<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>University on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/university/</link>
    <description>Recent content in University on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/university/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>买一张乌克兰大学文凭</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;p&gt;相关日志&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;%E5%9C%A8%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%89%93%E5%8F%8D%E8%85%90%E8%B4%A5%E5%AE%98%E5%8F%B8%20a00f0bc1a29a4d25990a16de868bb45f.md&#34;&gt;在乌克兰打反腐败官司&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考买文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考买文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板y还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，再代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y&lt;strong&gt;老板说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格可能在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了哈尔科夫国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始给的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭（他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱）。我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我愤愤不平地说“中国教授都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，Y&lt;strong&gt;老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物廉价美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我不理解的是，Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的丰饶物产和美女养育了这些中国人，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，但是他们和一些罪恶的乌克兰人在合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的中国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于到乌克兰找姑娘的X老板，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：
1.他自称写程序超过20年，但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑？；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.他自称做私募投资，资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少公开的网站或文档得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.他自称超过50岁，快60岁了，但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮。我在top3的中国互联网大厂干过，朋友圈很多程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，平时聚在一起打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力。X老板和程序员的形象完全相反，唯一可能就是假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为高管举荐，我才有几次机会进入中国最好的互联网科技公司，后来逐渐对学历无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的荣誉职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀，互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是找借口溜回内地了，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点职业技术类专业院校，可以做“电子商务师”资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比举着红旗、挂着领导像章一样的道理，这玩意哪家公司招聘的时候要过呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我够教授资格在高校给领导和老板们讲课的，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子了，直接退出了事。
荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，审批和决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学教育现状</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在乌克兰战争的特殊时期，一群中国留学生在网上的言论引起大家的注意，有正面的，也有负面的，我特别喜欢关注负面的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是到乌克兰上学的，本来不想提教育部门，因为碰到一些案例，从某一个方面能看出这个国家的一些问题特征，所以也披露一些我了解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;教育体系问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首先了解中国学生资源分布情况，以及乌克兰的教育水平和现状。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰的学生素质太差&#34;&gt;乌克兰的学生素质太差&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里说的不仅仅是中国留学生，甚至包括全世界其他国家到乌克兰的，但这期主题是说说中国留学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国985，211重点高校研究生毕业的一流学生，以及要出国的二流大学的本科或研究生，优先选择至少全球排名10-20%欧美发达国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是全球前20%是最好的国家，剩下80%国家都是产出难民的，大体由发展中和落后国家构成，其中包括居于中间位置的乌克兰和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国三流的正规大学毕业生基本上在国内有个事业单位工作就不想出来了，因为去发达国家不具备条件，需要家里经济实力和中国名校学历背景等等，大多数人不愿意去其他比较差的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人觉得人口300万的首都基辅就是和3－5线的小县城差不多，那么能来乌克兰的中国读书人是什么情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在上不了国内的大学，但是家里有点钱，又想出国上学的，于是就到了乌克兰，这几乎是中国最差的一批大学生了，也就是学渣中的极品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来乌克兰的学生大多是高中毕业，或来读大学预科的，上不具备任何一个大学的入学资格，也就是在中国上不了任何大专院校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国屌丝逆袭的传奇故事&#34;&gt;中国屌丝逆袭的传奇故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰华人留学生中有一个传奇人物叫梅爱偲，被称为“屌丝逆袭，迎娶白富美”的典范，因为他在中文网络里晒老婆的私房照片一夜之间爆红，收获了巨大流量，然后做了“跨国拉皮条、代孕”等成功的生意，所以，很多学生到乌克兰把他当作人生偶像和奋斗目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，看了他的照片，让很多人想一头撞死算了：2000年之后，高考320分，这种人居然也能成为人生赢家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我作为80后，2000年之后高考成绩至少得500分以上，才可能正常上一个很普通的三流大学。300多分能干啥？在我老家湖北是不可能再上学了，只够回农村放牛种地或到建筑工地搬砖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是80后一代人中国高考300分在乌克兰可以上一流的国立大学，可见乌克兰真是太魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰教育现状&#34;&gt;乌克兰教育现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰大学的优势专业（可选择的不多）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰有少数一些专业是相当不错的，主要是继承前苏联遗留的重工业相关的科技专业，因为前苏联的安图诺夫飞机厂在乌克兰，所以民航专业也是第三世界留学生的热门目标，除了重工业科技类专业，很少听说有中国本科生考乌克兰研究生的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有艺术类的专业也不错，这是斯拉夫民族审美天赋，但是艺术生考研的比较少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果留学乌克兰，比较好的选择就只有重工业科技和艺术类，其他专业就不好说了，尽管学费相比欧美很便宜，但是便宜也没好货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰的基础设施真是太差了，还在依赖前苏联的老本，几十年都没有怎么更新过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到基辅住旅馆，发现隔壁有很多留学生，来自中亚和北非，例如阿塞拜疆、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、摩洛哥等其他叫不上名字的国家，问他们为什么不住学校宿舍，那不是更方便和经济实惠吗？学生们说学校宿舍太差了，很多基础设施没有，所以还不如在外面住旅馆，像上下班一样坐车去上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅馆没有图书馆，体育场，食堂，甚至连一张书桌都没有，怎么学习啊？他们说学校也没有啊，坐在床上看看书就可以了，一些人毕业2年了还没就业，不知道在乌克兰找什么工作，迷茫的青年到处有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这么差，依然有人来，因为中亚和非洲这些国家甚至比乌克兰还差，所以，他们到了基辅觉得很好，论消费的丰富程度，基辅已经算很现代化的大都市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言不过关&#34;&gt;语言不过关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脱离苏联后，尽管民间都在讲俄语，包括首都基辅在内的大多数地区的人都讲俄语，而乌克兰官方逐渐将俄语排除在外，所以学校上课得用乌克兰语，中国有多少语言培训机构有乌克兰语的？几乎没听说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，大多数留学生前面1-2年得攻语言这一关，无论什么年龄，来这里都是从0语言水平开始，否则没法上课，等他们语言学好了，再来赶前面1-2年的课程也来不及了，于是导致很多学生到毕业的时候，整整几年都没赶上课程进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也有少数学生比较用功，在出来之前就已经把语言掌握熟练了，但是语言熟悉不代表就能跟上课程进度，据说老师讲课会用俄语和乌克兰语相互切换，他们得掌握双语才行，两门语言相同点大概40－50%，这种尴尬的情况比较普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乌克兰的留学生成绩大体是不好的，以至于相当部分学生不能上课，入学和毕业考试都是花钱找当地乌克兰人代考，然后才能拿到毕业证，并且难以在当地找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育部门的腐败&#34;&gt;教育部门的腐败&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国留学生说&#34;&gt;&lt;strong&gt;中国留学生说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我没有找很多学生访谈，仅仅认识几个学生代表，他们都显得吊儿郎当地，直言不讳自己来乌克兰就是混个文凭，这种现象很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的文凭比较容易拿，这是铁定的事实，已经有几个留学生和我证实了，我问他们学习怎么样，很多人不去上课，把时间花在享受生活上，除了找妹子，就是做点小生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是来乌克兰留学，他们大多在毕业后回中国工作，在本地是找不到工作的，因为很多人硕士毕业的时候，语言都还不够好，没办法融入当地就业市场。少数比较勤奋和精明的中国学生，会自己创业做留学等中介的生意，我几乎没听说他们出去找工作成功的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异）她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她至少在办公室里不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请中国人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的情趣服务目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 farting放屁；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，带着很多侵犯的言行，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是中国客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，代孕中心大约收费80-100万人民币每个小孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，那个重庆老板开了一个代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质人口和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
