<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>难民 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E9%9A%BE%E6%B0%91/</link>
    <description>Recent content in 难民 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E9%9A%BE%E6%B0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌克兰难民 - 维塔利</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-refugee-vitali/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-refugee-vitali/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;邻居问题&#34;&gt;邻居问题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的邻居Vitali Pasichnuk 来自乌克兰，是一个高大的胖子，他的体重是我的两倍，大腹便便可能接近100公斤，身高超过我15厘米，达到了180厘米以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解的是，他本来是一个高大强壮的人，但因为生活状况混乱，完全违反科学和卫生习惯，这给他带来灾难，他常常处于腹泻或病痛中。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;基本症状&#34;&gt;基本症状&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他几乎每天夜里发出各种声音，有时大声咳嗽、有时呕吐、时常吐痰。他的肚子一直都不舒服，他时常捂着肚子，从喉咙里发出病人的痛苦呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前他仅仅在夜间有间歇少数几次咳嗽，可是最近一周，他的咳嗽加重，白天也咳嗽，平均每小时有几次，这样他每天有超过30次咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月他持续食物中毒超过2周，一个晚上去很多次厕所，在他腹泻的那两周，我也多次腹泻，当时我不清楚原因，经过仔细观察我发现，他上完厕所后不洗手，然后就直接用手触摸公共厨房和房间的各种物品，并直接用手拿面包等食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时他经常触摸或拿我的一些东西，尤其是厨房用品，他喜欢在厨房里翻箱倒柜地找别人的东西，拿着不知道那是谁的东西任意使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次让我看到了，他冲咖啡时没有糖，他又开始翻箱倒柜，把我的盐罐子拿出来，倒进他的咖啡杯，我告诉他那是盐，他用唾液添了手指，把手指伸进我的盐罐子里，沾了一下尝试过，确定是盐，然后他就把咖啡杯的小半杯盐冲进了水槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为何不用手指或汤匙尝试他咖啡杯里的盐，非得用手指沾着唾沫去尝试别人的食品罐子呢？或许通过这种方式，他的粪便中的大肠杆菌已经污染了我的物品和食物，导致我那段时间也有腹泻。对此，我完全没有生气，我把他当作朋友和兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，他上完厕所后从未用刷子把他的粪便清理干净，而且他的唾液或呕吐物总是留在水槽或其他地方，只要他的手摸过的地方都留下他的指纹和黏糊糊的东西，尤其是光滑反光的平面上很明显，例如镜子、水槽、不锈钢水龙头或阀门上，大概黏糊糊的脏东西就是他的唾液、呕吐物或身体的油脂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他不购买别的清洁用品，只有1块香皂，我试用了一下，发现香皂可能是非常廉价的假冒伪劣产品，根本没有清洁油脂的功能，也可能是美容用香皂，洗完后，手依然黏糊糊的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决公共卫生问题，我为厕所补充了专用的擦手毛巾和清洁剂，并经常清洁水槽、水龙头、门把手等他经常触摸的公共物品，目前我们的腹泻已经很少了，但是我的消化系统已经出现异常，我的口腔也时常有浓痰，我2个月前搬家进来时可没有这种状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还经常催促他上完厕所必须专用清洁剂消毒一下手，但他总是记不起来要洗手或清洁，或者说他不习惯科学清洁和消毒方式，于是我只好帮助清理他留下来的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我当面告诉他去做，他也会动手，但是必须手把手地教他很多次，他似乎也记不住正确洗手的方法，至于清洁水槽和马桶，那是一种更复杂的工作，我反复强调，洗马桶的刷子和抹布是专用的，不要用在其他物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他记不住这些规则，或者他无所谓，依然会用擦马桶的抹布用在镜子、水槽，或他的个人物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的问题应该是他的思维底层、精神内核出了问题，我见识过的乌克兰人中很高比例的这种人，说得直白些 &amp;ndash; 他们已经疯了、精神失常。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;饮食习惯&#34;&gt;饮食习惯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他经常从一些公益组织或救济机构领取免费的食物，主要是临期的面包、牛奶和蔬菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，他把散装的法棍、大列巴之类面包，和各种食品不分类地装在一个很大的超市购物袋，那个袋子也是从外面捡来的，很明显没有清洁过，那口袋子没有封口，放在他的床底下和鞋子在一起，他也会把其他物品丢进那个袋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他身材高大，躺在那个吱呀呀响的床上，总是不免食品袋接受很多床上落下来的灰尘和各种脏东西。我告诉他多次保存食物的正确方式应该是怎样的，不能这样随意放在房间。但是他没有任何改变，继续这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的腹泻就在那两周发生了，我再多次奉劝他注意保存食物的方式。他这才把食品袋子放到房间的柜子里，情况稍微好点，不用再吃他自己床上和床底的灰尘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很奇怪为何他把面包放在房间，而不是放在厨房，他没有回答这个问题。私藏食物，为了避免被别人偷吃，可能有这种担忧。但是这种廉价的面包，不会有人偷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他拿回更多的面包，房间柜子没有地方存放，在厨房里我给他找了一个空的柜子，他没有清理那个柜子，就把那些散装的面包随便放在柜子里，和其他杂物堆在一起，他还会把面包放在有很多赃物的地上或桌子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很明显面包沾染了很多灰尘和赃物，我在厨房里闻到很多臭味，发现有一个很大的柜子里全部都是已经腐烂的蔬菜，和已经发芽的土豆，由于厨房也是高温的环境，虽然偶尔有人开窗透气，但是这样的环境温度和湿度加速了食物腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他那些蔬菜是谁的，他说那也是他拿回来的，我明确告诉他，我知道他为何持续两周腹泻的原因了，并提出几个建议：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;任何食物都要密封起来，尽可能不要让食物接触空气、灰尘或其他脏物的沾染；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房间温度很高，食物很容易变质，必须尽可能放在低温环境，放在外面的窗台也很好；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经常清洁居住环境和厨房；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都发出警告，他没有听取劝告，也没有任何改进，他依然在吃已经过了保质期的食物，并且他的肚子反应明显，刚吃完很快可能不到一小时，他就连续跑几次厕所，排泄掉吃进去的东西，他经常抱怨又拉肚子是因为吃了什么东西，这包括：牛奶、西兰花、土豆、鸡蛋、面包、茶叶。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么他的食物似乎全部都被污染了，这真是很神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个公寓住着6个人，他和另外一个伙计同样的混乱生活状态，从他们的冰箱储存食物的方式可以看出来，冰箱里分了很多层，每人一层，他们两人的冰箱层是最肮脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们任何吃了一部分的食物都没有容器密封或包装，他们拿出很长的香肠，咬了几口，直接放到冰箱层的玻璃上，他们一大罐酸奶，也是拿出来直接用勺子吃，留下大半桶继续放进冰箱，而且没有盖子，所有的食物都是直接裸露在空气中，即使在相对低温的环境，食物上沾染了他们的唾液，在限定保质期内依然有很大的风险感染恶性细菌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恶心的是，我亲眼看到他们旁若无人地拿别人的食物，用他们含在嘴里的勺子和叉子伸进别人的容器中搅拌并拿食物吃，直接把他们的口水粘黏到别人的食物和容器上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且厨房很肮脏，灶台和水池里永远都是一大堆脏盘子和锅摊在那里，那是他们留下来的，而且他们靠近抽风机吸烟和大麻，就是在室内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们直接把嘴接在水龙头上喝水，不用杯子接水，这都是非常原始的做法，但是厨房里堆放着很多锅碗瓢盆应有尽有，这都是德国政府花钱给紧急住房部门配置的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现一个现象，在这里住得久的其他房间的人很少到厨房做饭，如果加热食物也是用最简单的办法，打开铁皮罐头就吃，一次性吃完，这真是个好办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸取这个教训，我也尽可能买一次性吃完的食物回来，绝对不要持续留食物在冰箱，防备这二位偷吃，并污染我们的食物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活方式&#34;&gt;生活方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vitali 的作息时间表完全没有规律，他可能整天躺在床上超过12小时，傍晚6点我回来，他躺在床上打呼噜，早上9点我离开公寓，他还躺在床上，可能半睡半醒状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他随时睡觉，也可能随时醒来，躺在床上看手机，口里喃喃自语像是与人打电话交谈，又或突然大笑，或打着呼噜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也可能整晚都不睡觉，在客厅里看着电脑或盯着窗外发呆，或者在厨房里做饭。无论他是否在睡觉，他喜欢躺在床上，穿着夏天的衣服，光着膀子，露出大大的肚皮和短裤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他时常下床去厕所，或者到厨房或床底下拿一块面包，半夜里躺在床上啃面包，然后他的鼻腔里发出“哼……”，像是便秘的人憋足了丹田之气，在半夜放出巨大的响屁，并伴随一个很大声的饱嗝，释放了他的硕大肚皮里的气体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个冬季里，他总是把房间暖气开到最大，整天关闭着门窗，因此房间里总是有他身体的特殊气味。我们从外面进房间时，感觉门把手是烫手的，可见房间温度很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上下床似乎很艰难，伴随上下床的是他的喉咙里总是发出很粗重的呼吸，和类似病人呻吟的声音“呃、呃 、呃…… ”，跌跌撞撞地走不稳路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜他的脚踩在地板上发出巨大的咚咚声，猛然地关门和开门，开灯强光刺激，半夜多次把其他人惊醒或吵醒，以为他出了什么急症和严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我的生活经验，类似Vitali 这样生活状态的人，在难民或不发达国家人群中的占比超过一半，即使发达国家例如德国的留学生中占比也超过30%，于是这个世界很危险，状况持续恶化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;毒品&#34;&gt;毒品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vitali 能讲一点英文，带着非常浓重的俄式口音，据说他曾经是一个电力工程师，但是他可能突然对着我说一大堆的俄文，而且语速极其快，我听不懂，然后他就走开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还经常对着墙、窗户自言自语，或大喊，他总是说着关于政治和俄罗斯的话题，用没有语法结构的简单词汇加上俄文，我也听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从不介意干扰别人的休息或学习，不能感知别人对他说的话，并做出回应。很明显他抑郁，有身体或精神痛苦，时常大脑不清醒，无法正常生活或休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他是否身体不舒服，为何不去看医生？他说是的，看过了，也吃了一些特别的药物，他很清楚地表示，一些朋友给他的化学品干扰他的大脑神经，他知道自己自言自语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定具体他吃了什么药物，可能是毒品，他的症状与毒品使用者非常类似，他一定是长期处于中毒状态，无论是食物中毒，或使用了违禁药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他们也是烟草和大麻的重度消费者，这也导致其咳嗽和呕吐等症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们正常人无法理解使用毒品的行为，这些原本强壮健康的人为何会热衷于把自己身体搞垮？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;好心办坏事的公益组织&#34;&gt;好心办坏事的公益组织&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首选我们需要理解的是，公益组织的帮扶对象是那些弱势者，之所以成为弱势，大多数原因并非身体病症或残疾，而是脑残，也就是他们不会照料自己的人生，即使给他们再多的帮助，他们的生活依然一团糟糕，不是物质生活条件缺乏，而是因为他们的基础教育和培训、生活方式和习惯、心理和行为出了严重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人们的生活处于一种无秩序或混乱状态，那么他们不可能好好学习或工作，也就形成恶性循环，导致更贫穷和疾病缠身，一个家庭只要经过一代人这种弱势状态，那么接下来3代人都无法摆脱贫穷和弱势的处境，家庭是社会的细胞，犹如癌症扩散到全身，当家庭、社区、城镇、全社会大范围充满很大比例这种弱势者，这个国家必然衰弱贫穷落后，他们必定需要一个强有力的国王或统治者，才能维持基本社会秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以公益组织的首要任务不是发放救济物资，据我了解，大多数都是浪费的，我们更需要做的是通过生活训练，来帮助这些弱势群体重新过上正常人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美流行的“食品银行”销售或赠送临期食品，这本是善举，对于社会、环境和人的教育都有很重大价值，但是这种价值仅仅让中产或知识分子阶层受惠，因为他们本来就生活秩序正常，但这也是他们无所谓的，因为经济能力允许他们可以消费任何高价值东西，完全可以不必吃临期食品，他们能吃下去，不是因为身体需求，而是精神需求，他们要变得更“低碳、环保、节能、简约、生态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于部分难民或社会弱势群体而言，临期食品确实是救命口粮，但同时也能要了他们的命，因为这些群体缺乏基本的生活常识，或生活自理能力，他们无法辨别物质的材料性质，也不会合理储存或加工食品材料、甚至不会正确食用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我周围的乌克兰人</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我遇到的乌克兰人大多数对中国人比较友善，但不可避免，对他们也有一些&lt;strong&gt;負面看法&lt;/strong&gt;：迷茫、意志消沉、享樂主義、物質、思維保守、眼界狹隘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下名称均为代称，很多人有类似的画像特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是保守？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃不惯其他食物，每天只吃熟悉的面包和奶酪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿离开母语，不愿和其他民族的人在一起；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿意长途跋涉，不愿意离开熟悉的生活圈子；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，如此也无法见到异域风景；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下来的，大部分都是保守的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是战争来了，一种强大的不可抗力迫使他们离开……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有各国人问我怎么看乌克兰，我对乌克兰有一半喜欢一半厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;艺术家nika&#34;&gt;艺术家Nika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多逃到欧洲的乌克兰女人，她们在社交媒体上留下的言论让人非常崩溃，她们只看乌克兰媒体，认为乌克兰政府很糟糕，并非常厌恶政府，自认为不懂政治和战争，为了保卫祖国和民族的独立自由，她们拼命鼓动自己的兄弟上战场，到处劝说周围的人支持战争。这幅（被黑暗包围的）油画是她刚完成的，让人看了很伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们认为乌克兰没有干坏事，顿涅茨克屠杀是假的，而俄国一直给乌克兰带来厄运，侵略杀害乌克兰人，苏联时期给乌克兰带来大饥荒，应该把俄族人完全赶尽杀绝从乌克兰土地上永久消失，完全地歇斯底里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的态度是远离和反对战争，请问如何劝说这些人？有必要劝说吗？我觉得完全不可能扭转他们对战争的态度和政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;废柴青年&#34;&gt;废柴青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我住在基辅将近半年，附近一个小伙 Denis在运动场碰到我，然后经常跑到我办公室里找我聊天，很好奇地问各种问题，甚至一段时间每天都在公园里运动的时候都碰面，所以我对他及周围的年轻人很了解，对他反复提出的一些问题和想法，我给出建议和我的经历对照的解决方法，但是他再次提出同样的问题，我就很恼火了，叫他不要再来浪费时间跟我讲这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他需要的不是劝导和建议，而是行动，立即离开家独立生活，承担自己成长的职责，而不是把这些都甩给父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争时期，他从基辅回到老家农村和父母在一起，他说自己不能参军，给出的理由是脚掌太平，没有足弓，跑得不够快，我知道这是在撒谎编造的理由，因为他是学计算机的，技术兵不需要太强的体能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很长时间没有搭理这伙计，我曾经和他打赌，看谁先到达欧洲，果然，还是我先到了。我知道自己的专业技术能力也不行，但是独立生存能力比废柴要高几个段位，碰到很多找我求助的人，如果一旦识别出对方是废柴，我就毫不客气地让他们立即行动，而不是等人施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在旅途中，我又多次碰到其他和Denis类似的青年，在我脑子里绘制出用户画像，废柴青年的形象特征：瘦削、白净、没有肌肉、大多长得挺英俊、胆小、内向、辍学、低于大学学历、没有工作、迷茫、不知未来、唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021121--旅馆邻居&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021.12.1  旅馆邻居&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在旅馆住宿，隔壁有个邻居，单身母亲Zori，1996年生人，还非常年轻，时尚光鲜靓丽，带着5岁的儿子，住在旅馆，可能看着我面善，把行李托付给我，然后轻装上路，去下一个地方流浪，没有时间表和计划，浪到哪里算哪里，像浮萍一样的女人，不知归期，不知道什么时候会取走她的东西，那些行李装在两个简易的购物袋里，连旅行箱都没有，小孩跟着过这样的生活，她抱怨过男人不负责任，也说过自己的两个本科学历（法律和心理学），我质疑乌克兰的教育质量，更质疑她的家庭教育，因为她父母也是离婚的，似乎有一种家庭遗传，2-3代人接连离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，叹息一声……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202237-银行职员&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.7 银行职员&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我把乌克兰的联系人选了一些发送问候信息，有相当一部分人还留在乌克兰，大部分老年人，居然还有很多年轻人，基督教群体基本留下，他们要我参加祈祷和念圣经，我实在忙得没空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我处理财务的一个银行职员Yulia，她和家人还在，说自己还没准备好离开，因为家在那里，她英文不行，除开母语之外的其他语言都不会，说担心出去无法生存了。唉！国家大银行铁饭碗的职工，她才不到30岁，还年轻就不想出去离家太远，这样的例子太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在哪家法国银行的乌克兰支行办事，前后花了2个月才把卡办下来，颇为周折，和他们沟通实在是个很大问题，一大群20来岁的年轻姑娘小伙，还有他们的中年主管，比划半天也没解释清楚业务流程。自此乌克兰的各种事业单位给我留下负面印象“他们真不爱学习”，如果是在其他国家，外资银行职工至少得会一种英文作为官方外语吧，这真突破了我的认知底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是虽然他们每个人都拿着最新版苹果手机，除开社交应用拍各种生活享受的照片很内行，其他对个人发展有帮助的应用，他们很少用得上，譬如翻译软件，居然不怎么用，所以也不敢到欧洲旅行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021910-烟瘾过大的人&#34;&gt;2021.9.10 烟瘾过大的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在旅馆的简易厨房里，一个人趴在我的锅旁边，头贴得很近，想偷喝我的汤？不可能，汤锅在沸腾着，有将近100℃，我不知道他在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过去发现，他想点烟，他解释说找不到火机，只好想这个办法，但是5分钟了还没点着，真是急死了。这个厨房为了安全，只有电炉，没有明火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完，他又再次尝试，由于烟很短，脸快贴着炉子了，使劲吸起来，配合他的粗短身材，光着上身，肚子虽然不大，但是明显吊着肥厚的游泳圈，趴在灶台上，脸被烤得通红，满头大汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最近一年见过最好笑的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於抽菸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个英国的喜剧电视《是的，首相》其中有一段关于抽烟的精彩描述，实在很好笑且很有道理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is an interesting and reasonable talk in one of the Britain comedy series &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Yes Prime Minister.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smokers are national benefactors 菸民是國家的恩人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&#34;&gt;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am pretty believe it’s the truth of the above words.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
