<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>生活 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何改善程序员的生命质量？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管身家百万千万了，中国大多数程序员并未因经济能力出众而改善生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许是我的错觉或偏见，他们大多人有着屌丝一样的邋遢造型，在996没日没夜干活的间隙，迫不及待地补充路边摊的垃圾快餐，10几块钱一份（现在涨价了），或通过外卖送到门口，这群人面临很高的健康风险。这番话可能会招骂，我本意并非为了黑化这个群体，而是就事论事，找找解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我们的朋友左耳朵耗子心梗离世，正当壮年和事业高峰期，这些年也听到很多类似的案例，让我不得不重新考虑这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起曾经在中国的同事们，程序员只要在互联网大厂稳定地待8-10年以上，基本人人都身家数百万至千万，有的人混到联合创始人或副总，随着资本收购和上市，吃一波股价的红利，身家过亿的人也不少，妥妥的中产以上的阶级，怎么会命运苦憋呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真如大厂邪恶的HR们说的“结构优化”，不断淘汰旧的人矿（渣），并通过校招来补充新的人矿。让人不理解的HR市场，互联网大厂的白领35岁就该退休了，怎么就从脑力劳动变成了体力劳动？农民工还能干到60岁以后呢，从职业寿命方面比较，码农还真不如农民工。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何没有改善&#34;&gt;为何没有改善&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网从业者（尤其程序员）的薪酬相较社会平均水平高很多倍，可能高收入掩盖了高风险的事实，犹如赌博的“愿赌服输”的心理，或投资的“高风险高收益”心理，尽管每年都有死亡案例的报道，依然没有引起社会足够重视并改进这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人生得到一件东西的同时，就必须失去另一件更重要的东西呢？其实人生是可以平衡和兼顾的，如果不行，那就必定是思维误区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果作为精英阶层尚且如此，那么普通大众如农民工则更凄惨，更得不到正常的社会劳动和福利保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若当事人都不关心自己的福利，那么官方更不会关心这个普遍的社会问题，也就意味着该题无解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人说要关心程序员的时候，首先说这话的人应该掂量一下自己的综合实力，是否能达到程序员的普遍生活水平？否则“关心”的话未免显得有点虚伪，或不适合他/她的社会地位和阶层身份说得出口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员并非弱势群体，其普遍经济能力和物质生活水平很高，他们完全有能力照料自己的健康和人生所需的一切，所以主要问题在于他们是否关心自己，而旁人只能叹息一声“这么好的经济条件，却换来这么糟糕的生活”或“一副好牌给打成烂牌了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，农民工、农村贫穷女孩、留守儿童、孤寡老人、农村守活寡的妇女才更需要社会各界的关心和外援。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;调查报告&#34;&gt;调查报告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前网上能找到《中国互联网从业人员健康状况研究报告》 发布于2007年或更早，每年都有报道因健康原因导致的事故，包括自杀、癌症、心梗等，其中心梗在20-40岁的人群中成为较高死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的健康调查报告、IT人猝死案例和数据非常多了，那么就不必要再做网络问卷调查，每个从业者自己或朋友圈都有案例，主要涉及如下方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工作时长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996、每天超过8小时&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;健康问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理：***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理重症：猝死、癌症、心脑血管疾病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理轻症：痔疮、肠胃病、肥胖、三高、颈腰椎病、近视等还算是人人都有的小问题；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下班后，依然习惯躺在椅子上打游戏，或继续盯着电脑屏幕。即使自己创业，程序员和互联网从业者依然保持996和整天静坐在椅子上的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;996icu-和内卷&#34;&gt;996.ICU 和内卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&#34;&gt;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 话题风靡一时，主要关注的是超长工作时间和职业病，至今中国的《劳动法》对此没有形成强力执行的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 前端网页很久没有更新，可能这个风口过去，不再有很多人关心这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而新的“内卷”话题出现了，也就是中国特色的人力资源竞争，中国法律不会干涉这种恶性竞争，欧洲或德国不一样，警察和法院会敲门，要求公司纠正这种违法行为，否则罚款或关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乐于见到这种内卷，政府免责，问题责任完全被归咎于劳动者自身，活脱脱的丛林法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马云曾公开称996是“福报”，在疯狂内卷的市场中，马云说得也没错，因为很多人想996而苦于没机会，求之不得。如果你不想996，有的是人想996，你不干，总有一大堆人想干，而且人力成本还更低。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的特征&#34;&gt;程序员的特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下说的是普遍的中国程序员的思维、行为特征，不代表少数个例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;封闭单一和保守&#34;&gt;封闭、单一和保守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上帝给他们打开了一扇窗，同时关闭了另外一扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开窗：他们安静、专注、聪明，能够掌握高深复杂的计算机语言，成为社会精英和高收入阶层；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关闭窗：他们大多性格内向、不善言辞和社交，远离人群，习惯封闭的小圈子里玩；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致他们喜欢宅在家里，虽然掌握远程工作能力，最有资格和条件移民移居到海外，但是很多人却不太容易搬家到一个陌生的社会环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我曾经在乌克兰听到过不少这样的案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联时期施行计划经济，良好的科学教育培育了大批工程师，据说这些男性主导的工程师们大多不会做基本的家务，很多人连一双袜子都不会洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联解体后，这些人失业了，有一些人得到国外的聘请就离开了乌克兰，而大量的高科技人才随着国家社会走下坡路，下半生在酗酒和烟草中穷困潦倒度日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去了科技工作，他们便什么都不是，别的啥也不会啊，也没有能力承担基本的家庭职责，于是乌克兰有大量破败的单亲家庭，80-90年生的两代人所受的家庭教育于是非常糟糕，几乎继承了父母的失败婚姻，然后学校教育也同样糟糕，甚至不及他们父母在前苏联时期的教育水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们被计划体制培训成了单一思维和单一能力的“工具人”，虽然美其名曰工程师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员们是否也被资本培训成类似的单一功能的工具人呢？他们能主宰自己的命运吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外向全面和开放&#34;&gt;外向、全面和开放&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外一种就是独立开发者和创业者，天生的独立人格或野心家，他们依靠高超的技能创业，无论是靠细水长流的订阅，还是拿到投资，或成为坊间媒体报道的技术网红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不少人充分发挥了“狼性文化”，参与残酷的资本市场竞逐，左耳朵耗子就是这样逼迫自己，从“封闭的性格”走到“开放的性格”，这肯定要付出常人难以忍耐的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数程序员肯定不是这种创业者“开放的”特征，这似乎不符合写代码的天分所需要的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疯狂的角逐中，不断有人玩命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业需要天分、疯狂、刺激，大多数人是不适合创业的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若培养业余兴趣爱好则是绰绰有余的，例如一些到欧美的朋友，有一大堆爱好：有改装房车的、弹手风琴的、钓鱼的、玩铁人3项的、打猎枪和弓箭的、练空手道的。。。。他们交往一大堆的跨文化背景的朋友，对生活感觉很满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不像是我周围遇到的那些程序员，无论普通员工还是老板，人人都觉得很苦憋，中国式的悲情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然资本依然控制着市场，决定着大多数人的命运，甚至还有人信了“DS深层政府”阴谋论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，在海外的这些程序员的生活是令人向往的，生命质量更丰满、全面和开放，以及更多掌握自己命运的机会，没有沦为完全的“工具人”角色，这才像个人生。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何解决问题&#34;&gt;如何解决问题？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于很多程序员性格自闭，他们也许适合做计算机系统架构师，但不一定适合做人生的架构师，尽管他们消息灵通，也不乏远见和眼界，但他们不一定会在家庭和人生的重大事务上做出正确和有利的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正程序员只要专心写代码，好好赚钱就可以，带领家庭发展方向的领导职责可能要落到配偶或父母身上。例如：家务管理、移民或移居、投资、孩子教育等重大的家庭责任方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠配偶和直系亲属，任何其他人都不能替代，如果有一个幸福美满的家庭，那么他们就是幸运的，不但能干到70岁退休以后，成为真正骨灰级的程序员，而且身体健康和生活满意度会很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们遇到不少人虽然掌握翻墙技能，在网络上和同行吵架，辩论和打打嘴炮还可以，现实世界中的行动力却不一定能与嘴上功夫匹配。而不少家属却完全生活在信息茧房或平行宇宙中，眼界见识与普通人无异，这也让他们普遍心态上很着急，因为在家庭氛围中缺乏信息堆成交流的亲人，这相比其他不会上外网的普通人增加了更多的生活焦虑和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度而言，程序员的社会形象被媒体过分神话或娱乐化，其实他们大多生活在虚拟的电脑屏幕的两维空间中，唯一的长板是造币能力较强，其他方面与常人无异。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后总结&#34;&gt;最后总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘟疫封控的心理摧残&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左耳朵耗子没有打过疫苗，没有倒在三年残酷的瘟疫封控中，病毒的生理伤害并不可怕，可怕的是这三年极其憋屈的情绪状态，对人心理的折磨摧残，程序员最大的爱好就是不停在社交媒体上讲自己的日常琐碎，苦闷无处排泄，生活在虚拟网络空间的人，这是最适宜的压力排遣方式，耗子的社交账号充分体现了这种程序员特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业过猛的健康损耗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机记录了耗子等创业者每天上机的时间，铁证如山，生理健康的损耗，最直接的结果就是心梗，这是行业常发疾病，过劳死也是职业病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子还算是比较幸运的，他有非常好的亲情家庭氛围，以及很多拥护他的同行网友们，他不孤单，所以他能有所成就，遗憾的是最终没能战胜时间魔王对生命踩下急刹车。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
