<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Environment on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/environment/</link>
    <description>Recent content in Environment on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/environment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欧盟的临期食品安全问题</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公益组织缺乏员工培训，以环保和济困的目的，销售严重过期的食品，好心办坏事，将制造食品安全事件，并触犯欧盟食品安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;这不是临期而是严重过期&#34;&gt;这不是临期，而是严重过期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近我路过一家小店，某个公益组织销售临期食品，由于我长期受环保观念影响，积极支持他们的工作。匆匆忙忙买了就走，没有仔细看最后的货架期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这次我选购的是工业食品，我学过不少食品安全方面的常识，不担心什么，大胆放心尝试好了，而且才几欧元，很便宜，但是如果放在其他发展中国家，这算是高价的食品，但很多欧洲人当作“垃圾”直接丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一包demiter德米特认证的奶粉，首先尝试了下，明显已经有一种坚果过期接近发霉的气味，味道让人无法接受，喝了点感觉有点风险，于是扔掉了，可能是安全的，但是已经过了最佳赏味期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一包是以色列产的Matzo Meal，一种经过犹太洁食认证的非发酵面制品，居然是耶路撒冷牌的，想起来最近的以色列又遭遇战争，挺神奇的，准备试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细看最后货架期，居然早在2月份就过期了，现在10月份，已经严重超期这么久，超了8个月，我很质疑，是不是工作人员搞错了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3个懵懂的工作人员&#34;&gt;3个懵懂的工作人员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是过了几天再次路过的那个小店的时候，把这两包东西都带过去，完整保留包装，交给工作人员看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是一个大叔，他一把夺过以色列面粉，看了眼说“不行过期太久”，丢进垃圾桶，然后货架上还摆着很多同样的免费，他挨个抽出来看，居然都是2月份，工作人员没有发现，一直摆在那里，至少从2个月前我就看到在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后奶粉交给他，他无法判断，转交给一个小伙，小伙说“不行，奶粉也不能吃了”，又来了第三个工作人员，是一个老太太，她拿过去一看，说“才过期一个月，可以吃”，重新交到我的手上说“回去吧”，两手做了一个大大的交叉动作，意思是“快4点，关门歇业了，恕不能接待服务”。他们也不提一下，要不要把钱退给我，就这么打发人了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们三个还在把头扎在一起讨论“这些过期了1个月的奶粉和过期8个月的面粉该不该吃”的时候，我出门把奶粉扔到垃圾桶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上还有很多过去超过1个月的东西，继续在那里销售，还有不少人进去买，顾客可不全部都是什么穷人，很多人也都是有良好社会福利的本地人，每个都看着慈眉善目，因为这些顾客都关心环保或支持公益，买这些临期食品是为了减少食品和能源浪费，销售收入可以帮助社会弱势群体等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民会买廉价食品吗？实际都是本地人买，我没见过难民去这些临期食品折扣店买东西。尤其是过去这些年来自几个战争国家的难民，都享有良好的社会福利，他们都喜欢去超市采购新鲜食品，我给乌克兰社区的难民送过一些发黑的香蕉，蔫掉的胡萝卜等，也是来自这家店，但他们没有兴趣看一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我看到还有不少本地人自发的参与其他公益组织活动，免费分享接近临期食品，他们控制得比较严格，不会上架低局里保质期截止低于一个月的工业食品，更不会把1-2天货架期的生鲜食品摆上等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种临期食品属于游走在法律边缘地带的东西，有可能弄巧成拙，好心办坏事，所以很多商家把临其食品直接丢到垃圾桶，或有意无意放在外面让人任意拿走，不能公开说免费送，宁可扔掉也不敢冒风险。类似这家教会主办的公益组织，居然能把人家早该丢弃的垃圾卖钱？实属离谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为何公益组织缺乏食品安全意识&#34;&gt;为何公益组织缺乏食品安全意识？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种非常确定的情况，就是很多公益组织的工作人员本身属于社会边缘群体，缺乏常规的科学教育，或者思维行为的边缘化，只有公益组织才有这样的工作机会或活动供他们参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在公益组织能看到很多行为怪异的人，或者缺乏基本生活常识的（文盲），若他们从事食品行业工作，他们就能制造食品安全事件了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且那个小店只有不到20平米，居然同时在小柜台后站着3个人，还有2个人在屋子里进进出出地不停忙着，为什么有那么多事可做？真看不出，生意这么好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种情况，欧洲高度工业化，包括食品工业，即使在小城市，很多人一辈子也没有接触过土地，没有尝过新鲜食物的味道，他们大多数吃的都是工业化食品，例如罐头，工业面包、啤酒、香肠等，所以临期食品到了他们的口中，他们也尝不出来好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者本身这些民族的特性就是豪放（粗心大意），只要没有中毒或病倒，他们就敢随便乱吃，况且有较好的医疗福利保障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了环保和拯救地球，豁出去了，节约到极致，令人发指的程度。对比而言，那些穷国家来的难民和寻求庇护者，那生活才叫奢侈浪费（穷奢极欲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人捐出了自己的一半工资，为了经营社会主义和平权（人人平等），面向所有人开放的较好公共基础设施，并养了来自全世界的难民。很多难民都吃撑了球状的“土肥圆”，而本地不少德国人，尤其是像我上一个房东Christof（绿党成员），极其讲究环保生活，不吃肉，他瘦得面部骨头都凸起来，特别适合在美术雕塑系做人体模特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比前两次世界大战挑起者的（杀人狂魔）狠角色，如何看欧洲这种“虐待自己，优惠别人，追求道德”的慈善家现象？特别有意思的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;报告给政府&#34;&gt;报告给政府&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后查证，当地一个福音派教会的分支机构，是一个叫diakonia的公益组织，这家小店是他们下属的分支机构开办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是在销售临期食品，而是过期食品（超期1个月甚至半年以上），这不是违法行为吗？德国怎么会有这么离谱的事情？我对这种现象不太理解，于是我的社会责任感的毛病又犯了，想纠正一下他们的不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道具体报告给谁，于是想到写信给政府，尽管我们都知道政府很官僚，只要没有死人，他们就不认为是大事，而且进过一年的打交道，我也充分领教了，欧洲的公益组织也是个很官僚的小政府组织，而不是NGO（非政府组织，谁首次定义这种奇怪的名称？严重名不副实）。他们都会拖拖拉拉，能不工作就绝不会动，但是表面功夫做足，尤其是各种“自由博爱民主人权包容社会责任”的口号和媒体包装做得光鲜亮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然决定追究他们的违法行为，邮件如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Report: Expired food sold by NGO may have safety issues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi officers,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know where to report this issue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In September I bought some food from &lt;strong&gt;Diaconal Shop Bread &amp;amp; Salt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found some problems and attached pictures to the email for your reference.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
