<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>腐败/犯罪 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E8%85%90%E8%B4%A5/%E7%8A%AF%E7%BD%AA/</link>
    <description>Recent content in 腐败/犯罪 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E8%85%90%E8%B4%A5/%E7%8A%AF%E7%BD%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欧盟的临期食品安全问题</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公益组织缺乏员工培训，以环保和济困的目的，销售严重过期的食品，好心办坏事，将制造食品安全事件，并触犯欧盟食品安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;这不是临期而是严重过期&#34;&gt;这不是临期，而是严重过期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近我路过一家小店，某个公益组织销售临期食品，由于我长期受环保观念影响，积极支持他们的工作。匆匆忙忙买了就走，没有仔细看最后的货架期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这次我选购的是工业食品，我学过不少食品安全方面的常识，不担心什么，大胆放心尝试好了，而且才几欧元，很便宜，但是如果放在其他发展中国家，这算是高价的食品，但很多欧洲人当作“垃圾”直接丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一包demiter德米特认证的奶粉，首先尝试了下，明显已经有一种坚果过期接近发霉的气味，味道让人无法接受，喝了点感觉有点风险，于是扔掉了，可能是安全的，但是已经过了最佳赏味期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一包是以色列产的Matzo Meal，一种经过犹太洁食认证的非发酵面制品，居然是耶路撒冷牌的，想起来最近的以色列又遭遇战争，挺神奇的，准备试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细看最后货架期，居然早在2月份就过期了，现在10月份，已经严重超期这么久，超了8个月，我很质疑，是不是工作人员搞错了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3个懵懂的工作人员&#34;&gt;3个懵懂的工作人员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是过了几天再次路过的那个小店的时候，把这两包东西都带过去，完整保留包装，交给工作人员看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是一个大叔，他一把夺过以色列面粉，看了眼说“不行过期太久”，丢进垃圾桶，然后货架上还摆着很多同样的免费，他挨个抽出来看，居然都是2月份，工作人员没有发现，一直摆在那里，至少从2个月前我就看到在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后奶粉交给他，他无法判断，转交给一个小伙，小伙说“不行，奶粉也不能吃了”，又来了第三个工作人员，是一个老太太，她拿过去一看，说“才过期一个月，可以吃”，重新交到我的手上说“回去吧”，两手做了一个大大的交叉动作，意思是“快4点，关门歇业了，恕不能接待服务”。他们也不提一下，要不要把钱退给我，就这么打发人了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们三个还在把头扎在一起讨论“这些过期了1个月的奶粉和过期8个月的面粉该不该吃”的时候，我出门把奶粉扔到垃圾桶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上还有很多过去超过1个月的东西，继续在那里销售，还有不少人进去买，顾客可不全部都是什么穷人，很多人也都是有良好社会福利的本地人，每个都看着慈眉善目，因为这些顾客都关心环保或支持公益，买这些临期食品是为了减少食品和能源浪费，销售收入可以帮助社会弱势群体等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民会买廉价食品吗？实际都是本地人买，我没见过难民去这些临期食品折扣店买东西。尤其是过去这些年来自几个战争国家的难民，都享有良好的社会福利，他们都喜欢去超市采购新鲜食品，我给乌克兰社区的难民送过一些发黑的香蕉，蔫掉的胡萝卜等，也是来自这家店，但他们没有兴趣看一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我看到还有不少本地人自发的参与其他公益组织活动，免费分享接近临期食品，他们控制得比较严格，不会上架低局里保质期截止低于一个月的工业食品，更不会把1-2天货架期的生鲜食品摆上等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种临期食品属于游走在法律边缘地带的东西，有可能弄巧成拙，好心办坏事，所以很多商家把临其食品直接丢到垃圾桶，或有意无意放在外面让人任意拿走，不能公开说免费送，宁可扔掉也不敢冒风险。类似这家教会主办的公益组织，居然能把人家早该丢弃的垃圾卖钱？实属离谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为何公益组织缺乏食品安全意识&#34;&gt;为何公益组织缺乏食品安全意识？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种非常确定的情况，就是很多公益组织的工作人员本身属于社会边缘群体，缺乏常规的科学教育，或者思维行为的边缘化，只有公益组织才有这样的工作机会或活动供他们参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在公益组织能看到很多行为怪异的人，或者缺乏基本生活常识的（文盲），若他们从事食品行业工作，他们就能制造食品安全事件了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且那个小店只有不到20平米，居然同时在小柜台后站着3个人，还有2个人在屋子里进进出出地不停忙着，为什么有那么多事可做？真看不出，生意这么好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种情况，欧洲高度工业化，包括食品工业，即使在小城市，很多人一辈子也没有接触过土地，没有尝过新鲜食物的味道，他们大多数吃的都是工业化食品，例如罐头，工业面包、啤酒、香肠等，所以临期食品到了他们的口中，他们也尝不出来好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者本身这些民族的特性就是豪放（粗心大意），只要没有中毒或病倒，他们就敢随便乱吃，况且有较好的医疗福利保障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了环保和拯救地球，豁出去了，节约到极致，令人发指的程度。对比而言，那些穷国家来的难民和寻求庇护者，那生活才叫奢侈浪费（穷奢极欲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人捐出了自己的一半工资，为了经营社会主义和平权（人人平等），面向所有人开放的较好公共基础设施，并养了来自全世界的难民。很多难民都吃撑了球状的“土肥圆”，而本地不少德国人，尤其是像我上一个房东Christof（绿党成员），极其讲究环保生活，不吃肉，他瘦得面部骨头都凸起来，特别适合在美术雕塑系做人体模特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比前两次世界大战挑起者的（杀人狂魔）狠角色，如何看欧洲这种“虐待自己，优惠别人，追求道德”的慈善家现象？特别有意思的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;报告给政府&#34;&gt;报告给政府&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后查证，当地一个福音派教会的分支机构，是一个叫Diakonie的公益组织，这家小店是他们下属的分支机构开办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是在销售临期食品，而是过期食品（超期1个月甚至半年以上），这不是违法行为吗？德国怎么会有这么离谱的事情？我对这种现象不太理解，于是我的社会责任感的毛病又犯了，想纠正一下他们的不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道具体报告给谁，于是想到写信给政府，尽管我们都知道政府很官僚，只要没有死人，他们就不认为是大事，而且进过一年的打交道，我也充分领教了，欧洲的公益组织也是个很官僚的小政府组织，而不是NGO（非政府组织，谁首次定义这种奇怪的名称？严重名不副实）。他们都会拖拖拉拉，能不工作就绝不会动，但是表面功夫做足，尤其是各种“自由博爱民主人权包容社会责任”的口号和媒体包装做得光鲜亮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然决定追究他们的违法行为，邮件如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Report: Expired food sold by NGO may have safety issues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi officers,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know where to report this issue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In September I bought some food from &lt;strong&gt;Diaconal Shop Bread &amp;amp; Salt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found some problems and attached pictures to the email for your reference.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>免费的IT公开课在德国为何卖高价？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;德国给难民和学渣们的教育培训真可谓是下了血本。最近我在上网课，发现一些不可思议的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人想学习云计算、数据分析、web开发等IT相关的技能，搜一下这些关键词的网课，出来很多例如AWS、IBM等大公司官网课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/training/&#34;&gt;AWS training&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AWS、IBM等知名公司的制作发布的课程免费的哦！认证考试也只需要不到100美元，可谓非常价廉物美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国有很多教育NGO, 面向难民提供培训机会，他们直接借用AWS等知名公司的课程。而这些NGO网站上的课程可以标价高达数千至上万欧元，仅仅是一个线上或线下的培训哦，不包括考试。例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://digitalcareerinstitute.org/courses/aws-re-start-program/&#34;&gt;DCI，AWS practitioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有页面标价，市场部门的人说，难民得到政府的教育券资助，课程免费，或者学生自费，需支付 6000欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lewagon.com/nantes/data-science-course&#34;&gt;Le wagon，Data science&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个明码标价，3个月培训 6,400 € ，我亲自到柏林的办公室去听过boot camp，发现该课程讲师的英语带着浓重的口音，坐在他们的培训教室听课，还不如听纯正英语加字幕的原版线上课程，直接找IBM等大公司或大学的课程制作方官网上的一大堆同类课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一家德国NGO基金会，专提供这些课程资金的，其合作的类似以上的IT专业的教育培训NGO超过20家。&lt;a href=&#34;https://chancen-eg.de/en/our-partner-institutions&#34;&gt;chancen-eg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有些问题我不理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从这些公益教育组织的课程介绍和目录结构上看，与其他知名的教育机构或公司的课程几乎一样，其中AWS课程就是来自于AWS官方平台，不可能公益培训机构还另外自编一套AWS教材吧？都是合作复制过来的内容，有必要公益教育机构自己编写教材吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;例如AWS等制作方本来免费发布的课程，为何通过公益组织倒手就收费，而且能卖数千至上万欧元？这些普通的课程值这样的高价吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为何这些课程的主要对象是难民？难民大多没有经济能力，完全通过政府的教育券赞助才能上课，政府到底支付了多少？是全价或折扣价？如果是支付原价数千至上万欧元，这么贵的费用，最终是德国辛勤工作的纳税人买单，这合理吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这些普通的IT类课程本来大多都是纯线上的，而且NGO机构们也都非常支持远程教育，有必要设置一个线下教室吗？为何要增加实体教室的运营成本？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;线上课搬到线下上，并配置几个老师亲自辅导学生，说明他们选定的学生基础资质比较差，这样需要辅导的学生还有必要教吗？他们能学会吗？有多少比例的学生能顺利结业？有成功通过认证考试的学生数据公布吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，发出以上疑问后，我有理由质疑德国社会治理方面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公益教育是否在利用难民大赚政府和纳税人的钱？是否有权钱交易？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;政府是否知道这些问题，是否存在官僚、腐败和不作为？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德国公立大学几乎都是免费的，而私立大学的一两个完整学期课程费用很低，普遍比这些NGO培训的单科课程费用低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何免费的公开课却能让政府高价买单？价值何在？纳税人的钱那么好花的吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>论我做的多个网红项目烂尾的根源</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/about/no1-sum/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/about/no1-sum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我曾经参与运营 10+ 中国之最/第一的知名项目，涉及国际组织、政府、农文旅、互联网/电商等多个领域，案例清单参考前文“第一之最”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时全国人民或业界都知道，都有庞大的资金、市场、客户、流量、知名度。这些自从2010年之后开始的，通过互联网（炒作）起来的网红项目，大部分都烂尾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;复盘总结&#34;&gt;复盘总结&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;包括阿里、网易、永辉等互联网大厂和业界顶流，我在其大裁员和业务收缩之前就及时撤离并下海创业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瘦死的骆驼比马大，大公司里创业项目也是9死1生，有一些项目部门就是草台班子，例如我当时所在的农业部门，其他多数项目很平庸，少数是精兵强将，这少数几个项目组发展壮大，成为独立的公司，然后成为生态集群，提供充足现金流，能支撑整个集团渡过经济寒冬，但是在互联网之外的小创业公司就没有这么幸运了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时没有看懂，为什么我经历的这些知名项目都会烂尾，多年后反思和复盘，得出结论，借用政治课本上一句话，归结为一点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;落后的生产力和过度夸张的超强网络营销能力之间的矛盾!&lt;/strong&gt; &amp;ndash; 也就是吹牛太过份，实际动手能力做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是我们有了充足的现金、市场和客户，也具备调取巨大流量的能力，但是与我们合作的很多部门却没有承接大流量的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上所列网红项目之所以烂尾，都是因为流量过大，被洪涝灾害冲毁淹死的；而大多数中小企业和创业者，他们遇到另外一种极端情况，因缺水活活被渴死，所以大多数人都特别渴望流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上的水资源是不均衡的，有人被水淹死，也有人干旱渴死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更易于理解这种问题，做个形象的类比&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;以水利工程类比&#34;&gt;以水利工程类比&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;渠/河道/水坝/鱼塘/气象预报/监测/水闸/泵站/发电机等硬件 = 水利工程设施/设备/物业房产等基础设施&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水/流量 = 客流、市场&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;气象预报/监测/指挥系统软件 = 组织管理能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水闸/泵站/发电机/控制系统软件 = 日常运营能力&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;很多地方有充足水源和地理环境 - 具备蓄洪发电和养鱼的自然资源条件，也有充足的气象预报/监测/水闸/泵站/水轮机/发电机等硬件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还没有修建坚固的水坝和河堤，或无法合理利用设施设备和流量，不能蓄洪发电、也不能规模化养鱼、无法为村镇居民提供稳定的电力供应和农业灌溉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨季无法有效疏导流量洪峰，导致洪水泛滥冲毁堤岸和村镇房屋；而旱季则无法有效蓄水防渗漏和蒸发，并节约水源用于工农生产和居民生活；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人都渴望流量，但不是任何一个人或组织都具备承接大流量的能力，太大的流量会成为洪涝灾害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水利工程没有做好，当然是地方主管部门失职不作为，人命关天的大事，搞不好是要坐牢的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人是根本问题&#34;&gt;人是根本问题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由此，问题的答案都非常明确了，根源是组织管理和日常运营能力缺陷，本质是“人”的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何当时在让人羡慕的互联网大厂里，很多人待不住？既不是因为钱给得不够、也不是因为心受到委屈、也不是碰到什么技术障碍、更不是业务能力水平不够导致工作干不下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为三观遭受冲击，让人时常感觉难以适应。职场和商场上，越是有社会责任感、职业道德和信仰的人，越无法适应主流商业环境，越是有能力和担当的人，都想自己单独树一杆旗帜，做自己的事业，不去趟那一滩浑水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们周围的很多领导和同事们德不配位，法务部门的人不守法、董事会形同虚设、监事成了监守自盗、董事则根本不懂事、总经理瞒上欺下、HR专招一帮玩办公室政治的庸才，他们黑了心地搞得员工不得安宁工作，内忧外患，哪能不散伙！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网大公司的人都很年轻，没有太多人生阅历，却拿了太多的钱，夸张的“骄奢淫逸”的生活和工作态度，于是做出很多昙花一现的烂尾网红项目，都是太骄躁的结果，这是主流的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要时刻敲警钟，戒骄戒躁！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不属于那种善罢甘休、随波逐流、自暴自弃类型的人，得想办法破局。如何在污浊的世界中，从善如流，如何引导那些“骄奢淫逸”的人向阳发展？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既要向下管理，也要向上管理，很多组织的弊病的根本是其领导人，也就是投资给你或招募你进去的上级，如何管理你的领导？这些都是前所未有的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为何我最近几年开始更多地关注“人”的成长和发展，试图从人和组织建设方面来破局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们学习计算机、动物、植物、环境、空气、水、土壤等科学技术，大多数人只关注物，导致我们对猪和农产品的理解比人更多。出了问题后，才知道自己最不懂人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历尽人世繁华后，最近几年的瘟疫、战争、各种劫难跌宕起伏，我们周围很多人身心健康堪忧、重病或离世，还活下来的人，应该更豁达明理、性情恬淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生最终归宿是回归自然，人类天生喜好接近自然，最好的工作理应为更美好的未来和家园而奋斗，愿世界和平、自然和谐、人们内心安宁。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学文凭含金量远超东方大国</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板Y总还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y总站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了公司创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其教育文化类的业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘小伙，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。她都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，她再找乌克兰人代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y老板说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是，乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了某国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，他确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始时的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭，他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我说“教授们都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要他找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，&lt;strong&gt;Y老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物美价廉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，由于俄语和乌克兰语是相似的，他掌握的乌克兰语不足以应付商务和公务，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的富饶物产和丰乳肥臀养育了这些油腻中年，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，与罪恶的乌克兰人合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;还有一个X老板，他是专程来找Y老板请教，帮助他物色乌克兰姑娘的，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;他自称写程序超过20年&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑回答这些简单的问题？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;他自称做私募投资&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少作为线上门面的公开网页得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.他自称近60岁了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮，每天开口都是念叨着“肤白貌美大长腿”。以我在中国互联网大厂的经历来看，朋友圈大多是程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，大多都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，仅限于在网上聊天吹牛，打打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力找姑娘。X老板形象和行为与真实程序员完全相反，甚至相去甚远，唯一可能，这是个地道的假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若这么比较，乌克兰大学文凭含金量比我东方大国高了很多倍。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为有领导赏识和举荐，我才有几次机会进入中国最大的公司，后来我逐渐对学历也就无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀 - 互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我干完活儿后就找借口溜回东部地区，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点相关专业院校，可以做资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比文革时带着领袖像章、举着旗帜和红宝书一样的道理，在新时代，我经历那么多公司，哪家公司招聘的时候要过文凭呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我当年三寸不烂之舌，够副教授资格在高校给领导和老板们讲课，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子，直接退出了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关日志 - [在乌克兰打反腐官司]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的外国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学教育现状</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在乌克兰战争的特殊时期，一群中国留学生在网上的言论引起大家的注意，有正面的，也有负面的，我特别关注一下负面的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是到乌克兰上学的，本来不想提教育部门，因为碰到一些案例，从某一个方面能看出这个国家的一些问题特征，所以也想披露一些我了解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;教育体系问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首先了解中国学生资源分布情况，以及乌克兰的教育水平和现状。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰的学生素质太差&#34;&gt;乌克兰的学生素质太差&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里说的不仅仅是中国留学生，甚至包括全世界其他国家到乌克兰的，但这期主题是说说中国留学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国985，211重点高校研究生毕业的一流学生，以及要出国的二流大学的本科或研究生，优先选择至少全球排名10-20%欧美发达国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是全球前20%是最好的国家，剩下80%国家都是产出难民的，大体由发展中和落后国家构成，其中包括居于中间位置的乌克兰和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国三流的正规大学毕业生基本上在国内有个事业单位工作就不想出来了，因为去发达国家不具备条件，需要家里经济实力和中国名校学历背景等等，大多数人不愿意去其他比较差的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人觉得人口300万的首都基辅就是和3－5线的小县城差不多，那么能来乌克兰的中国读书人是什么情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在上不了国内的大学，但是家里有点钱，又想出国上学的，于是就到了乌克兰，这几乎是中国最差的一批大学生了，也就是学渣中的极品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来乌克兰的学生大多是高中毕业，或来读大学预科的，上不具备任何一个大学的入学资格，也就是在中国上不了任何大专院校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国屌丝逆袭的传奇故事&#34;&gt;中国屌丝逆袭的传奇故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰华人留学生中有一个传奇人物叫梅爱偲，被称为“屌丝逆袭，迎娶白富美”的典范，因为他在中文网络里晒老婆的私房照片一夜之间爆红，收获了巨大流量，然后做了“跨国拉皮条、代孕”等成功的生意，所以，很多学生到乌克兰把他当作人生偶像和奋斗目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，看了他的照片，让很多人想一头撞死算了：2000年之后，高考320分，这种人居然也能成为人生赢家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，2000年之后高考成绩至少得500分以上，才可能正常上一个很普通的三流大学。300多分能干啥？在我老家湖北是不可能再上学了，只够回农村放牛种地或到建筑工地搬砖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是80后一代人中国高考300分在乌克兰可以上一流的国立大学，可见乌克兰真是太魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰教育现状&#34;&gt;乌克兰教育现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰大学的优势专业（可选择的不多）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰有少数一些专业是相当不错的，主要是继承前苏联遗留的重工业相关的科技专业，因为前苏联的安图诺夫飞机厂在乌克兰，所以民航专业也是第三世界留学生的热门目标，除了重工业科技类专业，很少听说有中国本科生考乌克兰研究生的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有艺术类的专业也不错，这是斯拉夫民族审美天赋，但是艺术生考研的比较少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果留学乌克兰，比较好的选择就只有重工业科技和艺术类，其他专业就不好说了，尽管学费相比欧美很便宜，但是便宜也没好货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰的基础设施真是太差了，还在依赖前苏联的老本，几十年都没有怎么更新过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到基辅住旅馆，发现隔壁有很多留学生，来自中亚和北非，例如阿塞拜疆、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、摩洛哥等其他叫不上名字的国家，问他们为什么不住学校宿舍，那不是更方便和经济实惠吗？学生们说学校宿舍太差了，很多基础设施没有，所以还不如在外面住旅馆，像上下班一样坐车去上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅馆没有图书馆，体育场，食堂，甚至连一张书桌都没有，怎么学习啊？他们说学校也没有啊，坐在床上看看书就可以了，一些人毕业2年了还没就业，不知道在乌克兰找什么工作，迷茫的人到处有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这么差，依然有人来，因为中亚和非洲这些国家甚至比乌克兰还差，所以，他们到了基辅觉得很好，论消费的丰富程度，基辅已经算很现代化的大都市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言不过关&#34;&gt;语言不过关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脱离苏联后，尽管民间都在讲俄语，包括首都基辅在内的大多数地区的人都讲俄语，而乌克兰官方逐渐将俄语排除在外，所以学校上课得用乌克兰语，中国有多少语言培训机构有乌克兰语的？几乎没听说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，大多数留学生前面1-2年得攻语言这一关，无论什么年龄，来这里都是从0语言水平开始，否则没法上课，等他们语言学好了，再来赶前面1-2年的课程也来不及了，于是导致很多学生到毕业的时候，整整几年都没赶上课程进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也有少数学生比较用功，在出来之前就已经把语言掌握熟练了，但是语言熟悉不代表就能跟上课程进度，据说老师讲课会用俄语和乌克兰语相互切换，他们得掌握双语才行，两门语言相同点大概40－50%，这种尴尬的情况比较普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乌克兰的留学生成绩大体是不好的，以至于相当部分学生不能上课，入学和毕业考试都是花钱找当地乌克兰人代考，然后才能拿到毕业证，并且难以在当地找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育部门的腐败&#34;&gt;教育部门的腐败&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国留学生说&#34;&gt;&lt;strong&gt;中国留学生说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我没有找很多学生访谈，仅仅认识几个学生代表，他们都显得吊儿郎当地，直言不讳自己来乌克兰就是混个文凭，这种现象很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的文凭比较容易拿，这是铁定的事实，已经有几个留学生和我证实了，我问他们学习怎么样，很多人不去上课，把时间花在享受生活上，除了找妹子，就是做点小生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是来乌克兰留学，他们大多在毕业后回中国工作，在本地是找不到工作的，因为很多人硕士毕业的时候，语言都还不够好，没办法融入当地就业市场。少数比较勤奋和精明的中国学生，会自己创业做留学等中介的生意，我几乎没听说他们出去找工作成功的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件中，网红大V集体沉默</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一向活跃喧嚣的网红们，谁在朋友圈里装睡？点名一些大V站出来替铁链女说句人话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体给这起恶劣事件的主角标题叫“&lt;strong&gt;徐州8子铁链母亲&lt;/strong&gt;”，把人当做生育和原始性欲的工具，没有人道对待，用铁链锁住，叫“性奴”更贴切本质。将妈妈两个字和性奴并在一起的视觉冲击力太强，叫妈妈是天大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因这起事件，一些脑残亲友在朋友圈只管挣钱享乐晒幸福，我把它们就给删掉了，这起事件可能是社会改良的重大转折点，每个人都有责任参与并重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天忍不住发第二篇，谈一下我们周围朋友圈认识的人，谁在说话，谁没说话，为什么不说话？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;曾经受过伤，不敢直视罪恶的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：发一些美好的食物、风景、读书心得体会，做人的道理，少不了儒释道的经典注释的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个这样的朋友，过去几年因为家庭变故，事业落败，感情受挫等等不如意顺利，造成了心理影音，社会丑恶现象不再往心理去，这么大的事件和动静，他们肯定也看到了，但是嘴上不说，也不表现出来，其实他们心理一直都很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;别人的事和他们无关的完全享乐者没心没肺，物质享受。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：只发吃喝玩享乐，抖小机灵自夸的内容，显示丰盛的物质生活和精神世界，或许真滴相信世界是美好的，或自欺欺人地假装岁月静好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个有机农业圈的10年老朋友，也是我一直都敬仰的老师，在帝都有几套房，红二代军队高干家庭背景，农业界名人，江苏省会有户口，等诸多上层社会和有钱人的身份，如果站出来说句话，一定会增加一股强大的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信她们看不到这起事件，为何她们不吭声？我理解不了。她们的朋友圈里过去一个月的内容，只有自私自利，让我看到一个虚假的朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去那些年认识的人是假的，我得反思自己的能力缺陷，该改进如何识别人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若上面提到的都是小人物，无论其家庭背景，个人没什么社会影响力，那网红明星大V们呢？很多大V 不敢说话，无视罪恶即无社会责任，就只能靠众多没什么社会影响力的小众个体，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;点名大v出来说话&#34;&gt;点名大V出来说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这个年代，只有大V有影响力，大V不说话，谁能说得上话呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;李子柒说话了吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;李子柒说话了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李子柒是拍默片为主，本来就不多话，但是这件事不站出来说几句，这就太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最该站出来说话的是李子柒，女孩，四川人，农村的，她身边应该不少被拐卖的同龄人，隔着3-50公里范围大概率是有这些案例的，四川女孩漂亮，因此人贩子都盯上了，四川是拐卖灾区里的重灾区，案例最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止到2022.2.21日，尚未看到李子柒公开站出来说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话？是不敢？不想？还是别的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她预先得到相关方面的警告，欲言又止？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她说了，被删除屏蔽？按照她的影响力，即使被删也应该很快能让众多粉丝截屏保留下来，并转载分享出来，不存在被彻底禁言的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有她直接联系方式，无法采访她的想法，也看不到她个人朋友圈是否有在讲这些话题。如果能看到她朋友圈的网友们，麻烦给些截图，我们想知道她这段时间既不拍美美的视频，又不出来说话，她到底在干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都希望她能站出来说话，如果她不说，我们应该给她的媒体号下方留言督促她，100万日活UV中如果只有10个人给她发提示，不到1%的概率太低，她可能会忽略掉，如果有1万个人提示，她应该无法推脱了，&lt;strong&gt;大V受到粉丝的监督，这是作为粉丝应尽的责任和天职&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试题：突破历史记录的热度，事件营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将各种KOL和网红排序，挨个点名谈话，不出面的名人由网友帮他们开口讲，强制表达意见，明星逼捐一个道理，逼迫明星讲话表态，遇事见人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推，找找其他大V，按照以下排名：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-按区域找云贵川&#34;&gt;&lt;strong&gt;一. 按区域找：云贵川&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我查阅了一下川籍的朋友圈，很遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云贵川是人口拐卖的重灾区，这三个地区的大V有哪些？云贵川的很多大V必须首先站出来说话，不分行业，只要是这三个地区籍贯，或生活在这些区域的都算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查找大V的方法，主要有以下几个渠道：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自媒体：如新浪微博、微信公众号、订阅号、今日头条等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他媒体：网络百科，新闻，电视，报纸等常规渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实体部门：行政区域内有实力的企业家、公益组织、科研院校、政府事业部门、其他有影响力的民间个人等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;可以根据他们的粉丝量，网络搜索的热度指数，在媒体上的曝光量来排名，这里我们选一个重要指标，粉丝量≥10万的都算大V，他们讲的话都有相当的受众影响力的，按粉丝量从高到低排序，就选他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不怎么玩国内自媒体，不熟悉这些渠道，有了解的网友可以提供线索，我补充进来；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-按行业找公益法律媒体电商-&#34;&gt;&lt;strong&gt;二. 按行业找：公益/法律/媒体/电商 ……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在全中国和全世界范围找大V出来说话，根据与事件相关性的程度分行业排名，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公益组织：妇女儿童权益保护、三农（农业、农村、农民），残疾人保护；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法律圈：罗翔谈过不可思议的法律，拐卖妇女值20只癞蛤蟆，还不如一直鹦鹉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明星：大嘴巴敢说话的人，金星；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体：各种自媒体、官办媒体、明星、网红、社会名人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科研院校：研究以上相关问题的社科类大学和智库；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工商金融业：宣称有企业社会责任的知名企业家、老板、电商圈，金融圈，抵制徐州产地的商品和当地的卖家，上市公司和地方国债等金融产品已经被抵制了，但是还不够，整个徐州全社会都可能要被抵制了，理由是当地的大部分人都在窝藏包庇纵容犯罪，在法理上与犯罪分子同罪，当地几乎没有无辜的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 按身份找：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;红三代：首位红三代出来讲话，叶剑英孙女叶静&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女人、男人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;人群画像标签分类&#34;&gt;人群画像&lt;strong&gt;标签分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大体三种人群画像&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持 - 漠视 - 反对。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;大一统的割裂&#34;&gt;大一统的割裂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;创造大一统的虚幻民族情感，目的是为了集权，集中力量办大事（抗击敌方），实际是不存在的，当你挂上中国人身份标签并引以自豪的时候，只要离开你的出生地方圆几公里，到了另外一个乡镇就不会因你的身份标签而给予同等对待，尤其是乡下人去了城市，其他地方的人去了北京上海，北京上海会给你当地的待遇吗？你不可能说我是中国人，你应该给北京上海的待遇，因为那都是中国的底盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家肯定是认为你疯了，他们只认识北京上海的身份标签，你拿不出身份证和户口本，自然你就不被认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候统一的中国人身份有用吗？实际是割裂的，每个地方都是一个情况，教育医疗社保和薪资福利都是差别对待的，既然是割裂的，那就彻底让他们割裂好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试问，作为云南四川人，当你不能享有北京上海的同等国民待遇，那就算了，但是你可以享有云南四川的国民待遇，那也可以，好好维护这个赋予和保护你权益的地方就可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他云南四川人被欺压拐卖到其他地方，你们作为命运共同体，你应该有天职责任去帮助那些弱势的同乡们，如果被拐卖到徐州，那就找江苏，如果拐卖到郓城，那就找山东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从历史记录来看，外地公安是有破案并到江苏山东河南去解救被拐卖的妇女儿童，但是无一例外被整村的人围攻打回去，而且当地公安不会配合，作为公安和政府不可能要求他们说“都是地方政府和公安战线的，你就帮帮吧”，人家帮的是当地，不会帮你外地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方实质就是一个独立的小国家，有复杂社会关系和盘根错节的利益网，外地人不仅仅享受不了当地的同等待遇，甚至就是敌对国的战俘和奴隶对待，被铁链锁的云贵川妇女不就是充当性奴隶吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不要讲，我们都是中国人怎么了，他们只认是不是江苏人和山东人，本质上他们不认自己中国人的身份，他们只认自己是苏北人的身份。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何成功解救人质&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何成功解救人质？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;唯一的办法是云贵川派出当地的特警和特种部队，至少是电影战狼那种级别的狠角色，开到豫鲁苏当地去，佛挡杀佛神挡杀神，别说当地村民阻挠，当地一般的公安警察也不是对手，这是成功的唯一可能性办法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件与我有关</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;徐州铁链女事件，和我有很大关系！预见海外排华，华人将无立锥之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是新年，本该喜气洋洋的，但是近来网络上涌现的这些黑暗罪恶的事件，不得不引起公众的愤怒和集体讨伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州狗链8孩性奴让“徐州”恶名传遍全世界，我也受到波及，周围有老外问我，是不是从那里来的，因为我的中文姓氏是徐，他们有人叫我XU，我觉得自己被黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上很多国家发生过排华，我不能逃出一个坑，再跳进另外一个坑，看着海外那么多无脑中国人在疯狂造作的趋势，担心迟早在我居住的社区也会发生排华，难以预料将来会发生什么，我得把自己无辜背负的恶名给除掉才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经逃离那片地方，本来极不想再看墙内负面事件，多如牛毛看不完，且影响心情，耽误时间。但此事牵连到我，不得不发声。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雪崩的时候，有一片雪花是无辜的吗？没有。。。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我们得做点什么啊！希望网友集合众人之力通过媒体改变一些社会现状，就看各位过客是否会积极传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看维基百科，“&lt;strong&gt;徐州先后获得全国文明城市、联合国人居荣誉奖等称号&lt;/strong&gt;”，下面最近添加了一条更新介绍“&lt;strong&gt;人口贩卖&lt;/strong&gt;”，鲜明对比，多么刺眼。这联合国等一些大型国际公益组织也早已变成乌合之众的集体了，谁给钱就把牌坊给谁立，领着一帮流氓和贫穷落后的国家，难怪一些文明和发达国家自己搞小组织，不愿在联合国里混呢，大家千万不要高看国际组织一眼，以为会说外语就高大上，就多了不起，很多国家老外的素质也一样是很低劣的，有机会再发一篇，介绍我接触那些国际组织和海外经历的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事确实与我有关，几年前我还看过族谱，我们家来源于江苏泗洪，更早可以追溯到大约3000年前，祖先大概是徐国的后代，祖籍是“徐州”人，我肯定不想承认这个事实。说一句中国的坏话都要被人责骂攻击，更何况被精准定位到这个小地方，谁愿意背着这个恶名呢？谁家姑娘敢嫁给我？谁敢跟我合作共事？可能还认为我是SM虐待狂，包括还有杀狗吃肉，因为这是徐州当地普遍的民间风俗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;删亲友圈&#34;&gt;&lt;strong&gt;删亲友圈&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;微信里2年没说话了，朋友们，我忍不住翻回墙内，在朋友圈转发：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信用得少，更少看简体中文资讯，虚假错误和负能量信息太多，朋友圈屏蔽和禁言已两年，看到这种大面积的恶劣禽兽事件，节日的氛围瞬间都没了，别管过不过年的，云贵川的很多朋友给人印象都蛮好，对别人的苦难感同身受。官方调查通报里有数万四川女孩被贩卖，痛心！为四川人转起 【最新官方通报】
1，仍然没有查清该女子的身世，身世经历里可能存在严重犯罪行为。
2，仍然没有查清患病的时间和原因。
3，仍然没有查清八个孩子是不是同一个父亲。
4，仍然没有对受虐待、受伤害的违法行为立案侦办。
5，对失职的国家工作人员是否应该查处，没有任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很快看到。。。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个亲戚（亲舅舅）留言：坏人毕竟还是少数，负面的新闻也只是少数，这些该由警察去管，老百姓无能为力，还有那么多正面的新闻去看看，乐呵乐呵，不挺好吗？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开口即暴露本性，吃人血馒头当中药治病般麻木如此，当即将其删号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韭菜的特征标签&#34;&gt;韭菜的特征标签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;该事件撼动了很多人，让这个本该欢乐祥和的节日添了一份巨大的悲伤，当然这个事件也对很多人丝毫不产生负面影响，照常吃喝玩乐享受是你个人权利，自己偷偷乐呵乐呵就完了，就不要公开秀智商，也让别人和你一样傻乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候对他的印象是聪明，岁月是把杀猪刀，把他脑子和心给砍掉一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%201.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%202.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本质上和徐州8孩的爹是一样的，都是为了传宗接代，他前妻仅仅因为不能生育就被休掉，现实的狗血般的家庭矛盾比电视上肥皂剧演得好，再娶妻生子欢天喜地，&lt;strong&gt;韭菜也望子成龙，意淫帝王梦&lt;/strong&gt;（微信头像穿龙袍的是他儿子）。迷恋中医大保健，学佛修行能达到这样的觉悟和境界，怎么不早点上天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次徐州事件，我看下亲友圈，没一个转发的，他们继续岁月静好，秀化妆品、晒美食和娃儿，自夸地抖一下小机灵，和央媒保持高度一致的美好幸福生活，过自己的欢乐祥和年，徐州？什么鬼地方？那都是人家的瓦上霜和门前雪，和他们不相干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都用上智能手机了，看朋友圈分享的动态，就清楚了每个人的特征标签（用户画像），网络流行词称其为&lt;strong&gt;韭菜&lt;/strong&gt;，我们根本不可能有共同话题，总结为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;韭菜身份的共同特征标签：生态农业、中医、宗教、传统文化、爱国、读经典、孝顺&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;真不要侮辱这些词了，我本来都很喜欢这些褒义词，曾参与进去干了不少工作，却看到，到了他们那里统统都变成贬义词，以后只要遇到这类标签的人，都避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚昧扭曲的三观教育&#34;&gt;愚昧扭曲的三观教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们从小就被家长和老人教育，不要去管别人的闲事，信佛心善的人会叹息一声表示同情，其他人连叹息声都没有的，即使发生在身边的事，都不会吭声，更不会管公共事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村里有吵架打老婆的，也逐渐很少有人去劝解，人们变得越来越自私狭隘，灾难没有降到自己头上，没心没肺地活着，甚至看到别人的悲剧还幸灾乐祸起来，庆幸自己过得还不错，用他们的老话叫“比上不足，比下有余”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从思维方式的底层逻辑上看，亲友们的三观和吃徐州人血馒头的那些人有什么区别？完全一样的。我们很多人从小到大最厌恶佛教的原因是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人们经常用扭曲的佛教理论和人生哲学教导我们“&lt;strong&gt;这辈子遭的罪，是上辈子积的孽债，得还了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;徐州案例是通过拐卖牺牲女性换取一个村庄和家族的延续，包括官方和拐卖者尽管极力回避或遮遮掩掩，至少会公开承认那是不合法的，而在我老家乡村社会居然有升级版的论调，将罪恶完全合法化并变成普世价值观了，也就是这个理论适用于任何人，包括其他被害者和自己，老人实际是义正言辞地告诉你，当任何不公义和侵害落到你身上时，得忍耐不要反抗和逃避责任，因为“&lt;strong&gt;还债是你的义务&lt;/strong&gt;”，多么冠冕堂皇的理由啊！这完全符合罪犯和统治者的胃口，看到居然有主动送上门的这么理想的猎物，魔鬼在地狱里发出最暴烈狂妄的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下我们从小到大的周围熟悉的故事，能清晰地看出各种毫不相干的不同事件的相互关联的线索：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;持续不断的各种社会悲剧的源头，在于有强大的群众基础和恶俗文化土壤 - 乌合之众/平庸之恶。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多城里人和老外没去过农村，向往李子柒式的田园，真在农村生活过就不会说民风淳朴了，我是农村出来的，从事三农（农业、农村、农民）发展的公益项目和农产品电商10年，去过无数的农村，接触无数的农民及其后代，我从来没觉得农民是淳朴的，不能将农民普遍缺乏文化教育不善表达和老实木讷等同于淳朴来理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那少数心善的农民，如果不信鬼神，也不懦弱无能，再看他们有多少会面目粗暴狰狞如野兽，这个数量比例多得吓人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;吃艹&#34;&gt;&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我这些亲戚80年代离开农村，在一线大城市打拼30多年，每家都赚到价值数百万的1-2套房，都21世纪的今天，按理说他们的生活早已现代化，但他们最多的话题依然是“你吃了吗？找老婆了吗？”，直白问也就是“你进食，交配了吗？”，在此简称为“&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;”。包括在阿里和网易工作时遇到的同事，很多20-30岁的年轻人最多话题也是吃艹，除此之外没有什么经常好聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些抱着电脑喝着咖啡看起来衣冠楚楚享有高福利的社会精英，也是已经富裕和正在富裕的中产阶层，实际他们的灵魂深处还停留在原始社会野蛮人阶段，因为，从日常念叨最多的口号显示，他们的人生最重要的目标是“吃艹”，表现出深入骨髓的饥渴，是祖上18代穷怕了的穷鬼转世么？或是精神退化成了蠕虫？只为满足上面和下面一个口子的需求。为什么脑子里始终只看重生物原始本能的东西？为什么长期停留在马斯洛需求最底层？我理解不了这种现象，只能看作是&lt;strong&gt;极端的精神贫穷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我就不愿意去这些亲戚家，在他们家门口还没进门，透过门窗就能闻到一股发霉腐烂气味，那时候年龄小，理解不了很多事，但一直对那些人都有说不出的一种厌恶，害得我好多年对&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;都没兴趣的，后来真滴吃了几年艹，过年时面对一桌子好菜，一点肉都不沾的，随着阅历增长，逐渐找到反胃的原因，是因为他们最喜欢自告奋勇用反智商的说辞教你怎么做人做事，他们的话把我恶心到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有特别喜欢吃艹话题的，例如那个亲戚兄弟的几个孩子，从小就喜欢和大人聚在一起打牌听村里鸡毛蒜皮八卦的，他们家经济条件算是比较好的，把户口都迁到当地市区或上海，但是后来这些孩子果然没一个长好的，都是初中没毕业就辍学，男孩打游戏赌博混黑道抢劫，因囚禁他人犯罪被劳教几年，女孩（未成年）堕胎和未婚生育，居然被他们家接收把那野孩子养大，他们是虔诚的佛教徒，佛是慈善的，给了柔软心肠，但是没给聪明脑子，并终结于懦弱性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血缘关系大概率只能遗传智商和恶俗，不能带来个人发展和阶层升迁&lt;/strong&gt;，所以这几个90后的孩子从他们父辈那里继承了混乱的人生，与经济能力无关，同样地可能继续遗传给下一代，3代人的历史跨度很长大约是100年，100年改不了一个家族的命运，可悲可叹吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和他们一样，所以从小就想远离。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;恐吓强制&#34;&gt;恐吓&amp;amp;强制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拐卖人口确有其事，只是我老家还不算特别偏僻落后，所以当地很少有这种现象，但是经常听大人训斥小孩“&lt;strong&gt;再不听话，叫人贩子来，把你带走&lt;/strong&gt;”，3岁哇哇哭的小孩马上就静音了，可见从小孩到老人都知道中国大范围存在的人口拐卖的现实。总之，恐吓是家常便饭，对付小孩和各年龄段的弱者都很管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多事都是用强制的办法，譬如买房。本来很多人家在镇上有一处新房子，山上村里还有1-2处，但是他们还在不停叫我掏钱买房，如果我不听从，他们可以发动所有亲友讨伐，每个人都会攻击你“不孝顺，没有能力”，见面的眼色都不对，还有直接骂得很难听的各种脏话都有的，甚至威胁将有人打我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会把一处房产强行安到你头上，说这是你的，从今天开始你要当家做主了？我莫名其妙啊，活那么大，从来都没发言权的，连话都说不上一句，突然怎么就让我当家做主人了呢？后来搞清楚，那意思是，你要掏钱负担装修，维持社会关系人情世故的各种费用，及其背后的一堆债务，妄图用一个不值钱的破房子把我们套牢，让我们老实听话掏钱，确实有很多年轻人上当了，父母买房子就是给你下套，不够聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢经常问“什么时候开车回家？”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆低于当地平均水平的破车回去，那就是灾难，肯定是要挨骂，还不如空手回去，所有人都会明里暗里批判你“无能，丢人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆和其他人差不多的车回去，应该没人说你什么了吧，但是也有不少人指责你“上过大学的怎么和普通打工人一样？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回老家开了一辆好车，你以为就好了吗？确实排面上是很充足了，所有亲戚都觉得脸上有光，但是麻烦跟着来，不停有人找你借钱，理由是“帮你家做了什么，请你吃过饭，咱之间的交情和关系……”，你们帮过我，那是多少年前小时候的事，我哪里记得？小时候过年被强制拉去吃饭，新衣服撕裂的事我肯定是记得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之只要有辆车，你就横竖里外都不是人。最后我认真权衡了一下，决定只好10里山路走回去，或者干脆不要回去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暴力&#34;&gt;&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学刚懂事的时候开始，就没有身份认同和家庭归属感，甚至有性命安全之忧。因为不少家庭是有暴力的，农村俗话是“&lt;strong&gt;棍棒之下出孝子&lt;/strong&gt;”，很多家长还告诉老师“&lt;strong&gt;不听话就打&lt;/strong&gt;”，如果小孩子发生矛盾冲突，家长会&lt;strong&gt;打自己家孩子&lt;/strong&gt;作为警告，这是当地普遍的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以徐州铁链囚禁，是有人民群众的广泛案例和风俗文化基础的，没人觉得这不正常，至于违法犯罪？甚至根本都没那概念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现很多人的共同特征和普遍规律，都是欺压弱小的表现：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），她做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一点也不具备开放的心态open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异），她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请别人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的兴（性）趣目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 放屁 farting；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，有很多侵犯的言行，她没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，每个小孩在代孕中心大约收费80-100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，一个重庆老板开的代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质项目和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们终于成功注销了公司</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近和税务局的交流过程挺有意思，记录下来，值得大家好好琢磨一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年搞“大众创新，万众创业”，骗了多少人下海，最终还是得上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是从事互联网和计算机技术的独立开发者，受到杭州某科创园招商引资邀请，到杭州下辖的F区注册创业公司，我们本来想搞一个体户10-50万注册金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但园区领导说要把我们科技型企业好好扶持起来搞大，建议注册1000万，我们刚开始创业的学生，哪里见过这么大的钱啊，然后我们想就折中了一下就注册个500万吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册好之后一年多过去了，科创园那边开过几次会，涉及多方合作经营问题，管理层的领导也换了几届，对于企业入驻园区和政策扶持的事情没有兑现落实什么，我们也一直没有搬到那边办公，这个新注册公司未正常运作，小团队的创始人是近两年毕业的学生为主，刚开始起步，没有受过基本的财税培训，不熟悉工商税务情况，有个年轻同学做兼职外包的财务。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;催缴罚款&#34;&gt;&lt;strong&gt;催缴罚款&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;直至2019.10.23号上午接到一个电话，本地中老年男子口音自称税务局的，态度强硬地命令我们赶快申报税务，否则要罚款了，我们当时有点蒙，以为是网络诈骗电话，我们并没做什么业务，小微企业哪儿来的税，想不起来还有这档子事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午又连续接到同样的4-5个催税和罚款的通知，我们还差点当做骚扰电话屏蔽了，经过财务网络查询核实，过去季度确实有一笔小订单是走了这个长期闲置的公司账户，也确证来电号码是该区税务局，打电话的是该局片区管理员王××，然后就着手准备材料交给财务处理吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天10.24号，这个税务局老王从上午10点到晚上7点，又连着拨了7个电话，有的我接到，有的没接到，像上级领导居高临下的口气，继续粗暴催促，要我们到税务局去一趟。我告诉他，通知这么迟，要先上网弄的，他说线上办不了，得线下办理，直接去区里的行政服务中心的税务大厅赶紧交钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的兼职财务同学在报税方面是个新手，一听这样说就慌了，赶紧带着所有材料包括公章等，当天中午就打车到几十公里外的F区办税的行政服务中心，经过挂号排队等待，办税人员看了情况说，这种申报业务直接网上自己提交就可以，也没有什么罚款，不需要跑到大厅来办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务跑那么远费了大半天时间，啥也没办成，只是得到一句话，悻悻地回来了，到家已经8点多，但这是最后一天，要抓紧时间提交，连夜整理材料，遇到电脑故障不能登录等问题，搞到深夜当天没有全部提交完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天10.25号，老王电话一接通就质问为什么不快些交钱，到我们局里来交2000块税和几百块罚款，罚定了，还要信用评级扣分，拉黑名单 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那意思是：你不来，就要把你收拾怎么的 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;求教领导&#34;&gt;&lt;strong&gt;求教领导&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们确实也郁闷，不早准备，已经过了最后期限，反正是要去交罚款的，我们能怎么着？于是财务将已经申报的材料撤回，再延迟几日继续整理提交各种票据凭证吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临期才通知，是不是有钓鱼执法的意味？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我通过办税服务热线12366，找到税务局钱科长电话，反映了“初创小微企业，财税业务不熟悉，通知办税期限太紧，管理员态度糟糕，不懂业务乱指挥，我们耽误期限，望换个好的业务指导员，以求尽快完工”，希望领导给个说法云云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱科长回复：老王年纪大了，脾气可能不太好，他只是一个电话催税的办事员，也不是什么领导，不要怕他；税务局本来就没有通知的义务，办企业要知道这些常识，如果再延期会罚得更多。该罚的款，尽快交了，并允诺信用评级方面可以协调一下不扣分，以后有什么业务问题可以电话问科长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢领导这么平易近人的通话，稍感宽慰，我也和他说明，我们实际办公地址不在该局辖区，过来一趟不容易，遵纪守法纳税是公民应尽义务，没有人会公然违抗法律，得延迟几天才能到线下税务局跑一趟，希望尽量减少我们跑路的时间，大家确实都比较忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来两天老王又挂了几通电话，通过税务系统看到我们撤回了已经提交的申报材料，似乎对我们想做0申报表示震惊和遗憾，说“怎么能撤回？你看着办吧…… ”，没有再高声厉喝的官腔，可能是领导交代过注意态度而有所收敛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明确这是骚扰电话后， 月末几天对老王来电均置之不理，我只回复了其中一个电话，明确告诉他：我们自己会学习，并根据网络系统提示来办事情，不需要听你讲什么，你指导业务不专业。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;系统改进&#34;&gt;&lt;strong&gt;系统改进&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;财务是90后小同学，每天埋头忙着很多活儿，佛系得像个未成年人，说未成年人犯得着和成年人纠结生气吗？办事的时候是冷静的，然后说起来觉得这没道理，肯定还有不少人被老王们带坑里去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望这个系统有改进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;官威&#34;&gt;&lt;strong&gt;官威&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王别再打那么多电话了，年纪都到我们父辈或爷爷辈的人，也该退休享享清福，有必要还和我们毕业不久的新同学一起那样拼么？换做谁都不喜欢听这种粗暴官腔，都什么年代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些事业单位公务人员，在同一个岗位上兢兢业业（坐井观天）一辈子不了解外面的世界，也许枯燥重复的作业和贫乏的工作环境会限制想象力，只知道敬畏上级领导，不知道人与人之间互相尊重，对待下属和人民的态度尤其糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像老王儿女这个年纪的时候，我们团队小伙伴就有人出入联合国大会等国际重要场合，什么世界级富商牛人和各国部长政要没见识过？老王你才多大的芝麻官儿，哪儿来的官威冲我们发飙呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道，即使罚款和交滞纳金也没多少，我们没工夫搭理这茬子事，甘愿缴点罚金怎么了？让我们大老远跑一趟损失时间和钱更多，能远程办就尽可能不跑实地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但老王不会替咱着想，还没到罚款的时候，就惯用这种胁迫的口气“xxx 你过来一趟交税罚款扣分”，就是要让你跑一些没必要跑的路，有必要吗？可能他面临着（税收）业绩指标，也让我们分享一下压力，我们替你分享坏情绪，你可以替我们分担企业经营成本吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老王开口说话不单破坏和人民的关系，更毁坏政府形象和公众信任，给组织脸上抹黑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;互动交流&#34;&gt;&lt;strong&gt;互动交流&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认同所有的组织都没有通知的法定义务，因为“通知”这个词在当前的语境里很有官僚意味，常用的“下发通知”就是居高临下的单向沟通模式，只能我讲你听，而且必需接受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想自下而上沟通，往往没有回音，或像踢皮球遇到高墙弹回来。既然有收费（税）的权利，就一定有相应的义（服）务，包括正常的互动沟通交流（不叫通知）和（财税）业务培训，只收钱不服务就是强取豪夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然没有义务通知，连着几天拨了20多通电话是个什么操作？通知变成了骚扰电话。请老王的领导- 钱科长解释一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以钱科长一句话“没有通知的义务”甩包袱也是不对的，能甩到哪里去？还不是甩给上级部门，说没有这样规定我们的工作，所以我就不动了，这样缺乏主观能动性，就是被动地挤牙膏工作模式，让人民觉得国家公务员真冷酷无理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后迫于（税收？）业绩压力，又违背工作职责主动拨了电话，因态度粗暴拨打太多造成骚扰，导致用户投诉举报，这样能干得好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老王们的通知或不通知都是尴尬的，左右都不是人，不知道该怎么正常地工作了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;指导培训&#34;&gt;&lt;strong&gt;指导培训&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不认同钱科长说的“有业务问题电话找我”，这个说辞算是搞搞人际关系的小聪明，在当时情况下仅仅是为了缓和下气氛，真实业务没有这样操作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想一下，在一个IT信息业极其发达的年代，很多业务已经能通过互联网办理了，还有个科长和你说“有事来电话找我”，意欲何为？听你口述学习业务？还是搞搞个人关系，约饭局 ？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到我们为什么迟迟未申报的问题上，确实我们初创小团队不懂财税业务，我咨询过12366和税务局电话，也证实了科长没有指导或培训业务的职责，而且科长明确表示其他科员也没有这个义务，那么他怎么就可以揽了这活儿呢？谁敢经常往科长那儿打电话问这问那？所以他表面关心示好，实际等于敷衍，啥也没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个部门有指导和培训业务的职能？看哪些教程？这些问题还没搞清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过紧急学习才知晓，有经验的老财务那里才是唯一的途径获取到这些在学校学不到，在社会上四处碰壁的“学问”。相信很多朋友都有同感，你到政务部门办事，经常碰到的都是一张张冷板板的臭脸，好像你欠了他们家多少钱似地，他们不明确告诉你有多少步要走，中间有什么坑怎么避开，每走一步，他们就和你零碎地说一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从来都没有一份完整的教程和指南，即使有，也是那种说不清道不明，只有他们能解释的办事程序，可能一件简单的事情，到了他们那里各种出错，要跑很多趟才能搞完，中间出错了，也永远都是由于你不懂造成的，除非你和他们有私人关系，否则不会给你好脸色看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实网络时代的人都明白，碰到问题首先上网自己搜索找答案，可是当前大多政务类网络内容的质量堪忧，且不说粗糙的网站和软件设计，糟糕的用户体验流程，说明文档往往看了也不太明白，还是只能回到实地或电话找他们问。而且还经常A窗口的说法和B窗口还不一致，然后转给C窗口，说要请示领导答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都9102年了，还有什么业务是通过互联网办理不了的？我们碰到的这点问题算什么？不过是业界应用多年的非常成熟的财税政务系统ERP的一点功能而已，为什么还要用人工，反复多次还搞不明白呢？国家在这方面的投入还少吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单就发通知这么简单一个功能，可以短信息，机器语音等多种方式，如果一定要人工发语音信息，可以自建或外包呼叫中心，请有经过专业培训的客服接打电话，成本越来越低，为什么让一个不专业的等着混日子养老的人操作呢？才多大点鸡毛蒜皮事，就系统性地大规模浪费大家时间和国家资源，还让领导殚精竭虑了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;地址在哪儿&#34;&gt;&lt;strong&gt;地址在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王和钱科长都让我们到税务局才能办罚款，可是在税务系统平台里找不到办理该业务的具体地址和联系电话，包括平台的“行政处罚决定书”里也没有标示地址，经过网络查询，发现税务局所在地不是我们熟知的行政服务中心，通过当地朋友线下核实，发现网络地图上的税务局地址确实是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小微企业和税务局第一次打交道是罚款&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是再次电话和钱科长核实办事地址，他只说在715所附近，讲不出来详细地址门牌号，地图里我查到好多个715所，而该辖区的715所旁边并没有什么税务局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们电话里同时登录高德地图，他指出办事地址附近有哪些其他的地标建筑物，标注了一个叫“财税干部学校”的单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“国家办事机关的地址比较隐秘嘛？这么不容易找”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“都是公开的，只是搬家了，地址还没改过来，本地人都知道715所，你们外地人不清楚吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“你们可以向高德地图申请标注一下正确的地址单位名称”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“这不是我们的职责，上级部门的事，换地址是他们才能决定的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么一件小事都要麻烦科长，我能说什么？仅仅要一个办事地址都要打两次电话聊了差不多10分钟，这样的效率和脑路，在追求进步的企业和组织里，是不是该破产下岗了？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;终结&#34;&gt;&lt;strong&gt;终结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间了解，对比传统的税务局或各种局的政府事务部门，发现12366和行政服务中心的电话客服更专业规范些，大部分工作人员比较年轻，有耐心，讲话清楚，也不会随意冲人喊叫。毕竟是“行政服务中心”，里面的人有那么点服务的意识吧，原来“为人民服务”的正确地方是在这里，而不是在各种“局”子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而各种“局”里无论有没编制的都是领导，给局子停车场看门的都是你“大爷”，在一线城市的局一般会比较规范守法规，其他小地方就难说了，有的局子看门大爷一言不合就能专针对你的停车费从10块涨到20，还能开出发票来，大爷就是大爷。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-8: 冒进与裁员并行的HR</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-9/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;世界发展趋势日益透明开放，会越来越好！这个时代越来越不允许假装很忙或混吃等死，在激烈的竞争环境下，庞大的组织也会很容易溃败下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同小团队的协作，人多是非也多，因为我10多年职场碰到的最大难题是“复杂的人事关系”，其他问题例如“市场，产品，技术，客户，营收”都不算什么事，这些挑战很容易克服，总结经验，几乎每个失败项目都是因为复杂的人事关系所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经说过网易农业部门不需要那么多人，都什么年代了，还搞劳动密集型发展？找一堆人显得人丁兴旺生意亨通？集团HR就没一点思路。如果是我来管理整个养猪团队，只要一半人就够了，果然2年后被言中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大规模裁员的背后&#34;&gt;大规模裁员的背后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2019年3月惊蛰时节，又一个前同事发来消息，说自己待业在家，猪场在过年前后分3-4批裁员一半，也就是突然消失了50多人，他是较早一批进入（味央）农业事业部的资深员工（当时10人左右），也就是2年内团队数量（从10-100人）扩充了近10倍，然后又急速减掉一半（从100-50人）。我在危机到来之前早先一年就撤了，没有经历过他们的这段曲折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我和这名同事讲，终于裁员了，我双手赞同，但是裁错对象，该走的没走，不该走的走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何行业，即使有互联网和高科技加持，一切也都是人做出来的，人是企业核心资产，尤其在养殖业为代表的实业，能够做大做强的，都是因为积累了一批10年以上资深经验的职业经理和管理行家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据网易官方的年鉴，截止到2019年3月已经有所谓“10年的养猪经验”，而网易猪场实际积累了什么人力资源呢？农业事业部（味央团队）已经在我们亲眼所见的2-3年内换血了好几遍。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;冒进的事业路线图&#34;&gt;冒进的事业路线图&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;检索下猪场的网络新闻，看看近2年的进展，发现早先官媒的不少资讯被屏蔽删除了，而其他平台上还留着很多错误漏洞百出的公关稿，前后对比也看不出有什么改进，唯一的变化就是公开宣称的养猪规模快速地膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年2月，丁磊广东两会上宣布养猪计划；&lt;br&gt;
2013年11月，首任养猪团队相继离职解散；&lt;br&gt;
2016年9月，宣布首个猪场在浙江安吉投产，实现6个人年出栏2万头；&lt;br&gt;
2016年12月，双12味央黑猪肉首次公开上市；&lt;br&gt;
2017年4月，宣布完成A轮 1.6亿融资；&lt;br&gt;
2017年10月，宣布第二个猪场落户江西高安，产能将增加到15万头；&lt;br&gt;
2019年3月，跟随集团裁员潮，网易味央（农业事业部）裁员50%；&lt;br&gt;
2019年10月, 宣布在浙江绍兴建新猪场年出栏50万头；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵观味央的整个历史表现，截止2017年末，首个自营猪场的实际能力也仅仅是6000头规模，连个正常的万头规模的自动化生产线都装配维护不好，所谓世界一流的味央第四代先进生产模式更是纯属子虚乌有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在不到2年的时间内裁员一半的情况下，又奇迹般宣布上马15-50万规模的猪场，怎么突然有能力去支撑扩张10多倍的业务？这里玩了一个文字游戏，需要几年实现目标没有告知，也许到2029年才能达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是资本已经到位了，金融的本质是跨时间的价值交换，也就是相信未来猪场能达成50万头规模，如果做不到呢？这就是透支信用，给自己挖深坑埋了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官媒宣称业务急剧扩张和大规模裁员同时并行的冲突，足以说明以下几个问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;大裁员是因为财务紧张，这次是整个集团公司范围进行的，包括游戏和电商部门，说明系统性的风险依然很大；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央只是在演戏，不是在真干事业，所谓业务扩张虚实可能只有他们自己清楚，项目整体实际情况并没有多少好转。大跃进式地冒进时换上来的新团队，面临很大的压力，日子也不会好过，故作镇定，装得若无其事，继续吹嘘成为唯一铤而走险的独木桥，吸引资本砸钱才是最重要的工作，并非养猪，养猪只是借口和手段；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现存的团队里的3年以上的核心老员工都是极少数，没有人获取味央连续多年的黑箱操作的历史，唯独味央总经理，经历过山车一样的持续动荡的人力资源发展路线，依然缺乏系统化的人才体系和稳健的团队建设，更缺乏行业必备基础经验和知识的沉淀积累；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;毁前程的人力资源&#34;&gt;毁前程的人力资源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚入职网易（味央）农业部门的时候，负责面试的人力资源HR沈X列举公司的诸多好福利，譬如每天提供三顿饭，顿顿有肉。我当时就笑了，心想这同学才刚毕业工作不久吧，很90后傻白甜的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历经几场大裁员的浩劫，她还能继续留在HR队伍里，将会成长为熟练的老油条。之前有很多离职和在职的同事说，网易HR特别坏。我理解的公司是一个大酱缸（染缸），HR是大酱缸里的搅拌棍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于网易击退员工的各种歪门邪道的手段，HR必定深得精髓，这篇HR武功秘籍记录的特别清楚：&lt;a href=&#34;https://www.huxiu.com/article/327987.html&#34;&gt;互联网人员架构优化指南&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司董事会派来调查员孟X说：“HR这样的小姑娘，人家能怎么办？她要不把员工开除了，她就得被开除”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么说HR也处于弱势群体行列，关键不是人员去留的问题，而是他们的青春年华，整天都花在和人勾心斗角，互相撕逼，胡说八道，栽赃陷害，诬告诋毁上了。哪个人进入这样的大染缸之前是这样卑劣黑心的？好好的一个个青年为了端一个HR的饭碗，就这样给毁了前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，有些心善老实的同事带着怜悯心对待HR，就不和她撕了，主动写辞职信，减少企业赔偿，HR们可能就安心点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR的这些自毁毁他和毁人不倦的反面教材，可用于指导如何规规矩矩做人和做正确的事？以及该如何避开公司给员工挖的坑？真得处处小心谨慎，我就经历过以下这些与HR有关的鲜活事迹。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;行政下令结婚集资送礼&#34;&gt;行政下令结婚集资送礼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;行政小妹妹在公司群里发信息：“谁谁结婚了，每个人200，凑一个数，做结婚礼”，少有祝贺声，很尴尬，在一个数十至百号人的部门里，桌子上摆个喜糖盒子是常事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多未来几年不准备结婚或已经结婚的同事很困惑，或者对行政有意见了：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;一个大部门几十至上百个同事，谁的钱包经得起经常这样往外掏？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多同事加入公司还不到一年或彼此不太熟悉，没什么交情也要凑份子钱？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么只有女生结婚就让集资送礼，男生要结婚的怎么就没有？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后生孩子了，又来一波同样的礼节？像农村一样的风俗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么就结婚算礼金？我买房子就不能收？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;估计行政后来也不好意思再开口，“集资送礼”实行一段时间后就没有了，那已经掏了不少钱的同学就该心里嘀咕：这团队内部关系怎么搞的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚入职的时候（味央）农业事业部人不是很多，工位和别的部门在一起，我周围一圈都是孕妇，蔚为壮观，不知道这些部门是否也是这样“集资送礼”的？有的部门超过一半都是80-90的适龄女青年，差不多都到了结婚生子的年龄，如果按照（味央）农业部门的方式搞，即使没有经济负担，对另外其他“只出不进”的同事得构成多大的心理负担？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个原本朝气蓬勃的青年，人生就这样被填坑，毫无意识地随着商业消费潮流而动，车贷房贷又增添人口，这样的人生能怎么办？自己的人生都没整明白呢，又能教出什么样的后代？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在别的单位没有经历过这种情况，唯独网易味央此一例，像自上而下行政命令一样很生硬冰冷的集资礼节，至今我们不知道是行政自己决定的，还是HR或上级领导给她的任务？HR没有责任吗？但是HR能顶什么用？她自己都是浑浑噩噩地不知所以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想展开集体讨论，还没好意思说出口，就遇到大裁员，连个招呼都不打就彼此分别了，真滴没再联系过。果不其然，通过行政命令方式“集资送礼”的社群关系多脆弱，这样的团队迟早会搞死的，先天基因决定会夭折。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;饲养员月薪3500&#34;&gt;饲养员，月薪3500&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某次总经理让我帮助农场招人，我觉得很奇怪，生产部门自己不解决劳动力问题，怎么找办公室要人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单了解到生产主管周X的招聘需求，主要是招有多年资深经验的饲养员，我想这么高大上的公司肯定不低于行业平均薪资水平，于是就没问薪资几何，等招到人交给他们自己去谈就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是写了招聘帖子，到处找人散发，终于收到一些饲养员应聘，对方问工资的时候，我请教周X：“给多少合理”？&lt;br&gt;
周X答曰：“3500”，&lt;br&gt;
我惊呆了：“现在都21世纪了，这个工价还能招到人么？招到是什么样条件的？”，&lt;br&gt;
周X也很无奈：“农场定的薪资标准就这么多”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我招到的应聘者普遍要求是，按照2017年行业一般水平6000-7000元/月，较好水平的要8000以上。不清楚3500的工价的依据是什么，谁定的？我不好意思告诉来应聘的饲养员，然后招聘就不了了之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此搞清楚了，农场和办公室是2个体系，伪装得很高大上的样子，实际待遇还远不如其他普通猪场，一线搞生产的人是很务实的，没人为了理想去给资本家廉价打工，所以猪场一直都很头疼招人的问题。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;名校海龟月薪6000&#34;&gt;名校海龟，月薪6000&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;应总经理N总的要求，我也给办公室招过人，因为2017年要开始拓展其他猪场，对于合作的地方政府，首要合规指标是环保，我找到美国常春藤名校的专业人才，介绍给总经理，他们直接电话谈得非常好，然后又提前预约好久，安排了面谈。面谈结束后，我问海龟同学结果怎么样？答曰：“HR沈X提出月薪6000 ……”，我又一次惊呆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位同学是环境工程与管理硕士，活跃于MOOC网络公开课平台，我们一起协作过地球环境类项目，她战斗力超强，后来我在网易公开课平台，做系列动物科学和农业创新项目探索，她也参与做过不少积极贡献，我们为公益项目线上交流共事了2年多，彼此较为了解，无论是人品，学识，能力各方面都很优秀，非常靠谱才推荐到公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好不容易攒到假期从美国回来一趟，还大老远从她东北老家飞到浙江，可谓诚意满满，居然网易开出的薪资连往返学校的一张机票都买不起，她觉得很不可思议，于我也是一种侮辱，网易一直宣扬的高大上呢？动物福利是虚假的，所谓人的福利也差得很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，这名同学作为质量管理体系验证工程师，先后入职Intel和一家世界五百强的医疗科技巨头，那里才是她的应有归宿，提供相应资质的待遇和条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级人才和优质人脉资源，推荐给味央，它根本用不起，HR还显得牛轰轰的样子，显得很没水平和素养，不单会得罪人，更损害推荐者的个人信用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因此遭遇过两次人才的翻脸，对朋友感到愧疚，职场上咱还是太年轻，遇到无敌的HR猪队友，这也是触发我离职的重要原因之一，只有发生一些事件，我们才能看清其特有的恶劣本性和残缺脑路。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hr平庸之恶乌合之众&#34;&gt;HR：平庸之恶，乌合之众&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在给“网易董事监事的信”中，我提出质疑，如果要裁员换人，更应该先把管理层和HR给换掉，“兵熊熊一个，将熊熊一窝”，当然董事会没搭理这个建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌HR沈X更像是人力资源部门的一个初级行政，专干些办人事手续的杂役，她懂行业岗位需求吗？懂劳动法规，团队建设，企业文化吗？懂基本的人际交往和尊重吗？她连跟人正常交往的话都说不清楚，我比较好奇HR选人的标准是什么，这种人是怎么被招到公司的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次公司又要搞团建，让大家提建议，我提了一个去自然博物馆+养猪农场的活动，我可以当导游，把线路规划和内容文案都做好了，提交上去之后，居然被HR沈X批评，说我没有考虑大家的需求和感受，认为我这种活动不会有人感兴趣的，沈X的意思是，吃喝玩乐是永远的主旋律，别提跟我们农业和动物行业工作有关的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR组织的团建活动没一个像样的，一说团建，全都是跑到某一个餐馆胡吃海喝浪费去了，每个月都集中给员工订一个蛋糕和一堆零食，反正公司有钱，每个员工每个月都有一定数额的团建费，这笔钱有一本明白账吗？怎么支配完全由行政助理和总经理说了算，可能都用来聚餐买蛋糕给吃了，把员工养得肥肥的，这就叫做团建和员工关怀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-8: 吃太饱还肆意浪费</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-8/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于咱是干农业，食品和餐饮相关的行业，比较关注食物浪费问题，发现好多人都会肆意浪费，他们不分年龄，学历，财富，背景。由于这种情况由来已久且太普遍，法不责众，对他们好像没有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若身在农业和食品部门还浪费，则说明这些人对食物没什么认知，对天地自然没有敬畏之心，如果按照所谓的工匠精神的标准，他们根本就不是做农业的料，是没资格做农产品和食物的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易的四次食物浪费相关经历和给董事会信件，我有非常清晰的记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;土豪有钱浪费&#34;&gt;土豪有钱浪费&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次2016年初&lt;/strong&gt;，这是首次见识到网易的豪奢之风气，在千岛湖一个大别墅搞年会活动，各种生猛海鲜，请大厨来做丰盛大餐，大概浪费量超过6成，我说这浪费太严重了，要么打包回去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像所有人都没有这个意识，无所谓，厨师会带头使劲加菜，大家相互都很客气，当时感觉这不是什么好事，但是过节喜气，我刚入职，人生地不熟的，板凳还没坐热，也不好多说什么败兴的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不单喜欢饭桌酒局，还喜欢当众对着女下属和女宾讲黄段子，参考前文【&lt;strong&gt;平庸之恶，乌合之众&lt;/strong&gt; 】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次2016年中&lt;/strong&gt;，我在做自营电商选品时，从有机农业圈的朋友那里搞来各种免费测试的产品，其中有10多种不同品类的有机大米，我设计了个“大米口感测评问卷”和测评规则，然后公司内部召集了10多个同事做线下测评，我那天有事外出，提前交代给2个同事去做测评的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们没有按照这份问卷和活动规则来操作，把4口之家够吃一个月的大米煮了一半，口感测评吃不了多少饭，活动结束后90%米饭大约2锅都倒掉，剩下的米他们随便分了，这个实验没有得到什么有效的科学数据结果，为这些被浪费的米和失败的实验心疼，我也对那两名执行该任务的（女同事）猪队友心存警觉很久。从此以后我再也不会以个人名义从朋友那里拿免费的赞助，交给一帮败家子去浪费糟蹋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央在公司园区内开了一个无人自助的生鲜食品实体店，从全国各地选来的产品同时供应电商和实体，也奇怪，这个店每天顾客盈门却会亏损，当然不排除有部分没操守的员工拿了东西不给钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析各种原因，我检查仓库发现有些食品都过期或烂掉了还堆在那里，一些招商的人拿来东西乱七八糟堆着，但是他们居然没有保质期和管理库存的概念。农产品食品行业就是这样，库管非常重要，不少损失浪费就不知不觉地发生在那些关键环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我又多次向上级打报告，插手这些不属于我职责范围的事情，导致一些同事对我的忌恨，后来公司招了一个店员值班收款清理库存，才逐渐扭亏为盈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三次2016年末&lt;/strong&gt;，某次去舟山考察生鲜市场，随行一位考拉某副总裁，接待方很客气，在大酒店里吃海鲜自助大餐，几个同事巴拉巴拉给盘子添了很多东西摆了满满一桌子，走的时候，我们桌子还堆着好多东西没吃完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务员站在边上翻白眼，嫌弃这桌子人素质真差，跟着这样的同事和领导出来，觉得很丢人现眼啊，出来吃饭要看人，一个单位的也不靠谱，即使犯错的不是自己，也会被猪队友坑害的，别人会怎么看咱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四次2017年中&lt;/strong&gt;，也是最后一次，深入了解食堂浪费问题，并给董事会写了信，然后没等到回复就被辞职了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;调查食堂浪费&#34;&gt;调查食堂浪费&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多次在用餐时，坐在我旁边的同事说：佩服你光盘了，吃得这么干净，我就做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有明着讲，心里想：怎么做不到，对自己的容量没个估计吗？网易的厨师像喂猪一样往碗里使劲倒的时候，让他们少放点，就可以了，可是他们不善于拒绝热情的厨师，于是每次都多拿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拿的原因不外是贪婪习性，有个经常自夸网易的自媒体叫”黑凤梨“，其中有篇是这样形容的《一入网易胖十斤，从此锁骨是路人。》 &lt;a href=&#34;http://www.sohu.com/a/221956227_231406?spm=smpc.author.fd-d.3.1576077358282WOFEpFv&#34;&gt;http://www.sohu.com/a/221956227_231406?spm=smpc.author.fd-d.3.1576077358282WOFEpFv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于福利好，许多员工有健身习惯，流传吃蛋白增加肌肉，于是早餐的时候，有不少人&lt;strong&gt;拿10个鸡蛋，蛋白吃掉，蛋黄都倒进垃圾桶&lt;/strong&gt;，这个场景被某资深管理层看到拍了照片传给大老板，丁磊大怒发话下来，如果食堂不能制止浪费，以后早餐就不要供应鸡蛋，有个大厨将丁磊给内部管理层传话的聊天截图给我看，印证所言不虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天，有鸡蛋的窗口都有个厨师看管，通过看管的厨师发放，每人限定1只鸡蛋，其他各种食物和菜品还是继续随便拿，随便丢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些食客员工，中层管理者，厨师，他们出了什么问题？怎么表现得像机器人一样？于是我有调查食堂浪费问题的想法，不能忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经多方打探调查，包括食堂的多位厨师，行政负责人和食材采购经理，发现负责制止浪费这事也是找不到合适的沟通对象，因为部门和部门之间，人和人之间关系微妙复杂，即使遇到看不下去的事情，得忍住不能发声，问题不会被解决，往往会先解决提问的人，这是一些食堂的大厨等相关工作人员告诉我的亲身体会，他们身在一线，怎么会看不到这个问题呢？但是只能看在眼里，忍一忍就过去了，反正浪费的不是自己的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也去采访过更多普通员工（食客），他们要么表现出不屑，要么面露难色，表达出几乎一致的观点：这是由来已久的普遍现象，“法不责众”，找谁问责呢？好像没有办法，由此觉得减少浪费是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解他们所谓的难点到底卡在哪里？需要深度调查得公司配合才好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;法规和董事会都是摆设&#34;&gt;&lt;strong&gt;法规和董事会都是摆设&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我想起美资上市公司都要遵守&lt;strong&gt;萨班斯法案的404条款&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://baike.sogou.com/v271993.htm?fromTitle=SOX404&#34;&gt;https://baike.sogou.com/v271993.htm?fromTitle=SOX404&lt;/a&gt;，每个员工入职的时候都签署劳务协议并接受过404条款的线上培训，若发现公司内控存在风险，腐败，作弊，浪费资产等问题，任何人均可以给位于香港的网易董事会一个叫Joe的高层写信报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离职前一个月，我写了一封信 &lt;strong&gt;网易杭州食堂的食物浪费问题&lt;/strong&gt;，发邮件给网易董事会，陈述食物浪费问题的严重性以及有必要调查的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到我离职后一周，董事会（按照套路象征性地）派了2个代表找我谈话，其中一位是董X，网易农业部门（味央）御用法务和监事。（关于董X的故事参考前文：监事的面子，副总的眼光）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个谈话过程都是按照他们既定的套路来，董X首先一开始就声明：按照董事会的委托，找你了解情况，请允许我对谈话录音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照着清单一条条提问，例如&lt;br&gt;
 董X问：你是否有发现食堂有人违法，作弊？&lt;br&gt;
 我回答：没有，这个要靠你们自己去内部调查。&lt;br&gt;
……&lt;br&gt;
这个问题就算过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快清单念完，结束了，然后？没有然后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目测浪费率人均不低于10%，粗略统计仅仅杭州一地食堂，年浪费食物价值保守估计超过700万人民币。农业事业部能赚到700万/年吗？没人敢回答这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位董事会代表没有否认这个损失数字的说法，到现在没有任何实质进展的反馈结果给我，有没有进一步调查也不清楚，当然可以说，我已经是个局外人，即使是局内的，也没必要跟我回复里面的具体情况，而我的概念里是很有必要的，因为网易是上市公司，法规写得很清楚，每个人都可以监督它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个经历反映了大公司病，大量浪费，不必要的内耗，低效的运营，复杂的人际关系，外表包装得越好，其负担越重，几乎是管理失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时给董事会的信件原文如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给董事会的信&#34;&gt;给董事会的信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发件人：小匡&lt;br&gt;
 发送时间：2017-08月初&lt;br&gt;
 主题：网易杭州食堂的食物浪费问题 food waste issue in Netease restaurant of Hangzhou&lt;br&gt;
 收件人：&amp;ldquo;joe&amp;rdquo;\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的Joe先生，&lt;br&gt;
 Dear Mr. Joe，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发来这封邮件，关于网易杭州食堂的浪费问题，希望引起重视，并展开对食物链上利益相关者的调查。&lt;br&gt;
 It&amp;rsquo;s about the food waste issue in Netease restaurant of Hangzhou, I hope somebody pay attention to it and make an investigation to the stakeholders of whole food chain, Do I need to translate this email ? please tell me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-7: 平庸之恶，乌合之众</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-7/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-7/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一直优秀的人生赢家&#34;&gt;一直优秀的人生赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如以上事件中的同事，按照一般的社会标准来看，他们也许是慈爱的父母，孝顺的儿女，敬业的员工，其中不少人是名校优秀毕业生，拿奖学金的学生会干部，还是单位荣誉标兵，年年评先进的模范…… 待人亲和，温文尔雅，礼貌周到，朋友众多人缘好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人从学校一直优秀到单位，平常看不到他们犯错，挑不出毛病，得到领导重用，升职加薪，是绿灯一路畅通无阻的人生赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使不够优秀，也是平凡普通得像慈祥的老父母一样，平常与人相处关系也算不错的，至少是人畜无害的样子，时常关怀问候你：吃饭了没有？在哪儿买房？（若非公司规定，否则也会问，工资多少？）何时结婚和生娃？ …… 然后露出憨厚的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这些是司空见惯的世俗永恒的话题，因工作讨论意见不合也时常有，这很正常，谈不上有多好的融洽的私交关系，即使话不投机，但也没有发生严重的不愉快的事，几乎不会争吵或红过脸，办公室里至少维持着面上的和谐是常态，还经常邀约去饭局（吃团建的公款 ），推杯换盏好不热闹 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就奇怪了，怎么突然就翻脸，比翻书还快呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某人干涉了公司的“非正常”利益，继而影响他们寄生于公司的利益，于是迅速站到某人的对立面。此前饭局称兄道弟拍胸脯，这些都是江湖上的套路，他们不是真滴关心谁，只是为了让自己显得合群，维护自己的一点利益，而这些利益就是最基本的生存住房和温饱的需求，没太高的目标。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;目光短视人生局限&#34;&gt;&lt;strong&gt;目光短视、人生局限&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;若没发生切中利害的事件，不到考验人性的关键时刻，不会暴露出猪队友的原型，都伪装得特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生的局限性造就，即使天资优秀，若终其一生就这点追求和乐趣，吃吃喝喝XOXO，没有太多的其他可能性，如果连这点需求都可能要被影响，确实他们会因为一件鸡毛蒜皮的事突然就翻脸，甚至像恶狗为了根骨头，就要拼命把对方撕咬致残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天地不仁以万物为刍狗，从人类宏观全局和更大历史尺度去看，猪队友的愚蠢，恶狗的卑劣，生命犹如草芥，是“平庸，乌合”这个生存维度最真实的众生相。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在动物的视角去看猪圈狗舍的生存空间，小猪小狗叼着一块骨头就能快乐滴玩耍一整天，没人嘲笑小动物的这种局限性，甚至还蛮可爱的，生物界本来就是这个样子，只要别咬人毁物，不为争抢一块骨头打得头破血流，我们往往就认为它们没什么错，动物本来就是如此简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我们是进化的人，是有更高级追求的，不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长着人的外形，挂着人的标签，在人的社会生存，却是完全不同的特别物种，某些人的特征：用人类的语言，但时常无法正常沟通，其心理和行为更接近一般动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们关心个人利益，大于关心公司的利益，更大于关心同伴或公众的利益。打着保护公司名誉和利益的幌子，实质上是与不称职的管理中层合伙损害公司利益，坑害消费者权益，更是进一步挑战社会的公序良俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发生这些烂事情的时候，如果真有点自知之明，自私认怂保持沉默就好，但一些”猪队友“自告奋勇出来替作恶方站台说话，甚至自认为是光明正大的，对很多事情都没有点基于客观事实的认知，“只计利害不问是非”，这不仅仅是坏，还很蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把眼光放长远一些，这个世界的生态圈才会好起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小人喻于利自毁毁他&#34;&gt;&lt;strong&gt;小人喻于利、自毁毁他&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;物以类聚人以群分，猪队友的伙伴也多是猪队友，即使具备较强的职业能力，对团队长远发展也是不利的，任何组织都应尽快将其排除在外！ ‌ 遇到猪队友，应该像对鬼神一样，敬而远之！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;底层往往成为内讧斗争的炮灰，由于担心出去很难再找到稳固的工作，他们目光短视，为了不失业，为了一点刚够温饱水平的利益，仅仅每个月几千到万把块钱，就敢于伙同集体作弊，无视章程制度，屈服于领导权威，更没胆量挑战一下，只敢迁怒嫁祸于他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪队友对领导经常表衷心，是应该对一个所谓领导负责？还是对组织法人和背后的投资者负责？它们傻傻分不清。如果领导遭公检法调查，其他人作伪证就得冒着坐牢的风险，猪队友很快就怂了，可能还会立即倒戈讨伐，哪里有坚持忠心耿耿呢，绝对不敢在太阳底下违法违规。在尚未案发被抓住之前敢这么干，只是带着侥幸心理，像老鼠一样偷偷摸摸，猥琐地求生存。 ‌ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以为帮公司遮一下丑，老板吹个牛，然后融资成功，他们就跟着鸡犬升天飞黄腾达了，烂摊子可以甩手不干了吗？或者等有钱了，烂摊子就收拾得好？ ‌ 这些想法都太幼稚了，当习惯了谎言和造假，基本脑路模型固定了，想再改邪归正不太可能，烂摊子永久都是个烂摊子，因为人烂了，能力到了天花板，再怎么伪装都没用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌互联网有记录，世界越来越透明，我们无数双眼睛盯着，背负了虚夸造假的名声，看下半辈子还怎么混？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界的普遍法则中“作用力和反作用力是相互的”，当丧失理智并处于癫狂的状态，在加害别人的同时其自身也在受害，当周围的合作伙伴知道其愚蠢和卑劣时，也用同样的方式来防备或攻击它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如那些落马的贪官，从高高的神坛上跌落之前，身边跟随着籍籍无名的猪队友也无不八面玲珑顺风顺水，与愚蠢和卑劣为伍的最终结局要么跟随下地狱，或重新寻找下一个祸害的目标，落井下石，开始类似的过程与结局的轮回，猪队友天生的基因里写着“自毁毁他”，藏在普通人中间，左右逢源特别受欢迎！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一句话总结，古人言：小人喻于利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平庸之恶乌合之众&#34;&gt;平庸之恶，乌合之众&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;猪队友常言道，家庭，孩子，房子，车子，正在追求这些人生标配，像几座大山压着。当面对现状无能为力，还是一样留在那里，仅仅为了获取一份谋生的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明知道某些事很不地道，让人很生气，但是也不敢说什么，说出来在职场上就混不下去了，大家都不是什么坏人，每个人都在自己的专业范围内工作，彼此和气和气，日子凑合凑合也就一年年过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后慢慢变成麻木的咸鱼，平庸之恶，乌合之众，这对人性是很大的摧残，许多经典表现如下：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;懒惰无聊扯淡&#34;&gt;&lt;strong&gt;懒惰、无聊、扯淡&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;据多年的职场观测，在公司混日子的方式有很多种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个伙计口头上说着要和我学英语，买了书放在桌子上，也买了课程在手机上，但经常上班玩游戏（非游戏部门内测职业），早上打卡的时候才来上班，中午睡觉，夜里还玩游戏很晚，管不住自己，我们在一起有超过1年，到我走的时候，他还没开始启动学习计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有不少上班逛网店购物的，买了一堆东西，家里阳台放不下，办公位上也堆得满满的，意识到自己轻易被物质捆绑奴役后，说再买就要去剁手，但从来都是说说而已，桌子底下的垃圾桶从来都是被撑爆溢出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上班时间喜欢扯淡闲聊，如果谈到日本，他们就津津乐道AV女优，耳熟能详一长串的名字，但是说不出3句日语常用语；他们不知道日本的大学，诺贝尔奖获得者，机器人技术；身处农业领域，他们也不知道日本稻米，畜牧业，mokumoku农场，守护大地协会，日本农协，环保组织的抗争； &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少猪队友自诩为吃货，居然不知道日本有“寿司之神”小野二郎，木村秋则的苹果，煮饭仙人，也没有看过电影《小森林》，就是日本版的更淳朴真实的李子柒； 在农业食品领域已经待了几年，问问他们是否看过以上所列的这些与本行业相关的电影，纪录片，图书，有几个人知道以上所列的人名，公司，品牌名？答案几乎是0。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有别的部门的一个伙计老Z，特喜欢找人聊天，可能觉得和我关系不错，把我拉到他组建的微信好友私密群，群里除了我是新人，其他都是在网易待了7-8年以上的老员工，分布在不同部门，基本都是有家室老婆孩子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天南地北人生哲学设计艺术扯一通 …… ，然后就开始分享各种黄片了，老Z说他哥哥存了好几百个G，哥俩都在网易某游戏部门做美术设计，这帮男女都成家生娃了还这么浪，自己有这嗜好私下里躲被窝看看就行了，分享前也不问问人家是否乐意，确实我没时间且话不投机，于是退群了，居然还再次拉进去，可见这些人有多闲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老Z经常念叨着要做点私活儿补贴家用，养家里老婆和娃儿的钱不够花了。他们同为做美术设计的另一个年轻小伙，离职创业发家致富，经常在老Z的群里分享自己买房又买车了，当众炫富似乎在嘲笑老Z，让他很没脸面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么多时间都是在干无聊的事情，在这么大公司混了8年，还买不起房和车，年轻人确实有资格嘲笑这些混吃等死的loser老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易是业界知名的猪场，传说绝非浪得虚名，舒适的环境，又吃得太饱，把员工当猪养，会容易变成胖子，丧失战斗力。于是饱暖思淫欲，无所事事，上班时间也整天脑子里老想玩游戏，瞎逛八卦，扯淡聊天，购物剁手，看黄片意淫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;饭桌酒局饭桌酒局荒淫污秽污王挑战赛&#34;&gt;&lt;strong&gt;饭桌酒局、饭桌酒局、荒淫污秽、污王挑战赛&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;猪队友无论男女，最典型的喜好是饭桌酒局，尤其当领导的酒量好擅饭局，所谓感情深不深，一口闷，一切尽在饭桌上，喝酒吹牛是生活！但我这种天生不会喝酒的，就只能羡慕看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017元旦数九寒冬的年会，在西湖边某海军疗养宾馆，穿着蕾丝镂空夏凉裙的女主持人，是一位负责品牌和市场部的同事，不差钱的网易，居然选这么一个寒碜的地方，女主持人可能是向我求助，哆嗦着用冰冻的手和我握了一下说：“空调不够暖，冷啊…… ”，见此场景，我也无话好讲，感叹职场女性太不容易了，干啥在寒冬季节穿成这样冻成狗？为了取悦男领导和同事？无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们策划了一个讲“黄色”段子获奖的游戏，轮番上台拿着话筒讲，展开新晋“污王”争霸赛的角逐，由于普遍的舞台表达能力欠缺，大多数人都是很尴尬的，根本就不好笑，甚至冷场，一堆男女皮笑肉不笑很无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参与的一个小组节目是跳广场舞，认真排练两周，应该是当天最佳节目，自己买道具，也没有奖品，这些讲low黄段子的居然可以评奖，而且把好奖品都拿走了，还有没有公平竞争？这种晚会活动的组织者的策划能力真是无人能及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后抽奖，少数几个大奖是价值数千元的最新版苹果手机，扫地机器人，其他奖都是几十块的小东西。几个老酒棍上台闹事，要求中奖的人不能立即提货，必需把满满一大杯子白酒灌下去才能领走奖品，结果有几个瘦弱弱的孩子真灌进去，听说有人还没回去就吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里也有不少团队也是“又黄又暴力”的氛围，但他们许多人是真能干，真拼搏，有真本事和业绩去吹牛胡说。但是这里大部分只剩下嘴炮的功能，别人的真本事倒没学会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当领导的要带头讲下流且并不好笑的黄段子，这叫团队的“污文化”。除此之外，就是让老大（总经理）先发红包，然后其他人挨个发红包，这些所谓高大上互联网企业白领们，为了谁多抢到几毛几分钱而欢呼雀跃，由于并没有什么好聊的话题，饭桌全程大家都各自埋头刷手机，一般我借口手机没电了，避开参加红包游戏，全程装傻陪笑吃点东西就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从根本上而言，上梁不正下梁歪，这种领导只可能带出来痞子兵，就是团队建设和企业文化缺失。这种无聊饭局的氛围，起源于市井江湖的邪气（污文化），不喜欢的人要么冷眼旁观，或尽量推脱不参与，不浪费时间，不看好也不公开指责，不合群的结果就是许多人所说的在江湖上混的难处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单位内部饭局和外面的一模一样，丑陋都是类似的，其底层模型来自于人性阴暗面，曾经有类似的一系列网文，我深刻认同：\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/Ckb-CcVWDogwdi-kZLBFHg&#34;&gt;吴泰来：丑陋的中国酒局文化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们可能是偷吃了含有激素的公猪和母猪饲料，导致始终都很亢奋。孔雀开屏的时候，我们正常人都是看美丽的尾巴羽毛，而猪队友乐趣不同，总盯着孔雀的屁眼看，似乎总顶着个大生殖器，看到任何东西都想捅一捅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪队友中评选出的某些20-30岁的污王小年轻够厉害了，更厉害的是一些40-50多岁的中年油腻男，家有妻儿在外地分居很不容易，最喜爱饭桌酒局，高高耸起的啤酒肚，满脸肥肉和领导赔笑，附和着黄段子调戏女下属（也有充满基情地互相调戏男同事的），那些酒席上同事是20出头的姑娘，差不多是他们女儿的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些男女们，何忍自己的老公老婆和儿子女儿也是要进入社会的，也在类似的酒局里被中年油腻领导同事讲黄段子和脏话调侃呢？然后他们的老婆和女儿也要忍住脾气，喊着效忠领导的标语，放弃“说真话，说人话”，赔笑跪舔才能获得升职加薪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人啊，没想到吧，风水轮流转……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-6: 猪队友</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-6/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，再次触动我的关键因子是2019.11.24号朋友圈热传的一篇文章：&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/FW7uR5t6UMMxgkCcAvk-MA&#34;&gt;网易裁员，让保安把身患绝症的我赶出公司。我在网易亲身经历的噩梦！逼迫、算计、监视、陷害、威胁和暴力裁员手段。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时距离我辞职已经2年多过去，我还是很惊叹前东家恶劣得太明目张胆，于是将帖子转发到朋友圈，很快猪场前同事王x峰发来信息，这颗早先2年被裁员割掉的大韭菜，拐弯抹角地歌颂起镰刀来，劝阻我不要转发以上受害人的文章，并教导我要懂得对公司国家社会感恩之情的人生大道理，换谁听到这样的话都不会客气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象中王X峰经常对人微微笑，彬彬有礼的样子，负责物流发货的，每天工作内容就是给猪肉装箱打包，他的日常问候最多的是“吃了吗？…… 给你介绍个妹子XOXO……”，只会胡扯一些隔壁老王或大妈级别的无聊话题，也就是他日常话题最多就是关于“吃，交配”，不是咱瞧不起干粗活儿的，若非工作事务交接，我从来都不会主动和他谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后2018-2019年，他也随着网易裁员大潮被辞职了，可能要找工作，多次发信息问我在干嘛，吹捧溜须拍马夸奖我如何能干有学识，说是要跟我混，还要跟我称兄道弟和请吃饭等等，当时只是觉得这伙计智商或认知的水平能力很差，于是敷衍了一下，我没什么兴趣搭理他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在一起工作超过1年，对他其实也不太了解，不知道他除了“吃，交配”之外，还有其它什么特征能力，当然也不知道他还会吃人血馒头，直至碰到一些例如以上的关键事件，就突然恼怒地（兽性）原形毕露了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能是工作生存方面有些困难，怀念猪场高福利的日子，想立功表现，再次回到老大（原主子）身边混口饭吃，没想在我这里撞到墙，于是从“兄弟”瞬间突变成仇敌，好像文革时期，家庭关系能变成阶级对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现这类人的案例，与训狗特别像：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主人动一下手指和使个眼色，狗子凶猛扑出去撕咬目标，回来能获得一根骨头的奖励，但是一不小心把人撕咬致残了，主子得赔偿人家，这是前文事件中的”HR，主管和保安“一类；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一些狗子被主子丢弃赶出去了，成为外面的流浪狗，感觉外头也没更好地方去，它还主动守在原主子家附近看门护院，看到不顺眼的过来就咬，结果给原主子闯下更大的祸了，这是王X峰一类。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其实从动物性而言，这些本来都算是好狗子，可主子并没让它把人往死里咬，但为了表现突出而用力过猛，闯祸结果就被锁起来饿饭，被暴打一顿或赶出去，主子根本没把他当人，他还想表现效忠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经过去的网易猪场的鸡毛蒜皮的陈年陋事，在脑子里如阴沉乌云般氤氲不散，这起事件犹如闪电一样突然击发雷暴雨倾泻而下，我被震醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，试图把网易公关描述的“丁爸爸宠爱的黑富美女神猪小花”的真容撕开，放在太阳底下晾晒，就不仅仅是说网易养猪造假问题，继而系统总结过往经历，深层次拷问这个集团里的这些小人物，人性何以走到这个地步的？即使这些文字再次被404（全网删帖屏蔽），也要排除困难不遗余力地公布出去，不能沉默！不能被遮掩，让以上类似的悲剧不再重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是该事件的传播，或许我还没有动力再次写网易猪场系列稿子，一方面是懒于写字且没有精力分配，还有一个重要原因是回避，不愿意回忆那些糟糕的历史记录，尤其是庸庸碌碌的鸡毛蒜皮，就像皮肤上贴着狗皮膏药的暗疮和伤疤一样丑陋不堪，谁愿意经常去揭开看呢？而且，脑子如果想这些阴暗的东西太多，担心是否容易生出脑癌和精神病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，看清楚这人世间的一切过眼烟云，将对个人成长发展有帮助，还是有必要捡起过去尚未清算的旧账，重新总结一遍经验得失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪队友是谁&#34;&gt;猪队友是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如以上事件里多次对受害人进行全网404屏蔽删帖并歪曲事实的主管和公关，以及替作恶者出头阻止转发受害者材料的王X峰，作恶还想不被“人身攻击”，不让披露恶行，反而要求名誉、感恩、夸奖 ？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以这么猖獗，归结深层原因，最终发现很多类似事件的背后，执行任务的恶狗及其恶徒主子的家里有不少干活的佣工，帮着恶徒种田做工置办家产赚钱之外，还充当训狗丢骨头吆喝助威的帮凶，支撑了恶狗伤人的一股底气和势力，这是罪恶生存的土壤和环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些佣工或许是“无知或无奈”的帮凶，并没有直接伤人，仅仅做些“小恶”或”小错“，与小善一样都是微不足道的，而且传统观念是“法不责众”，大家觉得”小恶“或”小错“太普遍，历来就被社会容纳和默许的，没有谴责的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扪心自问，雪崩的时候有一片雪花是无辜的吗？每个助纣为虐或保持沉默的人都是非蠢既坏，装什么无辜者求同情呢？与之相关的人都要先反思，有没有参与做错了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前碰到类似的事件，我总以为公司单位大体是好的，只是有个别部门的少数恶劣分子和腐败官僚不作为，随着了解加深和事件演进，逐渐意识到往往集团沉淀下来的渣滓有一大片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于都是些庸庸碌碌平凡普通的小人物，平常造作的也是不明显的小恶，关键时刻会经常“拖队伍后腿、出卖同伴、坑害队友”，这符合网络上“猪队友”的定义：&lt;strong&gt;“平庸之恶，乌合之众，众生相”&lt;/strong&gt;，历史总是惊人地相似，让我想起两本书记录的故事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/26834183/&#34;&gt;汉娜·阿伦特 Hannah Arendt的《 艾希曼在耶路撒冷：平庸之恶 Eichmann in Jerusalem: A Report of the Banality》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
摘选经典：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1.极恶之罪往往出自小人物之手；&lt;br&gt;
2.艾希曼（纳粹战犯）没有对事物进行独立思考和评判的意识和能力；&lt;br&gt;
3.在雪崩的时候，没有一片雪花觉得自己是有责任的，也没有一滴雨会认为自己造成了洪灾；&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;平庸之恶：小人物是如何成为刽子手的？&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/48420282&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/48420282&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/1012611/&#34;&gt;古斯塔夫·勒庞 Gustave Le Bon 的《乌合之众 The Crowd: A Study of the Popular Mind》 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;
摘选经典：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1.群体中累加在一起的只有愚蠢而不是智慧，因为群体中的个人才智被削弱了，在群体中能获得响应的只是大家都具备的寻常品质，那么这只会带来平庸。&lt;br&gt;
2.人一到群体中，智商就严重降低，为了获得认同，个体愿意抛弃是非，用精明算计去换取那份让人备感安全的归属感。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在更早时候的一起相关事件中，我曾仔细观察过“猪队友”这个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述“网红猪小花的故事”，我发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快有受公司上级委派找我们谈话的，这算公务行为；&lt;br&gt;
还有私下找我的，不是受公司委派，这算自愿行为；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直失联的几个前同事们，像惊蛰后的虫子一样突然冒出来，可能他们自以为觉得和我关系还不错，实际也从来都没啥交情，就突然变身老大哥了，&lt;strong&gt;打来电话嘘寒问暖，&lt;/strong&gt; 友好善意（虚情假意）的问候，&lt;strong&gt;教导我如何做人的道理，&lt;/strong&gt; 暗示（威胁）否则如何对我不利等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的目标无非都是想劝服我撤稿子，不要对外讲任何与猪场（前东家）有关的坏话。还有的同事话风语气翻转，软的不行就来硬的，变得厉害起来，真是“鸭子死了，嘴还硬”，各种明话暗话的威胁恐吓，当我是刚踏入社会的小白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为都在网易猪场，暂且将他们都归类为猪队友，其经典的口气和共同特征总结如下。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-5: 监事的面子，副总的眼光</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述[ “网红猪小花的故事”]，发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;监事董x给我个面子&#34;&gt;监事董X：给我个面子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期间，网易资深法务兼任味央董事会监事的董X，就是此前董事会派来调查食堂浪费却没有反馈的那位代表（简称法务或监事），他多次联系我和小李同学，我和法务很少有日常工作交集，彼此不算熟悉，为了找到见面理由，他反复说“给我个面子”，一定要当面拜访一下请喝茶，语气显得极其谦卑，我很清楚他是来公关的，也想听一下他们接下来是怎么打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.3月底，等到我有空闲，约了见面时间，他们一行3人分别是，法务代表&amp;ndash; 味央监事董X，传媒代表&amp;ndash; 集团市场部的女同事，生产代表&amp;ndash;农业部门（味央）的副总张J。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女同事属于（网易新闻？）市场媒体部的，不是农业部门的，以前没见过，农业部门没有能力策划和执行网络公关和媒体传播，所以我们在网络上见到的各种绚烂的稿子，大概都是这位女同事的部门搞出来的，这次会面，她没有发言只是陪坐。落座后，我和她说：“夸大宣传，制造虚假广告，你们有责任的！”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5分钟能力&#34;&gt;5分钟能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在一个咖啡吧见面落座之后，法务董X还在说“给我个面子”，我问“什么是面子？我要的是里子，给你面子，能给我个里子吗？说说你们董事会内部调查后的结果是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有正面回答问题，身体斜挎在咖啡吧的椅子上，吹着绿色瓶子的巴黎气泡水，手使劲夸张地舞动着，说起段子来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“味央猪小花这个事情，就像夫妻离婚打官司，离婚原因是男的说自己（床上）能坚持50分钟，实际上只有5分钟能力，然后导致夫妻关系不和谐。就是只有5分钟能力，怎么啦？法院告我啊？这样的证据没必要对外说的…… 这是隐私，要对外公布吗？……  ”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在旁边的市场部女同事，若有领会地露出蜜汁微笑……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法务董X讲的这个法律专业案例，快听完了才意识到是个隐喻的颜色段子，在公众场合讨论此类话题，猝不及防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若头脑逻辑不够好，反应迟钝，当场听起来好像很有道理，给面子，继续表演  ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人才啊，这个监事（法务）果然不愧是做娱乐的好材料，网易7成的收入9成的利润靠有先天基因的大文娱产业，其中就包括各种场合奇妙的段子，做法务的技术岗位不转型做娱乐可惜了，现在网红经济多火啊，可以直接给公司挣钱，而不仅仅在法务技术岗上只会花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现这位法务不单能做娱乐，还很适合做公关和营销，他经常在朋友圈晒房子，娃儿，美食，花花草草，喜欢做网易各电商平台的买家秀，例如根据丁老板的三石优选推荐清单，昨天用积分在严选买了床上三件套啦，今天在考拉返优惠券抢到纸尿裤啦，明天味央烤猪排打折排队抽奖 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董X作为味央监事也是称职的，他还算知道猪场重要指标是交配繁殖，并且通过另类方式透露并实际承认了味央猪场及其管理者“只有5分钟能力”，而不是夸张的50分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，法务董X的5分钟能力骗得过猪小花，骗得过他久经商场的精明丁爸爸吗？法务只会吃猪肉，还是不了解养猪业水有多深，也不知道丁爸爸有多少产能的业绩要求吧，根据业界标准，如果要达到世界一流猪场的指标PSY（母猪年均产断奶仔猪数）不能少于年产25-30头仔猪/母猪，5分钟的能力远远不够，50分钟也不够，得5小时 …… 浙江安吉猪场宣称年产2万都难产，实际只能达到1/3的宣称产能，更何况宣称江西高安年产15万，浙江绍兴年产50万呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学法律的同学给人印象中，总是很严谨古板寡言的，而这哥们的表达能力惊人，他在客串全场长达1小时的脱口秀，可能是想通过自黑的方式，讲一个颜色段子来化解尴尬气氛，但是没想到隐喻不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为也算国内老牌知名互联网公司网易的法务和监事，这是非常匪夷所思的。反映了这整个系统问题 &amp;ndash; 用人不当，丁老板花了大价钱，请了个只有5分钟能力的伙计，去执行需要5个小时能力的任务，结果可想而知，8-9年过去了，时间和钱都花了，世界一流的猪场呢，只剩下吹吹牛，打打嘴炮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之监事唯一目的，就是让我们不要再追究公司的事情了，这是隐私，没必要和公众说。即使就算是隐私，但公众有何义务替网易保留隐私？不服，可以告我啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;副总张j非正常人&#34;&gt;副总张J：非正常人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在法务董X激情演绎段子的时候，还有一位农业部门的副总张J发表了见解，我们此前并没有共事过，仅仅有几次简短交流，对他具体情况不了解，几乎在我离职的同一时间，他空降到农业部门的副总岗位上，成为办公室数十号员工中唯一具有畜牧专业背景的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总张J上场，一开口就列举了一些典型的商业案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香飘飘奶茶说累计销量的杯子可以绕着地球几圈？有证据吗？有人考证过吗？不也在CCTV做广告宣传？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说动画片大力水手吃菠菜补铁，其实是科学家的数据统计错误，把菠菜铁的含量算高了，导致这么多年的一个错误认识，家长们还是鼓励孩子吃菠菜，有问题吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想通过这些现实的案例证明，他们存在的合理合法性，没做错什么，不是个问题，是可以这么操作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到他是三人中唯一懂养殖技术的专业人士，我提了些问题。&lt;br&gt;
我：你们还在喝养殖净化后的水吗？猪尿净化水，到底能不能喝？&lt;br&gt;
副总：当然可以喝，只不过要烧开，正常人是不会喝的 ……&lt;br&gt;
我：你们算不算正常人？&lt;br&gt;
副总：……&lt;br&gt;
他意识到口误，给自己下套，立即就哑巴了，有点尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：可以对我们提出的系列质疑问题，在互联网上回应一下吗？&lt;br&gt;
副总：不行，我们不会公开回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对内部工作人员不会回应这些疑问，更不会对外部的消费者公开回复，现在坐在当事人的面前，还是说不清楚，这就是网易派出的高管团队的能力素质，充分代表了网易（耍流氓）态度。反正有强大的媒体覆盖能力，直接淹没你质疑的声音，公关封锁，删帖，让人恶心反感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不懂养猪没有进过猪舍&#34;&gt;不懂养猪，没有进过猪舍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;副总还继续讲自己在这个行业浸淫了10多年的专业经验，以及对小李同学曝光的文章&amp;ndash; “网红猪小花的故事”的辩驳：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;小李刚毕业，对畜牧业不专业，她没有进过猪舍，不会干活儿，根本不懂养猪实践，那些都是乱写的，不要相信她说的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;说猪舍粉尘污染PM2.5就是不实报道，没有任何证据支持；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小李刚毕业，就想坐上副总的职位，小李不尊重他，作为下属很不给他面子，曾经因工作争论，当面摔门而出；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;杭州消费这么高吧，你们还在住这里啊？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;网易一直在忽悠网友的智商“此猪非彼猪”，“虽然你吃过猪肉，但没见过猪上厕所”，所以你不懂。张J这种在行业混得久的老油子们，习惯于拿所谓资深业界阅历压制对方，就一句话“我是专业的，你不懂，你不要讲了”，意思是他们天天在一线扫猪粪就能获取经验知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为开场前面已经见识过法务董X和副总张J的脑路了，再说什么我就听听，不想再和这些猪队友说什么，我思路清晰，分得清是非黑白对错，当场没必要一一对质，心里已经做出的判断：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为动物科学硕士生，小李同学专业知识足够，是当时猪场里动物相关专业人员的最高学历，在过去一年的合作中，小李做任何事情都有理有据，不会乱说话，品行诚实正直可靠，我完全信任她那篇文章是真实客观的。 &lt;br&gt;
若科班出身且在猪场待了4个月，经常出入猪舍的小李都不了解实情，那没进过猪场的其他人，更没有资格对味央做出判断了。我不是畜牧业背景，只去过2次就了解真实情况，敢提交证据交给法律处理，这一句话就能怼死它们。&lt;br&gt;
周X与小李的对话，与张J和我的对话的很像，他们分别告诉我和小李，“不要相信他/她，会把你带到沟里，后果自负 ……”。\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;到底谁说的是事实？秉持公正立场，两边不同的声音我都要听。我问过小李，如果提供伪证有坐牢罚款的风险，你敢提交这些材料吗？她说敢的，那我有足够理由相信刚毕业的新人小李，找100个网易以外的人做判断，都会相信新人，而不会相信江湖老油子。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;副总张J认为小李写的涉及猪场的文章不专业，除了对“饲料粉尘所致的PM2.5”有异议外，张J没有反驳其他问题不实，没有指出具体文中哪些错误纰漏；张J还明确表示，他不会公开或书面回应这些问题，这算是默认，那也够了（他不敢公开表达观点和态度，搞不好职位不保，只能偷摸摸地和同行讲内部真实情况）；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我问了一下市场部女同事：你相信一个刚毕业的女同学，有这么狂妄地对上级领导说话提要求的吗？女同事没吭声；&lt;br&gt;
参考小李的离职信，正因为管理层不作为且渎职，伪装成高大上的互联网现代科技公司样子，充满干劲的小李的工作受到阻碍，才会产生交流上的冲突，作为上级的生产主管周X和副总张J要开除小李同学，不去真实面对问题并解决问题，反而去解决提出问题的人，这种领导有什么资格要求被尊重呢？\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“杭州消费很高吧？”，这句话和所有的谈话主题都没关系，好像与猪场生产主管周X的口气有点类似 “和我们价值观不同，可以走啊，趁早 ……”，在此基础上更升级到“你们有钱吗，离开杭州吧”，这是用小人之心揣测的潜台词吗，怎么凭空突然来这么一句？&lt;br&gt;
张J应该问自己：为啥刚刚从福建山区偏远的地方，来到杭州这个“消费水平很高的”准一线大城市？或许张J对自己的钱包很自信，认为别人还不够在此生存？哪儿来的蜜汁自信？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;想起此前，和副总张J聊过的还有一些话，印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我眼光好&#34;&gt;我眼光好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;副总张J说过，“我眼光好，识别能力强，基本上到一个单位门口几分钟就能判断他们的情况行不行”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-4: 生产主管的怨恨</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-4/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/FW7uR5t6UMMxgkCcAvk-MA&#34;&gt;网易裁员，让保安把身患绝症的我赶出公司。我在网易亲身经历的噩梦！逼迫、算计、监视、陷害、威胁和暴力裁员手段。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这起事件把很多人都震醒了，于是我又翻开尘封已久的日志文件，剖析下这个集团的一些深层问题，想起味央的生产主管周X的案例，觉得自己当时还是不太懂复杂的社会和人性，于是把一些与其交往的事件经历记录整理下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.9月，我辞职那天，网易的安吉猪场生产主管周X第一时间从总经理处获悉，问在猪场一线工作的小李同学：”他走了，你什么打算么？”，边说边很开心地笑出声来。小李是经过我引荐入职的，描述和周X对话的那种情形的当时，认为周X当时一副幸灾乐祸的样子，刚加入养猪团队2个月，这位新同学觉得不可理解诸如此类复杂的人事关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X还告诉一些同事“他（Atom）是个理想主义者，远离这种人 …… ”，不清楚周X怎么跟理想主义结下怨恨？相比其他莫须有罪名的诋毁，贬低理想主义者是更大的歧视侮辱，打击面很广，何况我是如此脚踏实地讲求实用和功利的，完全就是欲加之罪何患无辞嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.11月初，小李又发来求助信息，这次轮到她头上来了，因为被HR沈X逼迫在极短时间内离职，觉得在农场的每一分钟都很煎熬和无助，刚毕业的新同学头一次面对这种情况不知道如何应对，我告诉她不要浪费时间在烂泥坑里爬，于是她就赶紧写了辞职信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X是小李的上级主管，负责猪场的生产部，离职程序必须经过周X签字同意，憨厚又聪明的小李同学的离职信是这样写的：本人进入味央后发现实际情况与宣传不符，所做努力得不到反馈 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌为了尽快赶走小李，周X还真敢签字，签了就意味着他承认了我们公布的这些问题真实不虚，还有更多猪队友的奇葩操作，真让人开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12月底，结合小李同学描述的情况和遭遇，我写了年终总结:[&lt;strong&gt;给网易董事监事的信&lt;/strong&gt;]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快猪场收到董事会的问责，周X等人给小李同学一天来10多通电话，试图劝阻拦截我们继续公布内幕，据说我给那帮草包董事会的信转到总经理和农场，因为涉及较多生产部门的问题，他们可能要受到上级批评处罚，周X反应强烈，很恼火沮丧地发牢骚，主要是针对我的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李保存了周X通话录音等材料并发送给我，当时听小李口述谈话过程，发现周X的脑路受损，已经分不清黑白是非对错，也没搞清楚我在为谁争取发展权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经离开公司了，于是无所谓，没有想到要立即怼回去，当时也没听录音并一直留存着文件至今，直至出了上面这起红遍网络的恶劣裁员事件，这才把2年前的一段录音打开听，重新分析下猪场出了什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电话录音&#34;&gt;电话录音&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;发现周X这段奇葩的对话，带着很大的怨恨敌意，录音原文归纳总结如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无所作为，赶紧走人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他（小匡）的工作都是自己选的，老大（总经理）给他最大的自由权限，没有提任何要求，他要做动物福利翻译，想做什么就做什么。他在办公室轻轻松松，啥事也不用负责，啥事也不用干，也没有出成果。
公司付了他高薪，养了一年多，他说”虚度光阴，浪费时间“，我们不是把他锁在公司，没人绑着他，每个公司都有问题，不认可公司价值，他随时可以辞职走嘛（重复了几次，赶紧走人）；\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农场太辛苦，对我们不公平：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说公司干了违法的事情，他对外讲，我无话可说，在法律面前，咱要站在正义这边，可他这是搞事情（暴露公司隐私机密）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不考虑底下讨生活的人的难处，对饲养员，阿姨们，对农场一线的人不公平，这些底层的人都拿着3-4千/月的最低收入，干着最脏最累最苦的活儿，可能被处罚年终奖都没有了，他没有弯下身子倾听底层人民的疾苦；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远离他，不要被利用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你（小李）刚毕业，没有戒备心，聊天的时候透露信息给他，他有没有经过你的同意就私自对外讲这些？不要被他带到沟里，不要参与他搞事情，你被利用了，他的行为是不负责任的，他就想出口气，图一时快感，干损人不利己的事，你不要站在他那一边；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;逐条批驳录音&#34;&gt;逐条批驳录音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这逻辑混乱，混淆是非得太离谱了，针对以上原话逐条批驳如下：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1无所作为赶紧走人&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.无所作为，赶紧走人：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周X的这种怨妇口气，很像来自老大（总经理N总）亲口所讲，相当于授权他可以这种姿态批判。我已经观察到这个规律，当决定搞掉谁之前，老大必定有和几个“忠诚亲信”单独开个小会，对某人展开污蔑诋毁，混淆是非，挑拨离间，激化同事之间的矛盾隔阂，让他们相互攻击，然后顺利裁人，这是办公室政治的常规手腕，老大用得很熟练了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由权限：&lt;/strong&gt; 作都是雇主和雇员之间的双向选择，不可能是个人单方面的选择，都是聊过好几轮，公司和个人的很多想法磨合好了才可能入职。没有最大的自由权限，只有更大，看跟谁比，如果和周X的生产部门相比，我确实获取了一些自由权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐办公室，时常出差考察开会风光一下，薪资级别更高，活儿看起来更轻松，他们守在荒郊僻野的工地，与脏臭的动物为伍，我可以代替他们的工作，但是他们干不了我的活儿，心里不平衡或羡慕嫉妒也很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不用负责：&lt;/strong&gt; 司对我们个人的工作不提任何要求是不可能的，还不用负任何责任？这么好的工作人人都想要，不外乎是很多人一边羡慕别人工作轻松，一边痛恨自己没有能力抓到手这样的好事。我倒是也希望公司给我提提工作要求啊，怎么就不提？怪谁呢？因为管理层和HR没有能力提要求，还是怎么了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有成果：&lt;/strong&gt; 开始推动的动物福利工作是没有前车之鉴的，他们没有办法对我的探索实验性的工作进行评估，但是我有办法对生产和市场部门进行标准评估，甚至对法定代表人的工作进行评估，很明显越界了，但是值得尝试，他们似乎无法约束我，而我有办法制约他们，这就是工作成果，他们不敢相信不承认，于是由羡慕嫉妒到产生恨；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高薪：&lt;/strong&gt; 工资的高低，也是相对而言的，相比生产基地的同事们，办公室的薪资确实很高，让他们眼红。但是相比我之前的收入而言，网易算抠门的了，因此理直气壮，我一点都不愧对拿到的这点薪资。人只能和自己比，今年是不是比去年更强了，人比人，气死人，如果周X一定要比的话，可以找老板三石比一下；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赶紧走人：&lt;/strong&gt; “不认同公司价值观，你就走吧”，同事之间很忌讳说这种话，有很强的侮辱歧视的意味，矛盾没有激化到一定程度是不可能讲的，周X不止一次说出来了，可见愤怒或无奈到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于味央伪装的很深，我们没那么好的眼光，一天或一个月就看出其深层次问题，对人性的恶意也没有过度揣测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果入职的头一天就搞清楚了猪场是如此糟糕之现状，我们很可能掉头就走，不再踏进网易门槛一步，也有可能因强大好奇心驱使，有兴趣潜伏进去，调查清楚揪住尾巴了再走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我确实是被蒙蔽了1年多，当发现问题真相时，已经投入了大量时间精力劳动进去，依然怀着善意去修复这个败坏的系统，怎可轻言立即放弃就走？这是做为常人的正常反应，所以调查差不多了才离开的，故意公开讲讲，也是对猪队友和公司的不屑为伍的表态；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我继续赖那里不吭声，像团队里的某些蛀虫一样，台面上经常高唱赞歌，背后偷偷摸摸和外面人讲里面的情况，公司能怎么样？我待得比谁都稳固，这一套厚黑学我深刻懂得，觉得太low了，去和留的主动权抓在我自己的手里，只是看我有没兴趣而已；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2农场太辛苦对我们不公平&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.农场太辛苦，对我们不公平&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正义：&lt;/strong&gt; X不认为公司违法了，还说要站在正义一边，不理解为何提“正义”这两字？是让“正义”靠边站？他可能根本就没见过什么是正义，我也没见过，我都没想过这两字，无所谓，反正搞事情就好了，决定权在我手里，不在他和公司手里，控诉无效，不服可以告我；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不公平：&lt;/strong&gt; X经常表露出”办公室工作清闲，农场很辛苦”的不平衡心理，这是公司薪酬福利体制和生产关系不适配导致的矛盾，不是同事之间有什么私人恩怨，把受的猪小花的气也撒在同事身上就不合适了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他搞不清楚到底是谁让生产部门陷入困境，谁造成的这些烂摊子的，只敢私下里发牢骚，他不敢要么也写信给董事会投诉，苟且偷生没这个胆量，触及不到问题的核心，对农场底层人民不公平的问题，应该找管理层问责，而不是某个同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如两个不同栏里的猪，因栏位变动导致某个栏的饲料不够吃，一头猪就诅咒另外一头赶紧被拉去屠宰场，饲料分配量是农场主决定的，不是猪决定的，更多的饲料找农场主要啊，猪之间能讨要什么公平呢？但猪队友的脑回路就是这么粗糙简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;底层人民的疾苦：&lt;/strong&gt; 过这段录音，还能发现很多有意思的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X已经明确承认：“猪场的工作不到位，动物福利还没有做好，但更重要的是做人的福利”。但3-4千月薪叫什么福利？连三分之一只黑猪的身价都没有，这也好意思说提高人的福利？难怪媒体公关稿说“人不如猪”，市场部讲了大实话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人的福利都没有的情况下，还在新闻媒体上大放厥词，说已经实现了动物福利，这是网易颇受媒体和公众嘲笑的话柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果实现了人的福利，那也是少数管理层的福利，而不是底层劳动人民的福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而周X将底层人民不公平的福利问题的责任转嫁到我头上，不荒唐吗？他的意思是，要把总裁和总经理的位置给我坐？如果这样，我保证给生产部门的底层人民绝对的公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X亲自管理的安吉味央猪场的制度，对于饲养技术员只有罚款，没有奖励，所以状况才这么烂，他好意思替“底层讨生活的人民“喊不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中可怜人亦多有可恨之处，配上这“不公平”的待遇，也确实很难翻身，就等着别人去解救他们，麻木不仁，混吃等死，实为平庸之恶，蝇营狗苟，偷生之无奈，他无法否认自己是寄生虫。他们就不敢喊出猪场的真实情况，没那个种，也就注定只能做底层人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X对底层人民有同情心吗？他的屁股坐在享受福利的管理层那边，假装自己也是底层人民发出哀怨，不过是在忽悠涉世未深的新同学小李，歪曲事实，利用小李的同情心，让我们不要揭发这虚假戏法的黑箱才是真实目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现周X变戏法一样很擅长角色跳换，当批判指责我的时候，是狂妄、傲慢、居高临下的姿态和口气，比丁磊还牛X的样子；当诉苦唉声叹气的时候，又把自己放到底层劳动人民的位置上，把我放到统治者和管理层上；作为打工的弱势群体，他就是没搞清楚自己和同事的角色是什么，所以在一个组织里必定是不协调的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3远离他不要被利用&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.远离他，不要被利用：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用：&lt;/strong&gt; 小李刚毕业，确实很单纯，是很正直诚实的孩子，而且还是岗位和专业对口的学霸，是我从100个报名应聘者里筛选出来的1个，至少是百里挑一了。小李心里有什么想法就直言不讳，因此得罪同事和领导，把这样的好同学裁掉后，整个猪场生产部门以后多少年都找不出来这样的人才，人才自身是没问题的，是网易猪场没有适合人才生存的环境，这个环境最适合那些昏庸无能勾心斗角的职场老油条。这样的人才，我当然得利用，要长期合作，重重地利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远离：&lt;/strong&gt; 猪场的打压和封杀下，我们的关系不但没有远离，反而更团结，意志和思想高度统一，联合起来搞事情，于是发表2018.3.15 网文，一时引起轰动，而且会继续联合搞大事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负责任：&lt;/strong&gt; 们这些行为确实是不（替猪场）负责任的，但是（替自己和社会）负责任的；“损人不利己”，周X站猪场小利益集团说话，确实是损，但对于社会是益，“不利己”是我们自己乐意承担的，不需要心腹黑恶的周X假惺惺的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出口气：&lt;/strong&gt; 活一口气，树活一层皮，不出气的是死人，我还活着，当然得出气啊！周X怎么会提这么蠢的问题？他们处在那样憋屈的职场环境中，居然不会出气，他到底是不是还活着？细思极恐 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-3: 市场部的污王</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-3/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SH是武汉大学的新闻和文学专业毕业的，起初在网易新闻部门工作多年，后来入职农业部门，是农业团队最早的资深的员工（他入职时该部门只有几个人），很聪明的小伙子，同事在一起开玩笑时，SH被封为市场部“污王”，我以前没听说过“污”是什么，后来才知道他们说的“污”是“喜欢黄色段子”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理科转文科，就是想饱读诗书，弥补口舌笨拙的先天不足，无奈酒量和段子怎么也学不会，也不喜好饭局，后来也就认了命，知道自己不是做大生意当老板的料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每次饭局，团建，聚在一起闲聊的时候，SH大多数时候都会献上几条污段子，有脑筋急转弯的，有恐怖血腥的，还有一些我们根本听不懂的，不知道是他从哪里听来的，还是自己改编的，例如：某个养猪场半夜有猪痛苦地嚎叫，然后早上的时候工人发现有母猪死了，屁股上两边各有一个洞，是刀子挖进去的，请问发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易农业部有了他，饭桌和群体活动从来都不会冷场和寂寞，不清楚这小子是如何形成这种让人羡慕的超能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年4-5月我们接待英国著名的动物福利农场主Mark来访，让我给做全程的陪同传话。到了开会时，我才知道CEO，公关，市场三位负责人都不会开口讲话，幸好我预先把PPT等讲解资料都翻译准备着。主管市场部工作的SH同学，拿出我已经转化成外文的PPT给Mark讲网易公司和黑猪产品，第一页还没翻过去，他就着急流汗，挤眉弄眼，磕磕巴巴说不出来话，我坐旁边摸一下他的后背，安抚一下他急躁尴尬的情绪，接过电脑幻灯片按键，代他继续平稳地讲完 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送走客人Mark后，感觉到他们对我的态度有点微妙的不同了，不知道这是敬仰还是疏远？这让我有点不自在，我早就不介意你们的学历了，你们和我一个8流的职业技术学校的大专肄业生较个啥劲呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常的大学毕业，至少要英文4-6级达标，日常生活工作的听说读写是没问题的。据说公司还有好几个英语专业6-8级毕业的，难道选不出一个能开口讲话的？如果那天没有翻译跟着呢，岂不丢人现眼？对自己的水平没有个预判吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先不确定他们的水平如何，从实际看远远低于预期，完全无法胜任。他们都是国内211-985系列名校的研究生或本科毕业的，从他们的学历背景来看，比我的出身好太多了，没有任何嘲笑的意思，因为我自己的水平也不咋地，但我应付商务工作生活绰绰有余信心十足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法理解他们是怎么考到名校，并拿到毕业学历证书的？人总是有所长的，只要有讲污段子的能力，凭这一条独门绝技，就能在江湖上混饭吃，因为领导喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;转基因访谈&#34;&gt;转基因访谈&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;食品和农业媒体里总是免不了有关于“转基因的”争论，某次我找SH展开了一段对话。&lt;br&gt;
小匡：作为一名资深的媒体人，你如何看待“转基因”食品问题，你会吃吗？&lt;br&gt;
XS：会吃啊，因为便宜 …… &lt;br&gt;
小匡：如何看待崔永元和方舟子等其他网络大咖关于“转基因”的争论？你站哪边立场？&lt;br&gt;
XS：崔就是一个大SB，我站在方这一边 ……\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是作为一个知名农业项目+资深媒体的从业者的认知，这种人会做出丁老板经常挂在嘴边的工匠精神的产品吗 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时心理确实有点不舒服，不好当场明确表态，因为我们平常同事之间关系大体还不错，但彼时觉得这就是一个大混球啊，跌破三观了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得没法对话了，所以当时没说出来，我的想法是：&lt;br&gt;
首先崔、方二位老师，都是我所敬仰的敢说话的前辈，有公开的争议是好事，需要文明的对话方式，真理和事实是越辩越明的，尽管他们在某些方面意见不合而对立，这丝毫不影响他们在广大网友心目中的重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不懂这种高深莫测的“生物，基因”技术，我就不会参与讨论技术范畴的问题，也不发表带有指向性的意见，不懂就不会选择站队，个人感觉有风险不要吃“转基因”就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都很清楚崔老师不是技术科班出身的，我们当然不会相信他对技术的理解，我们看中的是他作为一个媒体人的角色，他说的不是技术本身，而是引导公众探讨关于虚假信息传播和知情权的问题，作为一个搞不清楚混乱舆论现状的看客，如果一定要站队，我当然会选择站在崔老师这边，因为我们都不懂这种生物技术，都带着好奇心去探究“知情权，选择权”，跟任何其他问题无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果别人问我怎么看待“转基因”食品，我会回复：当然可以吃啊，那些说可以吃的人就愿意吃，个人选择吧，我不懂这个，对新事物无法做出判断，我自己现在还不想吃，等他们吃好了，证明没问题了，我再吃。但是人家不吃，你不可以说人家就是SB，我们也不能说愿意吃的人是SB，这叫互相尊重，每个人都有自己的选择权，但知情权是前提，不能连一个媒体人带领公众做“知情权”探索的职责都给剥夺，急着选边站队地攻击诋毁崔、方二位老师的人非蠢既坏，他们可能也是受某个利益集团忽悠利用的木偶群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SH只是一个普通的媒体编辑，如果非要把他算进推广“转基因”的利益集团里，也只是最底层那种韭菜，他根本不可能得到什么利益，但是，他主动对持异见者发动喊打喊杀的姿势了，这种心理和行为很有意思，就这点认知能力，你上的是什么国内名牌大学？这让人很质疑当前的教育质量或者筛选人才的漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我感觉良好&#34;&gt;自我感觉良好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在我离职前，SH就已经莫名其妙离职了，他也没有和周围的其他同事告别，我看他有好一阵子没来上班，就给他电话，几次都不接，过了一段时间他终于接了电话，他说自己要回家生孩子，又说已经入职了阿里巴巴，我祝他在新的环境混得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问他为什么走了，有什么情况发生吗？我本来是想通过他搞点网易猪场的内部情况资料，没想这伙计守口如瓶，表示没有任何关于工作期间的不适，在网易工作感觉良好，还自夸干得不错有成就感，没有发现什么问题，只是因为家里有事才离开的，要生孩子照顾家云云，当时感觉SH的这些说法大概率是在扯谎，也有可能在阿里巴巴生孩子更聪明吧，挪个窝下蛋，蛋更香吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SH是浙江宁波人，公司离家近，那时他说刚结婚，老婆脾气很大，有一回他做错一件事，就被BBB地唠叨一天。还说老婆的化妆品特别多，要低温保存的，买了一个很大的智能冰箱才可以装得下，得好好挣钱给老婆买化妆品和冰箱，现在娶个老婆养家真不容易啊，这货就是一个话痨，只要有他在，公司里永远都有八卦和欢乐，但是为了别人的快乐，你不知道他背后默默付出多少泪水和屈辱，在这个层面讲，他有着崇高品质  ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名深入农场一线的资深工作人员，他做了大量采购和出纳工作，如果说不知道实际情况（例如采购猪用的兽药），要么就是他装傻，选择了明哲保身，是个（&lt;del&gt;一点儿也不&lt;/del&gt;）精致的利己主义者，要么就是个混账，真滴不知道实情，不能确认是否有其他隐情或被收买封口，总之就是非蠢既坏。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-2: 夹着尾巴的副总裁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;副总裁L总是我接触的第一个网易人，值得被记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引路人&#34;&gt;引路人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2015年11-12月某天，我接到一个自称阿wei的猎头电话，说总部杭州某top5网络公司的生鲜电商项目，找运营和产品负责人，搜到我的履历很符合。于是进一步了解客户是网易，网络大厂中就属丁磊养猪最吸眼睛，多稀罕呐，当然有兴趣接洽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我感觉特别奇怪，网络招聘这么发达的年代，怎么还有这种通过传统中介招聘的方式发生在互联网公司里？也许是我涉世未深，孤陋寡闻，隔行如隔山，实在无法理解这种线下模式的人力资源中介行业，也可能是我一直职业太顺利了，总是有人引荐或直接就聘上了，没有经历过传统中介，就觉得不能理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后阿wei给我约到杭州城西一个茶馆，来人是网易某部门副总裁L总，一番寒暄得知他也在阿里待过，感觉拉近了一些距离，那次聊得很high的样子，展示了我亲自参与经历过的不少业界热门项目案例，分享一些外行不知道的客观现实情况和新观点，有问必答难不倒我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但L总提的问题太多了，他们是一个做时尚服饰品类的电商部门，从未摸过农业和食品，丁磊却让他往当时特别时髦火爆的生鲜电商赛道上开，预备内部组建团队孵化生鲜品类。他们不仅缺乏对市场行情的了解，还缺乏对农业食品行业的基础认知，临走我送了一本当时在看的书《农业与工业化》给L总，还提供了很多线上可查询的资料线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能他们觉得我对农业品类确实经验丰富，然后又约到网易滨江总部聊了两次，很明显我对网易养猪兴趣大，于是把我转介绍给了另一个部门网易味央（可能L总早已预料自己的部门干不久），也就是传说中养猪的网易农业事业部，和味央总经理N总几次下来也聊得不错，最终在L总部门HR的撮合下，就这么签了劳动合同。&lt;br&gt;
（然后阿wei让我第一时间把薪酬数字告诉他，我问他怎么知道我已经入职网易了？我不太理解这些操作方式，但也没好意思多问，也许是人力资源中介的行规吧。后来据说他女朋友在网易HR部门，也是他推荐进去的，对内部操作很懂的啦，可以拿到中介费。我以为是通过L总介绍入职，中介阿wei只是一个间接关系，距离他的引荐已经过去一个多月了，应该和他没关系吧。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;夹着尾巴做人&#34;&gt;夹着尾巴做人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年1月份入职第一天，L总引着我进办公室参观，他第一句话说“在这里要夹着尾巴做人，要有敬畏心”，我心里咯噔一下，敬畏心我听得懂，但是“夹着尾巴”是几个意思？难道发生了什么事？上贼船了？当时没来得及追问，既然来了，并已经签字画押，我还能说啥呢，待一段时间不就知道了么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总带了一个很大的部门，比农业事业部大，我们即使同在一个办公园区那短暂的几个月，大家都很忙，不可能线下见面，线上的交流也很少，偶尔一个月有1次互发信息问候，仅有一次在园区偶遇L总，应邀去他办公室花了10来分钟分享了一个农业项目案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后不到半天时间，我所在的农业事业部总经理N总，就来找我谈话，很不高兴的样子，谨慎小心地询问我是否去过L总办公室，告诫以后没有他的允许不得和L总交流，之后还反复多次盘问我和L总的关系等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来都不会主动打探人家隐私，至于他们遭遇了什么？部门领导之间有什么复杂关系？他通过什么渠道知道我和谁谁谈过话的？这就不得而知了。&lt;br&gt;
（后话：类似这种事之后发生过多次，一个不到50号人的小农业部，他们哪儿来的那么多眼线和耳目？这很像明朝太监派遣特务组织监听臣民谈话打探消息，东厂西厂内厂锦衣卫的太监再怎么厉害，也没有猪场的领导厉害啊！此后我也经常听到同事谈论，N总信任谁谁谁，不信任谁谁谁，好像他睡觉都随时睁一只眼了解周围的风声，很警觉或没安全感的样子。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我入职后没几个月，L总部门的生鲜电商项目组干不下去了，兼并到农业部门，好多同事过来，人事结构和业务混乱了几个月（然后这些兼并过来的人又几乎全部都离职）。再过不久，L总所在的时尚服饰电商事业部整体被裁掉，然后他离开了网易转投另外一家土豪金多的XG集团，此后我们只见过一次，几乎断了联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把别人带上贼船，就先撒走不管了，这不合适吧，耗子尾汁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾以为我送的那本书以及相关材料，如果L总看了并且看懂了，可能不至于那么快从生鲜赛道上撤下来。&lt;strong&gt;他可能遇到的挑战还真不是技术产品或市场的问题，而是复杂恶劣的办公室政治和人际关系，只有遭受到多大委屈了才会在第一天告诫新人要“夹着尾巴做人”，真意味深长啊&lt;/strong&gt;，非我等凡夫俗子不屑于情商世故者所能意会理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往后我都告诫自己，创业不容易，越是正确的事业，愈显得珍贵！\&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老领导的忠告&#34;&gt;老领导的忠告&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一直到接近2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述，参考上篇[网红猪小花的故事]，发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是那位把我领进网易大门的老领导，消失了大半年没有联系的L总，可能在极短时间内看到文章，突然打来电话说了一堆，大意是让我和他亲自跑一趟，去网易向农业部总经理N总道歉，告诫甚或威胁我：&lt;br&gt;
“如果这样引发舆论暴力，你可能很难在农业圈混下去了，也很难再就业，没有哪家企业敢接收你这种人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并发来信息，原文：换一个方式和心态，讲同样的内容，心怀善意，不要以爆料的心态去讲，单点不是全部，办企业有企业的不得己，我的建议是善意看世界上的人与事，用专业给出对人与事的态度，对于网易猪的事情，展现自己的情怀和态度，更多的应该是善意和专业的意见，而不是引发與论事件和网络暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：虽然他作为副总裁的部门被裁切，离开网易，丁老板待他不薄，给了不少机会，还想再接一些网易的合作项目，还想拿丁的投资呢，不要因为我，让他的生意受到牵连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的回复：&lt;/strong&gt;不是每家企业都违规违法的，好像我与全天下企业为敌似的，网易这么大的媒体平台还怕不实舆论吗？心里没有鬼，怕什么？而且猪小花到现在都没红，就公司里的人自己在High，不能太高估猪小花的影响力。&lt;br&gt;
他们通过网易媒体公关，把我们的稿子删得很干净，不会有多少人看到的，也就一些同行知道，它们能有什么影响力呢？&lt;br&gt;
我现在不是网易底下一个做错事的唯唯诺诺的员工，而是作为一个购买了它们2万多元产品的消费者，理直气壮地要维权，如果认为我违反法规，我们可以对簿公堂，他们敢吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总没再说什么，后来我有别的事再给他发信息，不怎么有回应，自此就彻底断了联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老领导的归宿&#34;&gt;老领导的归宿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L总是我入门网易的引路人，按照HR沈X的“感恩”标准，我就这么把恩人得罪了，我从未愧疚过，砍掉不必要的人脉，这是该坚持的处世原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总和我几次谈话都在谴责阿里“刷单，卖假货”，后来我领悟到，他在阿里体系里如果得志晋升获得巨大利益，他可能就不会这样批判阿里了，通过这些事件看得出来，他不是正直诚实和敢说真话的。而且，他也是应该是在阿里遭遇到复杂的人事关系的受害者吧，现在遇到我这桩类似问题，他怎么还是不知道屁股应该往哪里坐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说，他离开网易后投身的土豪金多的XG集团，听说该集团把整个杭州城的离职的阿里小二都招募进去了，出手很大方，互联网泡沫下，网络大厂的离职者们也身价倍增。我后来服务另外一个客户的时候，刚好和XG集团有交集，深度了解一些情况，感叹这世界真是太小了，想偷偷摸摸干点事，但外面人很多都是知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总进去后不到2年，XG集团在证券市场一系列风光地骚操作，由于百亿欠债，遭遇流动性问题，从而申请破产重整，几乎一夜之间突然大厦倾倒崩塌，XG集团的老板从女首富变成了“首负”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中年男人，有家室有孩子，车贷房贷少不了，压力山大，在普遍有年龄歧视的互联网圈，不知道L总还会去哪里找下家？他连自己的前途都没法照顾，却假装老大哥的样子关心小弟的前途，告诫我怎么做人做事的道理，否则以后“在农业圈混不下去，也没哪家企业敢招你”，这是混淆是非对错的恐吓威胁，他这不是关心晚辈的前途，真地关心的是以后自己和丁磊的关系，还是一己私利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该替自己负责，好好关心下自己的前途，怎么这样做出轻率的决定，去投奔一个昙花一现即将破产倒闭的公司？这么不明智和没眼光，如何当上网易一个部门的副总裁并可以亲自向丁磊汇报工作的？包括其他公司的那些昏庸无能的CEO和董事长们，他们怎么上位的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类问题我想了很久，后来终于搞清楚了，原来他们只是包装得很好，实际并不具备一个正常的职业经理人和老板的能力，很多新同学被VP副总裁，CEO，董事长的大头衔吓唬住了，以为有什么了不得，其实就是糊了一张虎皮，他们总是想得到超出实际能力抓得住的利益，好高骛远，急功近利，眼高手低，摔下来很惨是必然的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也给老大哥和老领导L总一个忠告：要想在CEO的位置上把事业做强大，先屁股挪到稳固的凳子上，把身子坐正了再谈创业。时常朋友圈分享个什么阳明心学，老子道德经之类的修生养性的书，装模作样地练书法，统统都没用的，别用商人的套路污染了传统文化和宗教经典。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-1: 猪队友众生相</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾经有新同学向我咨询应聘网易的注意事项，我回复：值得一试，你将懂得，什么叫社会和人性，平庸之恶，乌合之众 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始踏入猪场大门，满怀希望憧憬，逐渐对一些人和事感到厌恶，直至无法容忍，然后愤而离职，过了一段时间后沉静下来做记录，对比发生的各种事件案例，开始理解和同情：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们太不容易了，背负沉重的债务和恶名，在漏洞上不断打补丁，一个错误掩盖另外一个，连休息日都在紧张中度过，被贪婪的资本绑架，根本没有停下来的可能，个人学习和进步到了天花板，昏庸、失去理智，身处高位摔下来更惨。这一切只不过是为了获得一个徒有虚名，以及不值得的一点利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR说得没错，是应该感谢他们提供的机会，通过活生生的反面教材案例，许多猪队友一辈子就这样毁掉，付出巨大代价，却让我们少数人坚定走正确的路，学会做人和做事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场8: 网红猪小花的故事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm8/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;作者：网易安吉猪场前员工小李&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文为在小李被离职后写的总结，为2018.3.15准备的，因为当时发布遭到网易公关的网络封杀阻碍，链接总是很快失效，放出来晒晒，让它永不消逝，以下是原文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1cpelEbPqLB4dp7rCp3UO42_2vcUyLeKf?usp=share_link&#34;&gt;相关图片视频链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;网易离职员工的自述&#34;&gt;网易离职员工的自述&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我是2013届动物科学硕士，毕业于华南农业大学动物科学学院动物生理生化实验室。在校期间主要从事与中国传统品种猪的肌内脂肪沉积与其基因多样性相关的研究。参与过实验室其他方面的研究，比如如何给养殖业节氮减排，比如养殖场猪的行为学研究。也参与过一些动物福利方面的探索，比如调查国内农场动物的福利现状，比如声音、气味等因素对猪行为的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我了解国内现阶段工厂化养殖的存在的一些弊病：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低福利的饲养环境给动物本身或肉质造成的影响；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源消耗，饲料消耗，排污排废等给社会和环境带来的负担；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低成本的饲料原料多为进口的玉米和大豆，而我国这两种粮食的对外依赖性在逐年升高；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模工厂化养殖是一个高投入、高风险的行业，因此会普遍使用抗生素作为动物保健品，以期将风险降至最低；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求高效益，通常采用西方品种的配套系，而国内丰富的地方品种猪资源正在缩水…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业之时，正值国内食品安全问题频出之时，因此我很坚定地选择了农业院校，希望可以在生产端做些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现养殖业不光涉及食品安全，还与生态、环境密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当听说“网易”这家有态度的互联网公司也涉足了养殖业时，我的内心是充满敬佩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易的163.com大概是我童年时期第一个能脱口而出的域名吧，在我玩过的不少的国产游戏中，我对“梦幻西游”专情了十几年，也曾经喜欢消费严选的产品。 曾经我对网易的印象是：有责任感、有价值观、网易出品必属精品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年11月开始持续半年时间里，我有幸作为志愿者参与了网易公开课平台的动物福利相关的翻译工作。 当时感觉，网易花了7年的时间进行养殖探索是值得的，重要的不仅仅是高质量产品本身，更是其输出的价值观对社会的影响，比如对消费行为的影响，对教学和科研方向的影响，对其他同行的决策的影响……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月大学毕业，我来到传说中的网易（味央）养猪场工作，开心的同时，也感受到困难重重，发现网易塑造的现象级网红猪小花的宣传报道与实际情况相距甚远。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;虚假浮夸的宣传&#34;&gt;虚假浮夸的宣传&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“猪公寓”、“蹲马桶”、“听音乐”、“猪厨房”、“猪空调”、“不打针、不吃药”、“7年”、“6个人、2万头”、“高水准动物福利”、“网易自营养猪场”、“中华本土黑猪”&lt;/strong&gt; …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央2017年3月28日的直播:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://c.m.163.com/news/l/120854.html?w=7&#34;&gt;网易猪场公开，丁磊对话吴晓波&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央的部分公众号文章:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755972&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a7d175a2a62ed7767750e1665992c608&amp;amp;chksm=f3b7494fc4c0c059c3b9543843192618eee26c60d0536253517b3e56d3feada138200c40e42d&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227FC4EUIMGzu87SXqNPpvg#rd&#34;&gt;别不信，你的人生也许不如这头猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=59a35d72681dde3e3428c7de3b6af022&amp;amp;chksm=f3b7481bc4c0c10d17250f20541cd1e0ade2ff148884f525de5872455f124aa26b8aa6e5307b&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227ehapvVU4qBFjt0o4mS3b#rd&#34;&gt;领导：这有一份现象级猪肉的年终总结等待您的检阅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;现实中的猪小花&#34;&gt;现实中的猪小花&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;慢养300天2万头中华本土黑猪网易自营养猪场&#34;&gt;“慢养300天”“2万头”“中华本土黑猪”“网易自营养猪场”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，安吉的味央猪场为两点式布局，分为种猪区和商品猪区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际农场的设计使得种猪区可容纳母猪约1000头，年产仔猪勉强达到2万头。但是，在该规模下“谷饲慢养300天”10个月的目标拉长了生产周期，使下游囤积更多的商品猪，所需的商品猪存栏量将达到1.7万头。不幸的是，味央猪场的商品猪区，在密度合理的情况下，实际存栏量小于6000头，出栏量小于7000头/年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到年出栏2万头的目标，有以下几种方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引入洋公猪品种以缩短饲养周期。 2017年3月丁磊在直播视频中介绍了一种生长速度很快的洋猪就叫杜洛克，并说中国土猪味道好且需要得到保护，给大家的印象就是养洋猪是不好的，养本土黑猪更好，给公众传达的意思是我们养的是纯正本土黑猪，然而6月之后就引进纯种杜洛克作为种公猪，淘汰了几乎所有的本土种公猪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加饲养密度 饲养密度变为极限的15~20头/圈，高密度养殖导致了恶劣的饲养环境，“不打针”、“不吃药”、“动物福利”是不可能的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这样，也装不下那么多商品猪，最后只能在江苏某地找养殖场代养。网易宣称年产2万头，实际自营产能小于7000头/年，超过6成猪代养的也算“网易自营养猪场”吗？代养部分的饲养环境能否达到“味央的公寓级标准”呢？网易至今也没有公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾养猪大王参观猪场的网易形象宣传片中，养猪大王夸我们的饲养密度小，空间大。要知道那个时候才3月份，农场养的猪可能真的很少。我2017年6月刚到农场的时候，所有母猪加起来不到700头，保育和育肥约12头/圈（对于味央的栏圈而言是一个合理的密度），还好多空栏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，正如上述的设计与目标的不配套，很快，商品猪区就爆满了，我们开始向外面转移保育猪让别的养殖场代养。我参与了其中几次转猪，分别于7月25日凌晨、8月9-10日的夜晚和9月9日的夜晚分别向外转移了300多头、500多头和约450头保育猪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起猪群的转移，由于缺少合理的走猪道和出猪台，无论是场内的猪群转移还是对外转移，转猪现场都极为狼狈，更别提动物福利标准了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪马桶&#34;&gt;“猪马桶”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪马桶”其实就是业内常见的漏缝地板加上网易自创的漏斗，收集的粪污通过地下管道被粪污收集中心处理。他们自创的漏斗设计有缺陷，落进马桶的排泄物通常不能被即时冲走，堆积在漏缝下面，还会时常堵塞，加上饲养密度日益增大，舍内氨气味很浓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在直播中会看到我们给猪添加稻草玩具，地上也会铺上厚厚的稻草垫料（对猪而言，这是相当重要的福利标志），然而我们的“猪马桶”由于很容易堵塞，所以实际生产中是不会提供稻草的。我们的猪和其他普通的工厂化养殖的猪一样，生活在并不适合猪的水泥地板上，易造成疝气和滑囊炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至其他猪场的“猪马桶”（漏缝地板）更容易把粪污冲走，不会让猪舍又臭又脏。在直播中可以看到猪舍所有的门窗都是紧闭的，原因之一是为了不让猪舍内的臭气逸出被来访者察觉。尽管每次来访客前，都会打扫卫生并喷洒可以遮掩臭味的制剂，我们依然会担心臭气外逸。直播的那次，养的猪少且天气凉爽，没发现有问题。但是后来某次，大概是9月份，有接连几次外宾来访，在高温高湿的情况下关窗，导致猪只死亡率暴增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我相信经过处理的污水可以达到排放标准，但不相信可以达到饮用水标准，另外一位知悉的同事将提供佐证。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪厨房国际领先&#34;&gt;“猪厨房、国际领先”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪厨房”其实是就自动饲喂系统，这个在国内的确算是比较先进的，特别是液态料饲喂。问题是，安吉的味央农场虽然拥有国际领先设备，却无法实现自动喂料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安吉的味央“猪厨房”大概有三套：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育肥舍的是一套荷兰的液态料饲喂系统，经过一次拆迁异地安装，存在部分零部件损坏，管道安装不合理等问题，一直处于瘫痪状态，所以两千多头育肥猪长期全靠人工投喂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保育舍是一套普通的固态料投喂系统，但是存储饲料的大料塔是不完善的，所以不能自动送料，即使人工将料投进每个栏位的小料塔里，也会担心自由采食造成的仔猪拉稀，所以保育舍的三千多头猪也靠人工喂料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母猪区的近一千头母猪配备的是一套比较新的德国液态料系统，但是由于怀孕母猪的个体差异和不同阶段的采食量的差异，安吉的味央农场在员工没有熟练掌握操作系统且管理水平不稳定的情况下是很难实现自动饲喂的，仅有少数的空怀母猪在用这套设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在直播中，杨老师也高度评价了我们采用的先进的喂料技术，但是他恐怕不知道我们拥有设备却派不上用场吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，在自动喂料管线瘫痪的情况下，没有和水的粉状饲料会让饲养环境变得更加恶劣，饲养员和猪每天都在经历粉尘，这算pm2.5-10污染吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;40元伙食费&#34;&gt;“40元伙食费”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此外，直播中说猪吃的饲料是40元/只/天（脚趾头也能想出来这不可能，因为如此计算每斤猪肉的饲料成本就至少80元）。还说，吃的除了玉米豆粕这些常规的猪饲料，还有豆腐渣、酒糟，直播画面和公众号的照片上也能看到厚厚的稻草上滚落一些像叶菜、板栗和番薯之类的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而实际上并没有豆腐渣、酒糟、叶菜、板栗和番薯，保育猪吃的是外购的教槽料和保育料，公猪吃的是外购的公猪料，其他猪的基本口粮只有自己打粉混合的粉状饲料，原料仅有玉米、豆粕、麸皮、米糠，再根据不同阶段添加不同的预混料，非常普通。可以根据采食量和饲料价格算出每只猪每天的口粮费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易食堂的员工餐也达不到每人每天40元吧，怎么可能猪比人吃得好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这和其他工厂化养殖场提供的饲料没有太大差别，唯一值得肯定的是，他们选用了不含抗生素的饲料原料。但光靠这一点就想收割顾客们的智商税了么，下文会继续说明他们如何让“不打针不吃药”也成为泡影。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪公寓猪空调不打针不吃药高福利养殖&#34;&gt;“猪公寓”、“猪空调”、“不打针、不吃药”、“高福利养殖”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪空调”的设计也是有缺陷的，位置装得有点高，通风量太小，夏天根本派不上用场，还成为用电高峰期的累赘，所以即使夏天也很少开启。我在农场任职的这个夏天，成批的猪躺在地上喘气。为了保障猪的性命，不得不给猪舍拉上遮阳网，所以直播里说的6米一个的“阳光板”也是被遮住的，猪舍内昏暗、湿热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种“高大上”的“猪公寓”的环境下，猪容易生病，不得不在原本无抗生素的饲料中加点扶本康、替米考星之类抗生素做做保健了，严重的还要额外打针吃药，常见的有阿莫西林、链霉素、卡那霉素、林可霉素等。每天大概有10%育肥猪需要打针吃药，产房的分娩母猪也经常需要很多针药剂。其实合理的医疗保健在高福利养殖中是被允许的，只需要严格遵守执业兽医的指导即可，我们大可不必标榜“不打针”、“不吃药”，对公众坦诚很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高福利养殖”很重要的一点是减少限位栏的使用。然而，由于配种舍的自动电子投喂器的大小并不适合安吉的味央农场饲养的二花脸（品种）母猪，只能当做限位栏使用了。电子投喂器设计的初衷是为了防止母猪抢食，当一头母猪进入一个投喂栏后，为了防止后面的母猪争抢，它身后的门会自动关上，吃完后母猪后退时会用臀部把门推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为二花脸母猪的体型小、力气小，且很多患有腿疾，学不会这一系列动作，所以只好被关在限位栏里了，这是不合理的设计导致的。更糟糕的是，由于规模的扩大，后备母猪只能占用怀孕母猪的怀孕舍（非限位栏），而怀孕母猪却要在配种舍的“限位栏”待上更长的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，母猪在大约每5个月一轮的生产周期中有3个多月的时间都几乎无法动弹。而养在怀孕舍的后备母猪由于个头小而喝不到饮水器的水（怀孕舍饮水器设计的高度只适合成年母猪），增加人工喂水的工作量。低福利养殖条件下，“不打针”、“不吃药”是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;听音乐&#34;&gt;“听音乐”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人们都以为味央的猪都是“听音乐”长大的，甚至得知我在一线工作的网易同事也会拿这件事询问我，我只能说它们听过音乐。然而，其实只有访客来临时才会放音乐，真实的养猪现场只能听到猪嚎叫的噪音。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开心&#34;&gt;“开心”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;丁磊说“除了要被吃掉，在网易当一头猪，可能比熊猫还开心”。实际上，“限位栏”的母猪能开心吗，最后路都不会走了，只是生仔的机器。空间少，无垫料，无所事事，小猪们的日常是相当无聊的，于是相互打架、顶肚子、咬尾。保育舍的小猪患上氙气和皮肤病的比例从六月份到十月份一直在上升。下图分别展示了沉溺于自我想象中的“猪小花”和现实中的“猪小花”。（原图待保存）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉溺于自我想象中的猪小花&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实中的猪小花-1&#34;&gt;现实中的猪小花&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;摄于2017年10月的保育舍，因下游的商品猪舍挤爆了，上游已经长大的猪小花只好继续挤在保育舍，保育栏对它们来说已经太小了，环境变得非常恶劣：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场7: 用常识揭穿谣言</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm7/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场上太多颇具迷惑性的欺诈广告，对于业内人士是常识，对于外行那就可能完全缺乏判断力，没有专业知识或行业背景，不走进实地调查取证，普通消费者如何才能轻易揭穿谎言和识破真相？本期节目带您走近科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间的学习摸索后发现，遇到不能判断真伪是非，没有办法直接地获取证据的情况下，在网络上也能找到公开的证据材料，轻松击破谣言，间接地突击目标的伪装，有效防止被不良商家割韭菜，这里独立理性的思维非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首要法则是，判断信息来源的可信度，如果同一个来源的信息，不能自圆其说，逻辑不能自恰，甚至互相打架，其信息的是非真假已经不重要，也不必要花费成本去调查，即可判断该信息来源不可靠。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;胡说八道清单&#34;&gt;胡说八道清单&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在职的时候，针对网易宣传的说辞，我经常给市场部提意见，猪队友们都表示不屑，甚至针锋相对地跳起来反驳，他们的商业价值观和行动指南是这样的：是否符合客观事实并不重要，实现销售的最好方式是，将顾客消费者培养成失去分辨真假信息能力的傻瓜，圈养起来宰杀更方便，时髦的话讲也叫割韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作秀是给外行看的，许多吃瓜群众说看不懂，这是一款收割智商税的游戏，即使有钱人也玩不起，而正常人不会玩的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易庞大的媒体机器轰隆隆地开动，制造了大量的谣言谎言，现列举部分：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;不打针不吃药-&#34;&gt;不打针，不吃药 ？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;其实不用冒着生命危险，到猪场内偷拍“不打针，不吃药”的证据，以下两条是铁定的事实，肯定可以给谣言啪啪打脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这是一厢情愿地胡说八道，除非能创造一个真空无菌环境，让猪终身不生病，这是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是生物就不可能不生病，治疗不可能不用药，无论中药或西药都是药。如今，地球上全部被驯养的动物和植物，包括人类早已被深度改造，人类出生开始就要强制打疫苗，否则夭折的可能性很大，人不可能不用药，更何况其他动植物和猪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，“不打针”是违法的，不仅仅在中国，全世界都是如此强制规定的，依据&lt;a href=&#34;http://www.moj.gov.cn/subject/content/2020-02/14/1449_3241665.html&#34;&gt;《中华人民共和国动物防疫法》规定&lt;/a&gt;，“不得拒绝或者阻碍，动物疫病强制免疫计划进行免疫接种”，也就是强制防疫，并不是你想不用药就不用，“违反本法规定，构成犯罪的，依法追究刑事责任”，可谓非常严厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果网易能做到不打针吃药，唯一可能就是猪生病了不给治疗，选择直接捕杀，有这种可能吗？有这种必要吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;到底养了多少猪卫星地图数据说话&#34;&gt;到底养了多少猪？卫星地图数据说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我是学IT背景的，虽然学业和技术不精，但还是非常善用一些小工具，例如卫星地图，可以定位到经纬度：30.65281798562356, 119.55266214695797&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是宣称年出栏2万头的网易味央安吉猪场，截止到2017年5月，左侧一长溜的是母猪和仔猪区，右侧并排的4个大长方形的建筑是商品猪区（育肥猪舍），附属的其他小建筑是消毒室，饲料车间，工具库房等。通过卫星图像的例尺等小工具，不用到现场就可以轻易测算出其实际建筑面积，重点在育肥猪舍其中最大的一个屋顶的长宽，测量结果如下：育肥猪舍：90*28m×4= 10000㎡ ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减掉屋顶边缘、室内走廊和其他小建筑等占用面积约3成，存栏猪可使用的实际面积约为：10000㎡ × 0.7 ≈ 7000㎡ ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照每头猪1平米面积的最低福利水平计算，实际密度没那么高，因此商品猪的最高存栏量：7000头；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于网易宣称要养10个月出栏，按照全年不停歇生产作业，因此商品猪的出栏量：（12月÷10月） × 7000头= 8500头/年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李在一线长达4个月，要统计猪场面积和存栏猪的数量更容易了，由于栏位都是标准化的面积，只要数一下最大的育肥猪舍有多少个栏位，通过步数就能算出每个栏位的面积，就能得出育肥猪舍的总面积，然后一个标准栏位有多少猪也是数得清楚的，这是小学生作业题的水平，当然用不着小李的动物科学专业的研究生学历，网易副总张J耻笑小李“没有进过猪舍”，无论有没进过猪舍，也是有充分证据和办法数得清楚多少猪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李在现场测算的结果是：实际存栏量小于6000头，出栏量小于7000头/年。
比卫星地图测量的保守数字还要小，因此证实了间接取证结果的可靠，连网易宣称产量的一半都没有。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猪小花40元一天伙食费&#34;&gt;猪小花40元一天伙食费？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;丁磊拿他的工程师身份说话，列举了很多数据佐证自己养猪的良苦用心，截止到2019年9月，媒体还在重复“黑猪一天40元伙食费“的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照慢养300天计算，仅饲料成本就要12000元/头猪，而网易养的是太湖系黑猪，体重不过200斤，经过宰杀后不可能有200斤肉销售，一般可售卖重量为7成，也就是产肉量140斤/头，如此均价成本高达85元/斤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使按净产肉量200斤/头计算，网易黑猪均价成本也达到60元/斤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻开其官方各大网店查看，截止2020年11月，例如味央天猫旗舰店，发现其最大的组合装黑卡的会员均价略低于60元/斤，而其他其他单品均价为60-80元/斤，整体线上销售量并不高，最高一个单品不过800单，而且带图的差评不少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是仅仅计算饲料成本，账就没有对上，是入不敷出的，这又是一个小学生水平的数学题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此实际饲料成本多少，也许养殖部门自己也不好说，因为没有精益生产管理，在成本管理上到处都是漏洞，不可能是按照丁磊所谓工程师思维操作的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;养殖排污的净化水能喝&#34;&gt;养殖排污的净化水能喝？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为面向公众的广告宣传，说“达到饮用水（国家）标准”，那得拿出独立客观的第三方检测报告数据说明，而不是自说自话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我有重要证据，曾经得到过内部检测数据，来自网易味央示范农场- 安吉养殖场水处理情况，经过与国标对比发现多项指标空缺或不合格，这就有问题了，所以当时就发邮件向总经理、市场部和生产部门质询，但是没有得到任何回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有直接的“养殖净化水”的检测数据，如何稍用一点常识做间接的评估呢？其实也很简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先问专家，通过6度人际关系，我们每个人都能找到污水处理方面的专业人士，征询他们的意见，我就找到荷兰瓦赫宁根大学的一位老师，该学校在农业食品和环境科学方面综合实力位居世界前列，所以找他们咨询相比较而言是靠谱的，她的回复如下：
别人问养殖场净化的水能不能喝，我回答也是“能喝”的，总有人愿意喝，你不能拦着他们，这是个人权利，其他人无权干涉。能喝与是否符合食品安全卫生标准，是两码事，偶尔灌一口，肯定死不了人，甚至不会拉肚子，一点事也没有，如果每天喝，那情况就不好说了，丁磊可以试试每天喝，然后去检查血液和身体各项指标，看看有什么变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在水的净化技术上肯定也不是问题，例如采用国际空间站的水净化系统，在一个封闭空间里循环N次也是行得通的，但这得需要多少成本？净化需要设备耗材和耗电，一个养猪的项目再怎么高科技赋能，也不可能不计成本，丁磊不是说过嘛，他的养殖系统是非常便宜的，否则没有竞争力，这是自相矛盾的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是在海岛、沙漠、太空，而是在不怎么缺水的江南，为什么要把粪污排泄物净化成饮用水？同行们更好的做法是就地发酵制作成肥料，搞种养结合，然后种出来青贮饲料、粮油蔬菜等作物，再用于养猪，低成本地内生态循环，并创造第二第三营收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是真正搞养殖行业的，肯定都不会搞这种饮用水级别的净化，完全没必要，因此将“猪粪尿的净化水可以喝”作为创新亮点来做广告宣传，其实很不明智，甚至是给自己挖坑埋雷。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;中国史上首个敢直播的猪场&#34;&gt;中国史上首个敢直播的猪场？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这里有2个惊悚的关键词“中国史上首个”，“敢直播”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到2017年1月，淘宝上农产品卖家有超过百万之众，其中不乏直播带货的，也包括猪肉类，所以丁磊一定不是首个直播的，只是人家没他名气大，公众还普遍不知道而已，况且直播并不是什么高端职业，普通老百姓只要有手机都会操作，所以他宣称自己是首个的论调经不起检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;a href=&#34;http://shipin.people.com.cn/n1/2017/0123/c85914-29043172.html&#34;&gt;土货+直播 买卖真红火&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网友可以给我发邮件，提供确凿的例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁磊还突出“敢直播”，意思是强调别的猪场有太多见不得人的行为，主要是“打针，吃药”等等。可能生在大城市养尊处优的丁总裁，不怎么了解广大的农村，哪里有敢不敢的呢？农村的许多小猪场大多围栏低矮，你想过去看，随时就能看到，自从人类养猪历史以来，已经有上万年了，大部分都是全天候开放参观的，这比直播高级多了，这不是以自己的无知去耻笑广大吃肉群众没看过猪跑吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第几代养殖模式&#34;&gt;第几代养殖模式？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;网易反复提“养猪第四代模式”，在其他媒体上的公关稿看到的是“全球第四代养殖模式”，例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想，都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://news.ifeng.com/a/20170430/51028584_0.shtml&#34;&gt;7年磨一猪的网易味央获1.6亿融资，养猪居然也成了一门好生意&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sohu.com/a/199054559_168261&#34;&gt;网易味央第二座猪场落户江西高安，年产15万头黑猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是第四代模式？全球第一代模式长什么样？第二、三代呢？只要多提几个问题就明白了，这又是在公然胡扯，连外行都糊弄不了，官网上截止2019年底看不到任何相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易只是说了一个概念，总之是世界一流的，至于具体采用了什么技术标准，从来都没说清楚。先进的模式都有相应的技术标准，质量管理体系。如果有人质疑，养猪团队就跳起来说是“商业机密”，但丁磊以自己的IT工程师出身作为说辞，意在效仿Linux开源操作系统去养猪，且此前有言在先“Linux是开放的，是免费的，我们通过互联网把养猪的整个流程和数据全部公开，大家一起来参与，一起来分享，一起来改进它，使生产模式更为高效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是10年过去了，除了一堆胡说八道的广告，公开了什么呢？关于网易养猪的模式，依然是个说不清道不明的混沌概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在新闻上的炒作功夫很到位：&lt;a href=&#34;http://jingji.cntv.cn/20110324/102673.shtml&#34;&gt;网易养猪场落户浙江 养猪过程将免费放在网上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猪舍有没有pm25-&#34;&gt;猪舍有没有PM2.5 ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在列举的猪场众多谣言之中，这是唯一有争议的点，其他问题都被他们以各种方式承认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍微好些的养殖场，会精确计算料肉比，使用更好消化的湿料给育肥猪，而不是干粉料，饲料形态按照由差到好的排序如下：干粉料 ＜ 颗粒料 ＜ 湿料&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场6: 给网易董事监事的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;del&gt;尊敬的&lt;/del&gt;网易董事监事们，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;站在消费者角度看&#34;&gt;站在消费者角度看&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为网易旗下味央品牌曾经的忠实顾客（不明真相的韭菜），我过去一年多里订购了2万多元的产品，由欣赏惊喜（被吊足了胃口）到厌恶失望（看破真相），现在已经退掉全部订单了，不再向亲友推荐味央，不信任这个经营团队，不相信其做出来的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在提出以下问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;宣称黑猪听音乐，实际情况是有人参观时放一下音乐，人走之后就关闭？到底是给人听的，还是给猪听的一个营销的噱头？更大的可能是借着“有钱的丁爸爸”宠爱的傲娇女神猪小花的名，给网易云音乐做推广吧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称专注中国本土黑猪品种，玩了一个文字技巧，给消费者传递的概念似乎是纯本土品种，没有与洋猪或其他品种杂交吗？（作为消费者，我并不介意杂交品种，你能不能给自己人也说实话啊？）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称国际领先的动物福利标准，有请第三方专业机构认证和评估过吗？核心区的母猪妊娠区能看看吗？（消费者并未要求非采纳动物福利标准不可，本质是想借着好名声，却不付出实际行动）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称第4代养猪模式，是什么？第1,2,3代分别是什么模式，有什么差别？（我了解味央2年了，还不清楚，请科普一下）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称6个人养2万头，安吉农业园实际能养多少？还有多少猪是在其他地方代养？代养的农场环境也和新闻里照片一样吗？安吉自营农场实际有多少个饲养员和生产人员？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果没有网易大平台的品牌加持，没有丁总的个人信用做背书，相比其他同行，味央农业有什么核心竞争力和优势吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;站在员工角度看&#34;&gt;站在员工角度看&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;年底大家都在写总结，作为网易农业事业部的前员工，我也把积攒在脑子里很久但始终没有得到答案的疑惑清理下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;养殖场自动饲喂设备&#34;&gt;&lt;strong&gt;养殖场自动饲喂设备&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;味央现有农场的自动饲喂设备为什么出现长期罢工情况？为什么很长时间都修不好？一年能正常运行几天？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么设备维护工程师没有到岗，就已经把设备采购，安装和使用了？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央总经理说“在中国找不到这样的设备维护工程师，中国没有这样的人”（这是胡说八道），这个设备到底有多复杂？还是另有其他原因？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么没有按照设备供应商的要求和使用说明进行施工安装和日常运维操作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夏季电力供应不足，白天经常宕机，设备采购和施工之前没有经过规划测算吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谁当初负责采购，施工和验收的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央宣称养殖水处理达到饮用水标准？是谁忽悠直播主持人和丁总喝猪尿净化水的？（水处理工程师将水处理数据发给我，经过与国家饮用水标准对比，发现多个关键指标是空缺，实际甚至连污水排放的二类，三类水质都达不到，我把对比结果发给总经理看，他始终没有回应。这种遇到问题躲避的情况让人很恼火）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我曾经与荷兰工程师一起去检修设备，然后提交一份30多个问题故障的清单报告，发送给总经理和生产部门同事，但没有人回复这些问题并宣称对其负责。这有必要对各问题环节进行调查，包括钢架结构的基建部分，确认是否有违规情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易杭州研究院从事工业自动化研发的W同学，对自动化饲喂设备和猪场真实情况了解更多，你们聊过了吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;技术管理&#34;&gt;&lt;strong&gt;技术管理&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为味央网站上的这些对外宣称都是虚空的和不切实际的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统全面的饲喂数据 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格执行国际领先的动物福利标准？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养殖全程遵从动物天性表达？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保障猪群健康快乐，提升天然免疫力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从出生到育肥量身定制生长环境？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪只电子身份信息，个体化饲喂？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放创新、持续友好的品牌愿景？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全程可控的生产体系与创新定制的智能管理？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原安吉农业园负责养殖和动物研究的小李同学应该很清楚这些情况，她会说真话，但是已经被离职了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公众评议&#34;&gt;公众评议&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在互联网信息化时代，世上没有不透风的墙，公司实际运行状况如何，其实业界同行很多都是知道的，反而公司总部办公室的人不知道，局外人甚至比局内大多数人知道得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为农场搞一线生产的员工很清楚，每个行业都有自己的圈子，农场的员工会与外界同行保持联系，私下沟通避免不了，任何掩饰和亏大其词，通过社交网络在同行圈子里无限地传播和发酵，甚至产生各种造谣和负面信息传递给同行的客户们，让互联网上吃瓜群众围观一下，知情者则会嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人像寄生虫一样留在公司组织的生物体内啃噬，对各种问题视而不见窃窃私语，自己都觉得在被动地干着些无聊的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做实业的总体是要踏踏实实，大家已经习惯虚夸的行业潜规则，私下里说说，不会公开讲，怕得罪人，彼此心照不宣，没准哪家状况更糟糕呢，所以吹牛也要量力而为，先估量一下自己的水平，最可怕的是从业者对自身也没真实的认知；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产者不知道自己是谁，而消费者也更不知道该相信谁，我一个内部人都没有知情权，更奈何外部普通的消费者？没有知情权就没有选择权，市场继续混乱下去，虚假吹牛的本质就是在扰乱市场秩序，应该被关进公检法的牢笼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央做不到“如实告知，公开透明”，脱离不了行业潜规则的引力陷阱，把自己包装成所谓的“行业一股清流”！不愿开放，就所谓核心的商业机密，这只是为了掩饰自己的无能，缺陷和错误，并非真有什么发明创造或专利技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家看味央就像围观动物园的一个新奇物种一样竖大拇指，潜台词是“你有钱，真会玩，你牛X ……”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;价值观团队协作&#34;&gt;价值观/团队协作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.我问过10余名HR“公司的价值观是什么？”，没能得到解答；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司内部培训学习404法案，所有人都要上线做一个考题测试，味央行政助理在工作群里直接把答案贴进去，让大家抄上去就可以很快通过，公司允许这样做吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁总的父亲有一次到农场参观，在吃饭时，农场的管理人员说竹笋是他们上山采的，茶叶是自己种自己做的？明明是到街上买的，他们为什么要这么说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.从安吉养殖场被离职的小李同学，是这样写离职信的：‌本人进入公司后，发现实际情况与宣传不相符，不能提供合适的岗位和发展机会，发挥主观能动性受限，所做努力也得不到反馈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.我曾经自告奋勇地找HR组织过内部的学习沙龙，请欧洲有机农业食品业的行家和质量认证专家来分享，农业事业部数十人，除了我这个主持人，只有一位同事来参加（我拉来的一个摄影师），来的观众都是其他部门，这就太奇怪了。我确定是通过HR的内部平台发布活动信息，并且工作组中每个人都看到了，HR负责活动组织的同学还告诉我有大约20个人报名的，但事后大家才说各种忙的理由，到现在我也没搞清楚这到底咋回事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有老大（大家对总经理N总的称呼）下令大家去参加活动，不会有人缺席的，如果自发组织的，那就可能得拿各种奖品或好吃的去吸引也大概率不会来。作为工作和学习的一部分，不应该花点时间吗？和这样一群被动的工作和学习的人合作共事，这算什么正常团队呢？HR应该承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.从网易对外宣称的文案来看，声明是采纳“动物福利”标准做生产管理规范，于是我用业余时间带志愿者编译了数十集环境，农业和动物福利相关的视频公开课，发布到公司群，征集大家意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场部和生产部的同事也没有反馈，私聊后发现，他们对这个根本不感兴趣，没人想看这个主题公开课，没人对这个上心，想借动物福利之名，却不愿付诸行动。（典型的“嘴上有态度，行动很诚实”）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年会上，周X（小李在猪场的上级生产主管）对我说：“动物福利？做公益对我们有什么好处？我们不招吃闲饭的大学生搞这个……”，幸亏我是招志愿者做的，没有给公司带来什么负担，否则也要被这些人当靶子打了，这样的生产部能做出丁总想要的“匠心”产品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司高薪请了那么多人在办公室里做文案，美术设计，公关，活动策划，除了少数几个人因工作需要去过农场，其他人不知道里面的情况，只是看照片觉得干净整洁，被告知一些故事，然后就是根据这些印象来创作各种的品牌包装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过度营销”产生的成本算到商品价格中，由消费者买单，这种常规商业套路，只要有钱就可以做。这个时代最傻的营销就是烧钱自卖自夸，这样的市场部能获取忠实顾客？能做出什么正确的营销吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央现有工作人员，是否秉持公司价值观？正直，诚实，敬业？有多少人敢说真话？没有弄虚作假，不会瞒上欺下？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离职&#34;&gt;离职&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;网易（味央）总经理倪总一直忙，很长时间也不开会，我不知道他在干嘛，发工作邮件给他和相关同事，经常不回复，要么回复一个“好”字；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找其他同事商量工作时，他们会说：“这事你得问倪总， ……”，这种踢皮球的游戏玩多了让人厌烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最终只好选择找总经理同级或更高一级的管理层的人聊工作，看到董事会里有一位叫蒉X春的副总裁，于是发了邮件，蒉总第一时间把这事告诉倪总，倪总和HR沈X非常不高兴，于是HR当即要求查看我和蒉总的来往邮件及通话记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次看着倪总经常焦虑烦躁的状态，我不想影响他工作情绪，也不和他多说什么，本来平常就没什么沟通。为了防止HR接下来经常耍心机手段，就按照他们的“意愿”写辞职报告吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去在职的超过一年半里，我多次约HR聊工作，她也一直都很忙，总是不能如约，除了入职第一天坐下来谈10来分钟，第二次谈工作就是最后一次，她催着我赶快三天内办离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR说发现某某同事不合适，就让写辞职报告，那么她和总经理早干嘛去了？把不合适的人安插在岗位上，让公司承担损失，浪费大家彼此大量的时间，到底是员工不合格？ 还是总经理和HR不合格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们其实一点都不傻，懂劳动法的，但扪心自问也没给公司带来什么贡献，还要啥离职补偿啊！要点脸皮或有些正确想法的人，自然融入不了这个团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果像其他人一样做个（一点儿也不）精致的利己者赖在公司混日子，那又能怎样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR写不出正当辞退我们的理由，没有客观业绩考评标准和个人主见的脑子，甚至连一份像样的绩效考评表都拿不出来，她像提线木偶一样，每一个动作都只会听老大的，仅仅因为老大不高兴了，觉得有人在挑战他的权威，他就要排除不会吹捧夸赞并发出逆耳声音的人。我只看到他们经常有情绪，没有看到其他什么优质能力特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们连行业基础常识都不懂，不知道公司需要招聘什么样的人，也不了解自己的团队，当然我们互相彼此也不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所看到的味央团队越来越像是让网易养猪成为一个笑话。8-9年了，全社会都在期待味央的蜕变，成为中国畜牧行业的一个真正的标杆！公众可以如愿吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你们新年顺利！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场5: 公关比董事尽职</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;调查食堂浪费&#34;&gt;&lt;strong&gt;调查食堂浪费&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017.4-5月，我首次走进猪场了解到很多真实情况，至8月底离职，中间有3个多月焦躁的窗口期，为了找各种办法解决根本问题，整个人像困在笼子里的野兽一样想突破，很明显网易农业部门走上邪路多年，对眼前公司的境况爱莫能助，找谁都不成，感觉前途无望。工作之余，觉得无聊，试图干点别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于咱是干农业、食品和餐饮相关的行业，比较关注食物浪费问题，发现好多人都会肆意浪费，他们不分年龄、学历、财富和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易的四次食物浪费相关经历有非常清晰的记忆，最后一次2017年中，在我离职之前一个月，给网易董事会发邮件，陈述食物浪费问题的严重性以及有必要调查的提议，其中仅仅杭州一地食堂，年浪费食物价值保守估计超过700万人民币，网易董事会也象征性地派了2个代表和我谈话，他们没有否认这个损失数字的说法，然后我也没有获得任何实质进展的反馈结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四次经历和信件原文记录，参考下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相- 吃太饱还肆意浪费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;给董事的信猪场年终总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;给董事的信，猪场年终总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017.11月初，我离职后大约2个月，在网易的安吉猪场工作的小李同学也被离职了，我们互相吐槽了一番，从她那里了解到更多一线情况，真是大开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12月底，结合她描述的情况和遭遇，我决定写点东西，于是作为年终总结发给网易董事会的管理层，原文略作修改，参考下文：&lt;strong&gt;给网易董事监事的信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此引发了系列连锁反应 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.1月初，我收到了负责萨班斯法案404条款内审工作的孟X的信息，说是找我了解猪场的情况，像上次董事会派代表调查食堂浪费问题一样的套路，他照着一个问题清单念了一遍，让我回答并录音，很快就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问我对现状看法，我的原话大意是：丁老板不适合给味央猪肉代言，除非能说真话，猪小花的市场宣传的策略是错误的，投入那么大，完全是自high，黑猪给老板和网易的名誉带来负面糟糕的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后提示他，在给董事会信中提到的2位密切接触生产端的同学可以去采访下，他们熟悉农场情况且会说真话的，其他同事的人品我不敢保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着2018新年元旦放假，我出去开会+旅游跨年半个月，等到来年了还没消息，我问反馈情况怎么样了。孟X回答得含糊不清，大意是说自己不专业，不懂养猪业务，要展开独立调查很难，大家又比较忙，都没时间配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会交代的事情，底下执行层居然推诿说没经验也没时间做？看来整个管理体系已经失控，彻头彻尾的上下一致合伙在胡说八道扯谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易好歹算是国内曾经top5的美资上市的大公司，怎么也有疑似小企业那种草台班子搭建的名义上的董事会呢？这帮草包的高层也不可靠，派出来的董事会的代表像混混一样，没起任何积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，孟X这边就没有然后了……
但是，然后，这封信引来了一帮前同事，对我忿忿不平地诋毁攻击 ……
参考系列下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时已经年末了，大家都在忙，包括律师、市场监管部门，于是这事就耽搁下来，等来年再追究吧！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;网红猪小花的故事被删帖屏蔽&#34;&gt;&lt;strong&gt;网红猪小花的故事，被删帖屏蔽&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2018.3.14，直到接近消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的材料，没有再发给网易董事会的那帮草包高管。我们直接发在知乎，bilibili等社交媒体上，网易的公关部门响应神速，不到半天就全网404 删帖屏蔽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被网易公关删除的原文保存在：&lt;strong&gt;网红猪小花的故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会风险内控的404法案没用，公关全网404删帖屏蔽反应却特别快，公关比董事会尽职多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就这极短的时间内，还是有许多网友和业内人士看到这篇文章，他们发来信息询问和感叹想不到网易这么有情怀的企业，居然是这个糟糕的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，收到法务，公关，市场，生产等部门负责人发来的消息，他们受公司上级公务委派，来找我们谈话 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相 - 监事的面子，副总的眼光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次谈话又刷新了我的三观，他们丝毫没有悔改的意识，而是把掌握越来越多真实情况的人当猪耍弄，继续玩花样炫口技，卑劣无下限，还企图离间我和小李互相信任的关系，越是挑拨我们越是要团结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公关有实力投诉无反馈&#34;&gt;公关有实力，投诉无反馈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经买了2万多元网易猪相关的产品，离职后还有几千块没消费完，找熟悉的前同事办理退款，他们很不乐意，找各种理由借口拖延了1-2个月，而且出言不逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得没必要和猪场的任何猪队友对话浪费时间了，于是投诉到12315，很快就乖乖地给退钱了，只有市场监管部门能让他们老实点，但是在中国目前的市场环境下，更多地约束规范商家的行为是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把被网易公关删除屏蔽的材料投诉至12315网站，并拨打投诉电话，但是等了很久都没有反馈，确实也印证了市场监管部门的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有朋友说，类似网易猪场这种案例就是典型的“吹牛不犯法”，在中国的司法体系中《广告法》和《消费者权益保护法》无足轻重，惩罚力度不够，坑蒙拐骗造假的案子太多了，政府根本管不过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时很多同事还在这个部门上班，有人和我倾诉来城市工作养家的不容易，听着要人动恻隐之心的样子，和同事的平常私交不多，但关系总体还算不坏，我也不想无辜影响到他们的饭碗吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场4: 比熊猫还幸福的猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;什么是动物福利&#34;&gt;什么是“动物福利”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年中下旬的一天，我翻着各种网络文章描述的猪小花的“傲娇显赫的出身和安逸舒适的生活方式”，感叹世间造化弄人，以三石的实力和情怀，无人怀疑他应该可以做到网易媒体描述的“人生不如猪生”，“傲娇，尊贵，显赫，人不如猪”这些词太粗糙了，充满了文人和小资的酸臭调调，远远配不上猪小花的精致尊贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个文理兼修更偏理工科背景的职场人，我偏执于找一个科学精准的词定义某种生产方式和标准，由于经常把“行业标准”挂在嘴上，我在进入养猪组的第一个月，被大家冠以绰号“行标”的美名传开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我很快在网络上搜索到一个很生僻的词—“动物福利”，简直完美阐释定位了猪小花幸福的一生。“动物福利”直译于英文animal welfare，这个舶来的新概念有点生硬拗口，在中文网络里尚未普及，目前还没有更合适的词，暂且就这么叫吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止此时的2016年中下旬，我在农业+互联网相关领域已经干了6年，由于IT背景，搜集和分析资料非常熟练，跑的地方也特别多，经常像百科全书一样地给行业里的老板们做报告，眼界和知识面不能算狭窄，但我确实孤陋寡闻对动物福利毫无认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后在MOOC上又找到“动物行为和动物福利”系列的网络公开课，用周末和业余的极短时间学完并通过测验考试，开始对动物有更进一步的了解，这个时候我还没有机会进入农场亲眼看见猪小花，对于猪小花的“动物福利”的想象，一切都是基于网易官媒的美好描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着我找到英国的一家公益组织，&lt;a href=&#34;https://www.ciwf.org.uk/&#34;&gt;世界农场动物福利协会CIWF (compassion in world farming)&lt;/a&gt; , 翻阅了其网站上大量非常棒的资料，我又开始感叹在世界尚未普及人类福利，还处于追逐个人财富和野蛮原始的肉食丛林法则的社会阶段，以英帝为代表的发达国家早就已经上升到民众普遍关注动物福利的超越后现代文明的社会阶段，我有一种迫切要求进步追英赶美的想法，这要先从解决我们中国市场上的民众普遍认知开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文网络上有不少未经许可直接复制抄袭的材料，大多质量都粗制滥造，且不能与原作者建立深度关系及持久获取更优质内容，因此我做的项目都特别建议有版权意识的合作，即使是在公益领域也应当规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIWF英文版网站看起来设计时尚功能齐全动态更新及时，但当时的CIWF中文版网站像一份破破烂烂的旧报纸，不单版面陈旧，中文资料也很稀缺。不知道为什么，后来中文站已经改版看起来整洁了，但是英文站和中文站取消了相互的链接，似乎要脱钩？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从中文站中找到10多个经典的动物科普视频，分辨率质量都不高，且对比英文站上的原版视频和资料，发现中文版是删减不完整的，我有过去6年在农业农村和环保领域的多个国际志愿者项目的经验，可以帮他们重构中文网站，并将视频重新编译成完整版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后带着美好的憧憬，我兴奋滴联系了英国协会CIWF总部，说明来意，希望获取他们的授权，将其网站上优质素材转成中文版本以方便中国用户阅读，对方很爽快地答应了，并介绍其中国区代表给我认识。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;协会的限制&#34;&gt;协会的限制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据介绍，该组织在中国已经推广10年，早在1-2年前就已经与网易农业部门打过交道，其外籍专家和工作人员也曾参观过味央猪场（但未接近核心的母猪区），一直是浅浅的交流，没有实际推进合作的业务，他们也都很好奇网易官媒宣称的世界一流先进的高福利的猪小花是怎么养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我找网易味央的领导和同事们聊这些事，他们表示早就认识英国协会的中国代表了，也想通过该协会和国际领先的研究机构合作，但是国内没什么实体案例，公司里也没人有这个经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都认同动物福利确实好，英国协会的材料和精品视频公开课很稀罕，在国内网络上几乎找不到，国人对此无概念，初期在网络平台上没有什么流量也很正常，但能在这个细分领域开创先河也是很不错的，如果等全世界都在做得成熟了，那我们还能有什么机会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与英国动物福利协会的联系就到此为止，仅仅是认同和欣赏而已，这么好的事，我想总得有个改进吧。动物福利于养殖企业而言，对内属于生产部门的工作，对外是市场宣传部门的职责，两部门均非我的工作范围，不过，凡是我认定的事情，必定有办法让其和我有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我花了1个月的周末和晚上时间，运用之前编译视频的经验，加上几个志愿者朋友协助，把英国协会网站上英文完整版的首批10多个视频和一些PPT课件的中文版做出来，这些材料先给本部门的领导和同事看了，他们觉得不错，认为再多搞一些做培训吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我将这第一批编译的材料交给英国协会CIWF，让他们提提意见，希望尽快重新发布上线吧。然而CIWF表示自己没有在中国发布材料的权力，由于英国协会和中国本土的动物福利协会ICCAW有合作协议，必须转交给ICCAW审阅通过后才能在中国发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等了一段时间，收到中国协会ICCAW的回复：有2个视频不许发布，涉及“动物基因工程”，“少吃肉，吃好肉”的题材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为信心满满地得到赞同，没想到把我们志愿者劳动成果拖这么久不让发布，10个里面要删除2个。我问了协会的领导，为啥那两个视频算违禁呢？回答语焉不详，大概意思也没说属于违禁，只是认为现在不合时宜，总之敷衍了下我们提出的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于英国协会CIWF的中国区工作人员很少，主要通过中国协会合作推广业务，全称为中国农业国际合作促进会动物福利国际合作委员会ICCAW（名字太长，不容易记），这家中国协会ICCAW相当于是英国协会的中方全权总代理，中英双方协会合作，英方CIWF提供专家智库和先进技术的研究资料，中方ICCAW负责企业资源对接和市场推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12 &lt;a href=&#34;http://www.iccaw.org.cn/a/tonggao/20161110/127.html&#34;&gt;(第四届）中国动物福利与畜禽产品质量安全论坛&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国协会ICCAW的主持下于杭州召开，网易猪场作为企业会员也受邀参加，在协会领导的撮合下，网易似乎加大关注力度，与动物福利协会建立密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概从2016年下半年开始，陆续看到网易新闻等媒体上对外宣称“动物福利养殖”，丁磊也经常和媒体提这个概念。我不知不觉中成为协会和公司之间的项目联络员，感到心想事成了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;协会和企业都想投机&#34;&gt;协会和企业都想投机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自从与协会建立常态化联系后，我开始频繁接到各种活动信息，协会经常追过来要求在网易的媒体平台上推广，这让网易农业部门的倪总很厌烦，用他的话来讲：“协会和外面的合作方的就像狗皮膏药一样，见了网易就想贴上去，都想上猪小花，蹭网红的流量”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现交往过程中双方都有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易领导吹嘘过甚：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起因是网易农业（味央）部门在对外公关时，有意或无意地这样明示或暗示公众：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.丁磊不差钱，投资农业有情怀不为赚钱，只为探索先进模式并免费贡献给社会；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.丁磊亲口说自家的猪小花像熊猫那么幸福开心，符合动物福利要求；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.网易有中国最大的媒体新闻客户端平台，有传播能力；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;由于混淆概念，协会和外界以为味央就是等同于网易，是同一家公司，他们看中的是网易的媒体传播能力，而不是看中味央这个品牌，味央在协会的会员企业中算是起步最晚的最小的品牌，仅仅因为它出生就有个好爸爸 - 丁总裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央正是利用了他们的无知，在交往谈判的时候，就经常拿着网易这面大旗虚晃一下，外部不明觉厉的人就信了，以为百万千万级以上流量的媒体传播事件是味央自己随时都能发的，以为从此跟着猪小花一起开会搞活动就能让自己家的品牌也带着飞上天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;协会和外界不明白：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有一些非常浅显的道理，在逻辑上就是讲不通的：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1.网易下属的各个事业部门都是独立的企业，虽然都打着同一个网易标志，其他兄弟单位去找新闻部门要流量资源，一样需要谈判和利益交换，那些媒体流量广告位置都是白拿的嘛？不过味央相比外部寻求合作唯一的好处是，找到新闻媒体相关业务联系人更容易点，仅此而已，除此之外无任何优势。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.农业部门只是一个搞生产的单位，其本身并不具备传播能力，即使丁磊为猪小花撑腰站台代言也没用，即使从2016年初到2017年中的一年半里，办公室人员增长了5倍，脱离了资深的网易新闻等媒体平台支撑，农业部门也根本不可能在极短时间内爆发营销大事件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.味央农业部门自己也还在想办法怎么做推广呢，猪小花苦于自己都不能尽早飞上天，为什么要带着协会里都是冤家同行的其他会员企业上天啊？哪里有办法给协会和其他同行做免费公益推广的道理？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在一次和动物福利协会领导会面的时候，我将以上这些道理和他们解释清楚了，不知道他们是否理解，是否转变思路并放弃“蹭流量”的幻想。当然，他们听到这话很惊讶，一般不会有人这么直白说出来。如果双方一直都遮遮掩掩，海水总会退潮的，裸泳的伙计迟早要见光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从网易的媒体对外宣称来看，丁磊时常发声讲“高福利养殖”，声明是采纳“动物福利”标准做生产管理标准，给公众留下印象的是这个确定无疑的基调。倪总经常让我找相关材料，他们确实想要掌握更多材料，但是并不想投入资源做这些事，他想通过与协会合作，甩手给协会干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会想蹭企业的名气和流量，而企业想蹭协会的虚荣和名誉，于是双方心照不宣各取所需，一起联手给公众表演起了太极，这是我当时没有意识到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会和网易领导多次磋商，开了很多会，通了很多电话，双方都认为这个“动物福利”公开课的工作是有价值的，那就继续吧，谁都想要对方给自己一个结果，但是谁都不愿意投入资源去做这件事，谁也没有行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是最后这活儿都挤到中间联络人 &amp;ndash; 我这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都知道协会是空壳，没人没钱，做任何事都是靠会员企业的赞助和志愿者公益支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过协会可以维护对外的关系和门面，但是不能一直维持在口头上说说，而没有实际动作和成果，这里企业的责任更大，企业这一方不好推脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想了个办法，网易公开课不是三石的心头好吗？但一直也没做起来，利用现成的公开课平台，引进欧盟和美国的“动物福利，农业，环境，食品安全”相关的视频资料，没准能成为网易公开课的一大特色，因为农业食品类的主题内容目前各中文MOOC大公开课平台上都很少。网易和协会都没人没钱没资源投入，那我就去招募并培训一批志愿者，干起来再说吧，这个我很内行熟练了，以前干过不少类似项目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;招募志愿者&#34;&gt;招募志愿者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年12月，我创建网易公开课的动物福利字幕组，一人之力有限，主要通过网络招募志愿者用业余时间做翻译和资料整理，华南农业大学的小李同学应征成为志愿者中最得力干将，战斗力超强，因为出色的能力表现，在公司2017年应届生春招的时候，我推荐了小李，她顺利通过网易HR和总经理的面试，正式入职网易猪场生产部门，我算是小李同学的引路人。
（此处埋雷：未曾料想，小李给网易和协会做志愿者近半年，入职之后，她被分配到农场养猪，但是只工作4个月被辞退，小李发文章披露网易猪场真实内幕被全网封杀。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小李等志愿者的努力下，编译了数十集环境，农业和动物福利相关的视频公开课，每周发布几个到网易味央的工作群里，征集大家意见，有部分同事觉得很好，能开眼界或学到些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与动物福利密切相关的市场部和生产部的主管同事没有反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先找2位市场部主管同事聊这个工作（其中一位是被封为污王的SH同学），发现他们对此态度是“不支持，也不反对”，还反问：“做动物福利能给市场部门带来什么？你能帮我们带来什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不提怎么一起合作的方案，也不配合我的工作，被动等着我通过这些动物福利的材料，搞宣传给他们带流量。我提出做传播的方法是从这些基本功开始，这件事对社会和公司是有长远价值，急功近利是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以出现一个怪异的现象，网易官方媒体和味央市场部一直都是自说自话“我们家的猪小花如何如何高福利”，但是拿不出详实的生产标准和数据，具体做了哪些动物福利举措的证据缺失，也没有经过行业协会专家的检验认证，语焉不详含糊其辞。它的口（市场部门）和身子（生产部门）是不同步的，割裂的不同体系，这怪谁呢？要么市场部门交给我来管，看我怎么整它们吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种状态的实质上就是市场部门对动物福利不感兴趣，没人想看这个主题的公开课等材料，没人对这个上心，他们感兴趣的是仅仅想借动物福利之名，做一下宣传和品牌包装，却不愿付诸行动和投入具体实操，典型的“嘴上有态度，行动很诚实”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生产主管的怨恨&#34;&gt;生产主管的怨恨&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017年元旦年会上，我又找机会与生产部门的同事聊，生产部主管周X（即后来小李的上级领导）说：“动物福利？做公益对我们有什么好处？我们不招吃闲饭的大学生搞这个……”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸亏我是招志愿者做的，没有给公司带来什么负担，否则也要被他们当靶子打了，当时我想，这样的生产部能做出三石想要的“匠心”产品吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场3: 猪肉还没吃上就要辞职了</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm3/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;与副总裁通信&#34;&gt;&lt;strong&gt;与副总裁通信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;之所以找蒉总而没有找其他人“谈工作”，因为能找的人已经到了天花板，均徒劳无用，农业事业部（味央）总经理再往上就到了丁磊，蒉总是新加入的高管，第一笔投资1.6亿据说是通过她融进来，她应该做过公司的尽职调查，可能更清楚一些情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许大部分人看到这里会说，你不算高管，有什么资格了解最源头和核心的事情？这不是你这个层级该管的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这种话的人不了解美资上市公司、萨班斯法案（SOX）及其监管机构美国证券交易委员会（SEC），网易是纳斯达克上市的，其下属每一个员工包括扫地的清洁工都有责任义务监督防范各种内部违规违法风险，在签订入职协议的时候就要求员工亲笔确认知悉这一规定，而且每年都有萨班斯法案404条款培训，很多职场人基本素质堪忧，不把这个关键问题当回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅美资，中国也不是法外之地，参考一下在那些被罚款、摘牌、破产的知名大公司，如：安然、三鹿、瑞幸 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使咱是一个职场小白，天性使然，就喜欢真实地工作，最日常表面的事情都和我遮遮掩掩，我就越想知道鬼鬼祟祟背后到底藏了些啥啊？不为公司着想，也得为自己的前途着想吧，我们在这里花的时间不是公司支付的这点工资买得到的。听不懂？那也别浪费时间看这些文字了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁给点利益给谁干、谁给钱就帮谁说好话，那真不如猪小花，被宰的时候还知道叫一下，确实“人生不如猪生”，三石诚不我欺！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中我们不少职场人就是被当成蒙眼绕原地转圈圈的驴，转了一年也不知道磨盘里有啥，可我们是人不是牲口或机器，让干嘛就干嘛，是个正常人就应该问“为什么？”，要求知情权，然后才有发展权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我给蒉总发了封邮件，内容几十个字简单介绍自己和希望“谈谈工作”，过了几天她回电话和我聊了会儿，并爽快地主动提出到杭州找我面谈，但她几乎同时将我发邮件的消息告知农业事业部总经理N总。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午N总突然找我谈话，透过办公室玻璃门看到HR沈X也在，他们显得紧张，我事先有所心理准备，预料这次会面谈话不祥，悄悄按下手机录音键，然后开始了一段对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总经理：”你太自由了“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N总第一句话就说“你太自由了 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啥意思？我没听懂，没想过“自由”和工作之间的关系。然后听他们前言不搭后语，逻辑混乱，大意我听出来了，就是拐弯抹角地说，我不能越过他和新上任的蒉总聊工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HR：”要啥证据？不必看了 …… “&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着HR沈X开始提，我日常工作哪里不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我入职已经1年8个月，HR和我只谈过2次工作，第一次是入职，这是第二次（离职），以前都是夸我工作哪里干得好，从未听谁提过我的工作能力不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我表示“ 哪些工作不行，有证据吗？电脑拿过来，把不行的工作摊开来看看？”，他们俩先后附和着说“要啥证据？不必看了 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他们的对话模式像机器一样，单向传话，不听我讲，不管我说什么都反驳，直接给定性扣帽子，像个撒泼打滚的孩子一样说“你就是这样的”…… 各种耍赖，刁蛮狡辩，强词夺理，无根据猜测，思绪颠倒，“穿小鞋”和施加情绪压力，一系列骚操作让人叹为观止。这是我头一次感到坐在办公室里的每一秒都是精神污染，他们就是有这样的神奇能力，当时觉得这俩货就是神经病和疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这种语无伦次的对话，刚开始很诧异，然后有点同情，没有生气只是有些恶心，我没怎么说话，耐心地听（录音）着，不打断对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我日常所有的工作和会议谈话都做记录，不怕混帐耍赖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反观这俩位总经理和HR，作为管理层的工作有清晰日志吗？组织管理和团队建设怎么搞？年终总结发奖金依据是什么？靠和谁谁关系好坏的感觉评估？这些工作都是混沌状态，我们许多同事都不知道他们这大半年在干嘛，经常开会都是嘴巴讲讲不会做记录，攻击对方的时候连小尾巴都不知道怎么揪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总经理：”不要对外讲 …… “&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N总最后一句话稍压低声音：“不要对外讲（猪场事情）…… ”，一种无法描述的神情，又像是恳切地希望，说完就要走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爽快答应“放心哈，我不会八卦的 …… ”，主动伸出手和他握了一下“猪场那边，保重 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心想：唉，就这水平，不需要8卦，只要2-3卦，你可能就得挂了，内部和外面多少风言风语的私下议论，别人给暗卦，我给明卦，明的和暗的对比下，哪个更厉害啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胆子也忒大了，还搞这一套鬼鬼祟祟遮遮掩掩的造假吹牛，现在都什么时代啊，信息互联网发达，有什么瞒着掖着的东西传不出去？你有什么资格，有什么能力堵别人的口？怎么躲得掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续冲向万劫不复的深渊吧，成年后的人生重大错误基本都是自找的，走着瞧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HR：”给你机会工作，应该感谢N总 ……“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来轮到HR沈X独自表演，在这最后有限的几分钟对话里，她的谈话重点主题之一是：“N总给你机会来这里工作，应该感谢他 ……”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得HR的思路不对，我愿意来这里工作，是不是他们更应该感谢我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该效忠于公司，效忠自己的价值观和理想，遵循公司的法规和目标愿景，为什么是效忠一个我们大多数员工根本不了解，不看好也看不懂的总经理？公司是他们家私有的吗？HR和总经理一点常识都没有呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;员工没有公众事务的知情权，连普通消费者都不如。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;被辞职&#34;&gt;&lt;strong&gt;被辞职&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;HR还强调要求：不得再和蒉总联系 ……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和谁联系需要通过你来监控？我当场鄙视了HR一下：“本人情商比较低，入职之前就说过了……”。说我工作能力有问题，是侮辱诋毁，若说情商低，我很认同并以此为荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR很惊讶生气，继续问我找蒉总干嘛，甩下最后一句话：“…… 写辞职报告吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“没问题，下午写，大家后果自负…… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的目标是想知道猪场那边困惑已久的诸多多问题的答案，他们不可能告诉我，HR根本听不懂我在说什么，就没必要再多废话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头一回对我的工作挑刺找毛病的真实意图是为了阻止我和蒉总通信，折腾这一场，这最后一次谈话持续约小于30分钟，我当时只想尽快离开这个环境，还有更重要的活儿抓紧时间去干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当天下午就写了邮件给HR和总经理：看不到公司和自己的未来前途，请辞。
HR沈X特别希望我不要闹事早点消失，催着短短3天之内赶紧办完离职手续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再联系蒉总2次没有回应，我及时整理了工作记录（揪他们的小尾巴），自然理直气壮，没有纠结和为难任何人，交接工作也非常顺畅，为了不对其他同事产生影响，没有和任何人讲，在我前后有多位都是这样悄无声息地消失，别说开欢送会了，连个招呼都不打的离职方式肯定是不正常的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场2: 去给丁磊养猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2015年末，我接到猎头的“生鲜农产品电商”工作机会的邀约，把我推荐到传说中的丁磊养猪的神秘部门- &lt;a href=&#34;http://www.weiyang.cn/about&#34;&gt;网易（味央）农业事业部&lt;/a&gt;，和2名高管聊了几轮感觉都不错，谈到自我评价，记得当时我说自己“啥都还好，就是情商比较低，很多时候说话办事很直接”（这为后面发生的一些事件直接埋了雷）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.1月初正式入职，开始了在网易猪场的一段奇葩经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;内热外冷因为猪小花我受到歧视&#34;&gt;内热外冷，因为猪小花，我受到歧视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一年，一切庸庸碌碌平安无奇，我有多个头衔“资深农业专员，平台运营专家，产品经理”，因为在杭州的办公室做的事情很多很杂，类似综合项目管理和平台规则等琐碎事务相关，由于农场封闭不对外开放参观，内部员工包括农业事业部的人，也没几个人去过。不单在公众的印象中，包括对内部员工的印象中，网易猪场一直都是神秘的，挺有新鲜感，没人讲得清楚猪场在干嘛，据说在鼓捣黑科技。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看媒体上各种报道宣传，这是一个高大上的项目，网易在互联网界获取猪场的尊号，不单网友很感兴趣，经常走在园区有其他部门同事看到我们工牌好奇地问“是不是养猪的？怎么去农场玩？”，然后引来一阵欢笑，那感觉全世界的人对我们都有好感，这简直是最好的职业，似乎整个科技园区的姑娘都想要嫁给养猪的汉子 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔出去参加一些活动，这才发现，以前的印象都是自嗨，业内同行对这个养猪部门的评价似乎完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展会论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年都有几次畜牧业展会论坛，刚开始遇到同行我都很高兴上前打招呼，对方接到名片一瞧，有不少人的反应迟钝或表情凝固，后来了解到，人家对网易有意见，他们说：“&lt;strong&gt;丁磊公开在网上攻击我们，全中国别人家的猪都是劣质的，就网易是最好的，而实际网易也不咋地，只是有钱，有互联网媒体资源，敢于做夸张的广告……&lt;/strong&gt; ”。 我当时理解，这纯属污蔑造谣抹黑，“同行冤家”不团结，见不得人家好，羡慕嫉妒恨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大学招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春招到国内top3的几个农业大学去招聘，一位畜牧业的知名学者先说欢迎欢迎，面对一大群学生画风一转：&lt;strong&gt;你们老板，很多说法不靠谱，我们多年前就打过交道，有学生去过网易农场，和网上报道不一样，不是那么回事……&lt;/strong&gt; “，这一回让我很尴尬，我没去过农场，怎么知道它咋回事啊？我开始怀疑人生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后应邀去浙江大学参加活动，我是其中一个发言者，一些非农业专业的学生也在现场的交流中，拿着话筒对全场百十来号人公开说“&lt;strong&gt;网易养猪就是个噱头，到底怎么样呢，我知道的 ……&lt;/strong&gt;”，现在这些小同学很厉害，好像啥都知道，谁都敢公开怼了，我还是啥都不知道，这再次加深了我的焦虑感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公司里不出门，我们受到热情相待，志得意满；出去了被人泼冷水，我受到了侧目歧视，才知道这头猪得罪了不少人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这感觉就是，内热外冷，冰火两重天 ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公众不了解网易猪内部人也不知情为什么&#34;&gt;公众不了解网易猪，内部人也不知情，为什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三石老板可能无心一句话，我们就得替他背黑锅，在江湖上难做人，还自以为高大上的科技互联网公司很牛呢，名声这么坏却没有自知之明，我们是不了解外面世界的井底之蛙，其实人家早就知道状况了。但我一个不知情的内部人很无辜，真不知道发生了什么，难道一切无法证明吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2016下半年开始，好多次试探着找味央总经理N总问？不可能，明摆着谁要说味央的不好，他立马跳起来反驳，你得天天夸，鼓励他才行。找其他员工问，一个个都对“老板说了我们是最好的”深信不疑，要么说他们没有去过农场也不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我说服自己：谁家没毛病？谁也不是完美的，只要还在不断努力改进就是好的 …… 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我早出晚归，周末加班，热情服务，工作卖力自不必说，还要舍得在自家的产品上花钱，其实我不怎么喜欢吃肉，为了支持本部门事业，买买买，一年时间里我前后几次订了2万元味央猪产品，包括礼品卡和2017年3月的众筹，公司有1万人，即使一半的人像我这样买，众筹早就突破1个亿了，官方公布的众筹金额不到2千万，可见绝大部分味央粉丝还是外部的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就这德行，经常看到网上谁文章或视频做得好，下面有二维码的就点赞打赏，有时钱包里只有10块钱，也要拿一半出来分。你要相信它是好的，直接拿现金支持，别光嘴上喊好好好，却没有实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入该部门将近1年左右，我有自己的独立思考和看法，不再迷信官方媒体和近在咫尺的身边人的话，我想知道：三石老板说的话有没有谱？网易猪到底用不用药？养了多少头？对于我这个局内人，这些都是个谜……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时就我所知范围，无论是外部公众，还是内部的人，大家都不知道网易猪是怎么养的，我特别想知道为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;见到“真实的”猪场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有很多次在大小场合提议，把各种团建会议，周末户外活动放到农场去，我就好这口，但是始终没有获得批准，总经理答复说还没准备好，终于熬到来年，接近猪场的机会到了:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猪场直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://c.m.163.com/news/l/120854.html?w=7&#34;&gt;2017年3月28日网易猪场直播-丁磊对话吴晓波（重点请看第70-90分钟处）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在直播中丁磊说，中国每年6亿头猪，那么多猪场这么多年，没有哪一家敢直播的，里面有很多见不得人的事，养猪的人不吃猪肉，网易在行业首创敢于直播的猪场，他还鼓励所有行业都能直播。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;就冲着老板的7年磨一剑的精神，我于是继续买买买，很钦佩丁磊作为公众人物仗义执言，揭露行业黑幕，担负企业社会责任，环境责任，并且他非常明确公开承诺表示：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网易已经做到世界数一数二的猪场，包括动物福利，能经受全世界的标准检验，最高效率，最低成本，最环保。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;直播那天我在忙别的，没有盯着线上实况，活动结束后我反复看了两遍录像，&lt;strong&gt;发现一些疑点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**网易猪场官方仅仅直播过这一次，并没有长期在农场安装摄像头做实时直播，这能算什么直播公开呢？**如果直播完了第二天，他就把农场的很多日常真实的场景改掉呢？当时我还问了总经理N总，网易青果摄像头我家里也安装啊，农场装上也不贵，为什么没有？他没回应我。 而且只给大家看局部比较容易打理的搞得很干净的“育肥猪”区域，能给看看核心的“妊娠母猪”区吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国肯定不止这一家猪场或农业公司做了直播，其他养殖公司早就有做过直播的，因为没有网易的名气和媒体渠道，观众没有网易的多，怎么可以说网易首家？&lt;/strong&gt; 显然网易按照惯用的娱乐业手法操作实业生产，因此后来猪场直播遭人质疑“噱头作秀”也是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**最高效，最低成本，最环保，单就这几个“最”就已经违反广告法了吧。**丁磊光顾着和吴晓波对着网友吹牛了，没有意识到这几个夸张的“最”是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听大佬谈话，也要带着自己的脑子，不能被他们忽悠瘸了，作为一名置身事内的员工更应该理性客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当时我替三石老板的表达方式着急，农业事业部那么多工作人员在旁边，怎么就没人给纠正一下呢？而且他们之前有很多交流，养猪都7-8年了，说话能成熟靠谱一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次直播同时的众筹金额线上公布的数字再创新高，身边大多数同事都在欣喜狂欢，好像眼看着就要公司上市股价疯涨大家都跟着分钱一样，每个人都庆幸自己加入一个有前景的好公司，冲上人生巅峰迎娶白富美指日可待似的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分不在一线工作的员工和消费者都是又傻又天真的，以为老板说的都对，相信老板的实力能做到，没有人会怀疑，毕竟他是中国排名前五的富豪，网络大V。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天下班后，我一个人坐在僻静的靠窗工位里，冷眼观看这热闹的场景，集体狂欢背后的种种隐忧，不靠谱，不可证实，无法信服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然不知道为什么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公关文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，看到同事写出“人不如猪”等系列网红猪小花的推文后，感觉那种借着网易丁磊名号的狐假虎威，自我吹嘘浮夸很打脸，全公司的人都在转发文章，我就没转，还对市场部做设计和文案的同事数次提出过公开质疑，当然没少遭遇同事的白眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央的部分公众号文章:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755972&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a7d175a2a62ed7767750e1665992c608&amp;amp;chksm=f3b7494fc4c0c059c3b9543843192618eee26c60d0536253517b3e56d3feada138200c40e42d&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227FC4EUIMGzu87SXqNPpvg#rd&#34;&gt;别不信，你的人生也许不如这头猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=59a35d72681dde3e3428c7de3b6af022&amp;amp;chksm=f3b7481bc4c0c10d17250f20541cd1e0ade2ff148884f525de5872455f124aa26b8aa6e5307b&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227ehapvVU4qBFjt0o4mS3b#rd&#34;&gt;领导：这有一份现象级猪肉的年终总结等待您的检阅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得罪人在任何地方都很难混下去的，这是常识，如果遇到这种情况不能改进，工作于我无多少价值，还能混多久呢，我非常明确这一点，轻言放弃很容易，但不忍前功尽弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入职第一天，某位长者淳淳善导说“在网易要夹着尾巴做人”，都进化成人了，没有尾巴，怎么夹？尾巴作用是什么呢？（1年后离职的时候悟出来，尾巴是用来揪的，总有人会长尾巴被人揪住）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续盯着发问， 等待深入的时机来了 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维修设备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事发生在2017年4-5月份，因为猪场进口的自动饲喂设备的故障问题，积累得久而未决，农场那边据说顶不住了，从公司找人去没搞定，然后提前几个月预约了设备厂商来解决，于是让我接上荷兰的工程师去农场检修设备，两天扫荡故障写了一份30多个关键bug的报告，对比3月份直播，这才发现原来如此，外界传言不虚，只是我们内部员工一直都不了解内情，更确信网易官媒有虚假宣传误导之嫌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这第三件事，让我严重质疑农业事业部及猪场生产负责人的职业能力和素质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.6月份接到环保工程师水处理数据（我和他们来往邮件核实了2-3次，确认当时发送的数据应该没有错），根据各种国标（国家畜牧业污染排放标准和饮用水标准）对比发现，国标的检测工艺方法与味央可能不同，而且味央多个关键指标空缺或低于国标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此味央还不能说其处理后的水质达到饮用水标准，甚至其宣称的符合《污水综合排放标准 GB 8978-1996 》一，二类水质都存有疑问的。这需要相关水处理机构给出中立的客观专业报告，而不是单方面宣称自己品质如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把对比结果以邮件“网易味央安吉养殖场水处理情况与国标对比”，发给总经理和农场生产管理部门相关负责人看，并当面询问，他们始终没有回应。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场1: 风口上的猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大佬饭桌吹牛随， 自夸海口事成堆。 下属瞒欺真狂妄， 资本媒体吃瓜肥。
网红天价挥霍尽， 资不抵债苦中飞。 作茧自缚局中陷， 血崩雪花无谁罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易养猪这件事，除非今后三石闭口不谈，从新闻中逐渐消失，接受现实，默认自己的狂妄无知吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;若养猪事业不再长大，一直都小小的还好，做大了结局反而更糟糕，很有可能步瑞幸三鹿之类的后尘，因造假违规违法丑闻自此跌落神坛，我们可以预测未来几年的走势，其农业部门某些背锅侠可能得入狱背锅，或在圈子里终身留下恶名，并赔上一大笔钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从根本而言，是创始人或体制决定了为什么是今天这种现状，造假欺诈已经写入猪小花的基因，创始团队已经彻底换血了，把后续团队全部换血依然如故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上成功的方法各有不同，但失败背后的缘由都是类似的，这是一个现代科技公司管理失控的典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人作为项目中的亲历者，已于2017年下半年离开，还时不时接到各方询问，有意向投资养殖业的老板问：“网易猪养的到底咋样？”，想吃肉又不差钱的朋友也有问“值不值得买？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私下里零零碎碎讲费时间，把过往经历的一些笔记整理下，集中分享，从源头说起 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;现象级的网红猪&#34;&gt;&lt;strong&gt;现象级的网红猪&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从2009年到现在，网上关于网易养猪的各种热文每年都会冒出来，从未断过，网易官媒有时放出一些消息公布进展，丁磊也经常在媒体上表决心确实想把这个农业项目做好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从2009年到2016年，网易猪拖延了7年才上市开卖，吊足了围观吃货的胃口，但公众还是缺乏对网易猪的了解，就我所在的杭州互联网圈子，知道网易味央这个猪肉品牌的人所占比例不高，而看丁磊养猪笑话的人却不少，网络传言“猪没养出来，新闻倒挺多”的现象，这在业界是值得探究的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pearvideo.com/video_1011980&#34;&gt;历时7年，丁磊养的猪终于开卖了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tech.163.com/17/0510/14/CK357VDU00097U7R.html&#34;&gt;丁磊：中国做不出世界最一流的猪，我觉得是耻辱&lt;/a&gt;，原文链接已失效，百度也彻底找不到，可能后来连网易自己都觉得不合适，于是主动删贴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过还可以找到：&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20180331101633/http://tech.163.com/17/0510/14/CK357VDU00097U7R.html&#34;&gt;互联网历史档案&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitaling.com/articles/34448.html&#34;&gt;新晋网红“猪小花”直播首秀，杨洋眼中的黑富美竟是她&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜6: 韭菜配镰刀！</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听FL的几个专家在培训活动的讲台上滔滔不绝胡说八道，课还没讲完，甲方老板就决定和FL签约，账面上200多万的咨询设计费打了些折扣，他觉得：真！值！……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两天里就观察到的情况和我的看法，也及时给甲方老板都做了客观的陈述反馈，他依然作此决定，当然我也有肯定FL在某些方面的合理性，并非全盘否定。如果仅仅从品牌顾问FL交付的产品外包装和文案来看，100万的东西只要10万块就足够了，请个美术院校的大学生业余做做效果品质还更好，干嘛额外多花90万呢？哪个老板不爱惜自己的钱财？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后我才理解，那额外多花数倍的费用是补偿作为社会人的特殊能力 -&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运用中华民族博大精深的语言文化艺术和儒释道哲学思想，非常熟练地恬不知耻说大白话空话套话假话且将其合理化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;掌握这种能力得至少数十年的江湖经验吧。所以你在这类广告公司看不到几个年轻面孔，这活儿不是一般人干的，上985、211系列正规大学专业里招聘不到具备这样（江湖）素质的大学生，学营销和工商管理MBA毕业即失业，在这样的江湖里找不到工作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也有年龄和经验局限性，当时并没有如此陈述本篇探讨的更深刻的问题，作为参谋只是过来做一下见证，证实了思维差别和年龄代沟有多大，这也符合社会现实，引用当下时髦的话讲：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么样的韭菜就配什么样的镰刀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不少传统农业食品公司的老板大多是我们父辈的年纪，经历过文革上山下乡饥荒贫苦，和改革开放第一波红利的滋润日子，走南闯北一生跌宕起伏的他们真滴傻吗？生意能做那么大，出得起上百万广告设计费，即使不是很聪明过人，平常也会经营失策，但面对利益时至少不会犯傻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他愿意被这些广告公司割韭菜，因为他可以转手去更好收割广大顾客的韭菜，只要消费者智商还没有提高，这个丛林法则里的接龙游戏就可以一直玩下去，许多人认为营商生态环境就是如此，承认现实的游戏规则并乐意参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都是消费者，所以当我们诅咒奸商的同时，更应该反思自己首先是不是奸商？是否执行双重标准，要求别人都说实话，而自己经常满口胡言？唯有刷新脑子提高认知能力并说真话，才是改善生态环境，摆脱丛林法则的终极办法。羊不要指望狼变成食草动物，而是筑高城墙健身跑步擒拿格斗紧跟队伍及早回家不要落单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为一些行业败坏的现象太普遍，以至于我们不少人经常习惯说“中国×××怎么样”，后来我意识到这样说法绝对化，一棍子把所有人都打死是不对的，只要14亿人中有一个不是这样的，就不能定性所有人都是，所以我们应该改口，不能说“中国×××怎么样”，而是就事论事“×××怎么样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就好比是俗语“一粒老鼠屎坏了一锅粥”，现实情况可能是“可惜一粒米掉进老鼠屎坑”，当然都得被唾弃并倒掉，但我们要肯定至少这一粒米是好的，而不是全盘否定，否则生活还有什么指望？外面屎坑那么多，千万不要掉进去，大家一起来保护好米啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友们，如果你知道谁家有好米的，请推荐给我。也欢迎大家提供类似的欺诈案例，我们一起击破它！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是几年前的见闻和心得，最近翻FL的资料，发现好像变得谦虚了点，更多处title改成了“中国品牌农业首席顾问”，加了个“中国”，而不是默认的世界首席，缩小了霸权的区域范围。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜5: 敢为天下先的国际高峰</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;国际高峰论坛&#34;&gt;&lt;strong&gt;国际高峰论坛&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢策划组织和参加各种大会活动，各种行业动辄举办：&lt;strong&gt;×× 首届×× 国际×× 高峰论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳底下无新鲜事，在这种普遍还比较落后的农业和食品行业里，策划活动时总想抢一个”首届“的名号，把人家早就搞过的活动，换一个包装的名字叫”××首届“。品牌策划专家和老板们经常自诩宣告继承中华优秀传统文化，却恰恰相反地一再违背老祖宗的教导，尤其喜欢”敢为天下先“，这不是虚伪吗？中国这么大，都没有走过一遍，怎么就敢宣称子虚乌有的”首届“了？即使真滴做大了，就不会谦虚低调点儿么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动对外发布信息就一种正式语言 - 中文，请个外国专家演讲，现场PPT加点英文翻译，这就能叫”国际“大会了？更搞不懂哪儿来的”高峰“？是来的嘉宾在行业和社会的地位很高？还是话题谈论的问题水平比较高？可能是背景画上抄来的英文summit，然后直接翻译过来叫高峰了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首席顾问的教科书般的成功案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训现场列举了许多经典片段，并写入教程案例中，例如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六个核桃里只有1个核桃不能补脑&#34;&gt;&lt;strong&gt;“六个核桃”里只有1个核桃，不能补脑&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FL品牌营销首席顾问的专家说“六个核桃”这名字取得好，“经常用脑，多喝六个核桃”，让人误以为一罐饮料里有6个核桃，如果你质疑，品牌大师的解释是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说了里面有6个核桃吗？这只是个名字，让人觉得特别实诚，很值就行了！追问那么多有意思吗？谁会追问鱼香肉丝里有没有鱼？蚂蚁上树里有没蚂蚁？这是中国取名的文化，没人这么傻到问这个问题，你怎么就那么纠结，非要追问它里面到底有什么，和别人一样正常消费不好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说得好有道理，还是我国博大精深的汉语言有智慧啊，我再也不会追问“夫妻肺片里有没夫妻？老婆饼里有没老婆？”这种蠢问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来有食品工程和营养学专业的较真网友去查了一下，发现“六个核桃”里面真相只有1个核桃，都是用各种食品添加剂、香精香料和水勾兑出来的，感觉上当受骗了没有？如果想增加营养，请直接食用核桃吧。中医说法不靠谱，核桃并不因长得像大脑结构就能补脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民和工人本来多老实巴交地做东西，结果来了做市场品牌广告包装的，自以为有文化，教人家一些怎么使坏心眼，利用文字游戏，吹嘘夸张，虚假宣传等花招，把整个社会的风气都带坏了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;茶山只60岁大妈没有20岁村姑&#34;&gt;&lt;strong&gt;茶山只60岁大妈，没有20岁村姑&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;茶叶是一个传统的大品类，品牌顾问的案例集中自然少不了，又到春茶上市了，往年我都有到产地去走访，品尝和采购，今年因疫情被耽误，我于是想到茶产业的一些关键问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劳动力短缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家知道农村现在没什么青壮年劳动力了，而到了农产品集中上市季节，更是劳力短缺，发动所有的男女老幼上阵，这一阵突击救火地折腾非常辛苦，但是农民并赚不到多少钱，不少人还因此落下一身伤病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卫生质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是劳动密集行业的关键问题，农民没有用纸巾搽鼻涕的习惯，包括在野外上厕所，大多也没有洗手的条件，所以这搀着汗水，泪水，鼻涕，口水的茶叶，就是城里人的日常喜爱的消费品，而且明前茶还得卖个高价，江浙一带富庶之地的茶叶动辄卖几万块一斤，其生产过程和卫生质量也不过如此；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虚假广告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多知名茶叶产区的政府形象宣传片上描绘的是山好水好的江南美景，采茶的是穿着传统兰印花布背着小竹楼的年轻村姑美女，实际上他们找演员摆拍的，根本就没有年轻人参与，都是上了年级的大爷大妈，一把鼻涕一把口水的在田地里唠嗑，顺带着一把茶叶撸进脏兮兮的筐里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碎兰花布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是茶叶，只要是我大汉族地区的山货土特产农副产品，包括菌菇药材水果等等，形象代言人统统千篇一律一如既往的碎兰花布竹篓村姑，好像我大汉族的姑娘们没衣服可穿似地，其实衣服也只是个外包装，哪有食品卫生安全问题更厉害呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对大多数还算慈祥的采茶大妈没什么意见，而是每每想到茶山上看到的真实场景与宣传品广告画册上的反差之大，感觉就像周星驰电影里喊一声美女的那个回头，让人心有余悸跳河自尽的冲动。如果消费者了解真相，就不会花上万元买这些茶叶了，不再上这个当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为理工男总有办法，为了系统解决这个问题，我找到像理发器一样的采茶设备，可以将老叶子和新叶子一起批量剪下来，后续用一个标准流水线工序分选出来鲜嫩叶子就好，所有人要穿标准的工作服，带上手套和口罩，按照ISO22000和HACCP的规范操作，不允许裸露的皮肤接触一片叶子。冬天像修篱笆一样把茶园修剪整齐，春天就能冒出相对整齐的很多新嫩芽，一次能够剪下更多的嫩芽，提高作业效率，减轻采茶工的劳动强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种更高端的装备，用类似Flexiv高精度力控的自适应机器人手臂，但是机器人太贵了，不过也许能试一试，毕竟知名的产地茶叶动辄能卖上万甚至好几万一斤，现在人工这么贵，质量和品质等问题成了整个行业的障碍，可以和一些知名茶企合作，这应该是中国农业史无前例的创举吧，赶超立顿黄牌就靠它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市面上已经有不少装备，但尚未获得大面积推广，因为茶商的广告里一直宣扬：&lt;strong&gt;手工做的口感才好&lt;/strong&gt;。暗示机器做的属于次品…… 又是这帮万恶的广告策划瞎编胡造的洗脑概念，他们怎么抵挡得过工业化车轮滚滚向前？当全社会都浮躁的时候，为什么农民就不能浮躁一下提高生产效率？让人数千年以来老老实实做牛做马，这是什么叵测居心？这是反智商，反进步，反人类社会，这些品牌营销公司罪大恶极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个正常人，如果产品不行就不要帮人家推广，应该从产业链的源头找问题去解决。而这些品牌营销顾问的操作刚好相反，不是主动帮助去解决，而是只会使坏教企业去遮掩实质问题，花更多成本设计出虚假的兰花布村姑的形象，可惜大多数的茶叶和其他商品的品牌设计都不能免俗地落入这种同质化的造假陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;食品安全和虚假广告有罪&#34;&gt;&lt;strong&gt;食品安全和虚假广告有罪&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道2008年前后，整个中国乳业的名声都臭了，蒙牛是其中一家，但是在FL董事长的几本著作中，将多个类似败坏名声的案例列为优秀典范，这么耻辱的口碑居然可以当做成功案例来吹嘘，关键还不是FL做的项目，FL的图书資料中写的多是别人家做的“成功”故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这么分析蒙牛的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“做好大投入传播，一分钱做事，九分钱宣传”，对消费者心智的强势霸占是靠“钱”攻下来。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也就是消费者支付的产品价格中9成用于广告推广营销，真正产品价值不到1成，这种东西还有什么价值可言？FL特别强调要占领用户心智，这很让人反感。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;占领用户心智 = 愚弄外行的吃瓜群众= 割韭菜&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这就是他们推崇的极致营销法则之一，老板要舍得花钱做品牌营销推广，才能获取大的品牌影响力。也就是明白表示，越是名气大的牌子，越是虚得发慌，不要去追捧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在FL公司列出长长的客户名单和成功案例中，其擅长的主打品类是：农产品，食品，保健品，中医药，农资肥料。尤其这些品类在互联网上大量地充斥着严重的伪科学，虚假广告，是目前中国比较落后，且最臭名昭著搅浑水的行业，类似FL这样的品牌专家对谣言有巨大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文网络内容有超过一半的谣言和虚假消息都是和吃的有关，连最日常普通的食品农产品，这样的基本需求品被有意或无意地歪曲误解，传播错误虚假信息，导致西方不少人鄙视我们，为什么？严重点说这种普遍造假行为改造了全社会和族群的精神品质内核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民网：食品安全占网络谣言总量近半 成第一大网络谣言&lt;a href=&#34;http://media.people.com.cn/n1/2016/0615/c40606-28447608.html&#34;&gt;http://media.people.com.cn/n1/2016/0615/c40606-28447608.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华网:人民日报“让老年人远离网络谣言”&lt;a href=&#34;http://www.xinhuanet.com/newmedia/2018-07/30/c_137357517.htm&#34;&gt;http://www.xinhuanet.com/newmedia/2018-07/30/c_137357517.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们许多人认为自己的马斯洛需求最底层 —— 吃（安全食品）的问题都尚未解决，然而占领马斯洛需求更高層的“精神品质”問題更加凸显，當下我們稀缺的早已不是物质粮食，而是精神粮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一块被常规农药化肥污染的田地，三年休耕没有人为干预就可以依靠自然力逐渐恢复，成为有机转换的良田，然而如果精神思想被毒害，即使3代人（80-100年）也不一定能恢复正常。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜4: 《老大》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FL董事长著作《老大》在豆瓣上的链接：&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/3351351/&#34;&gt;https://book.douban.com/subject/3351351/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该著作的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;*现代营销创始人之一米尔顿·科特勒重磅推荐，本克·韦尔奇最推崇的商业哲学《中国企业家》**杂志社社长刘东华、《经济观察报》社长兼顾总编辑刘坚，联袂评荐。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国正处于经济升级、产业升级和品牌升级的关键历史时期，很多领域都蕴含着建立老大帝国的战略性机遇。老大是一种经营哲学、战略思维思维和品牌路径。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;那么，问题来了：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现代营销怎么有创始人之说？语句不通，应该是现代营销学吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米尔顿·科特勒这样的重磅大佬推荐，怎么在豆瓣上一个评论都没有？《老大》还没正式出版？科特勒是怎么提前读到书稿的？和FL董事长有私交吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本克·韦尔奇最推崇的商业哲学？本克是谁？我们只知道杰克. 韦尔奇，不会是又一个类似在农村卖“康帅夫，粤利粤”的吧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一个所谓成功的西方大咖最推崇的商业哲学是《中国企业家》杂志？这段利用了复合语句的语法问题，也是语句不通，绕来绕去，最终表达的是《中国企业家》杂志社的社长评荐，但是评荐语没找到。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这种闪烁其词，模糊不清，躲躲藏藏的文字把戏，实在很下作，还敢经常出来面对公众做演讲，出书印刷出来给人购买收藏，这胆儿也不是一般的肥啊，要破解谎言也非常简单，无奈世上韭菜多，没几个人去公开质疑而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展开网络搜索，或发个邮件问问这些大咖有没推荐过这本书？大概率是子虚乌有。但是农民企业家有几个懂英文？而且还善用互联网去验证答案的？所以董事长断定敢这么干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中阐述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老大是一种不讲理的制胜逻辑&lt;/strong&gt;，是一种战略性稀缺资源，在社会中有着天然的吸引力和公信力，社会的天平天然地愿意向老大倾斜。农业小散乱差的现状，诸多市场“品牌老大”虚位以待，谁先行一步发声，谁就是老大！做老大，就是要以品牌占位，以传播称王。&lt;strong&gt;在争夺老大的战争中，只有认知，没有真相，营销无真相，消费者只相信他所知道的，而不是事实本身&lt;/strong&gt;。不要担心你原来是不是，谁率先抢占谁就是老大，谁升起，谁就是太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL的品牌营销哲学就是“抢占老大”的位置，无论实质上是不是“老大”，给自己戴高帽子，自封“第一，首席，首届，领军者，标杆……”，然后就以为真地成为行业第一，就理所当然获取媒体和顾客关注。这种自欺欺人，公然扯谎的能力，居然可以成为教导企业的品牌战略？如果企业老板不是个傻缺，断不敢轻易自封为王天下第一的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在类似FL这些品牌顾问的设计下，出来一批非常雷同的广告语，各地都在抢占所谓中国或世界第一的名号，如果还不行，就挖老祖宗的坟，蹭古代名人和跪舔皇帝的名气，以获取人尽皆知的口碑：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;××× 之乡××× 故里×××是蔬菜皇后，植物之王，水果之王，营养冠军
世界看中国，中国看农业，农业看×× 品牌（和纽约时代广场的微商广告如出一辙）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;时刻把战略挂在嘴上，所谓老大战略，就是时刻不要忘记做行业老大。这不废话吗？谁做企业或公益不是为了要做大，问题是有那个做大的本事吗？还没做出来，就先单方面宣称自己已经是老大了，老大是嘴巴夸出来的？讲战略之前也不先掂量一下自己的份量够不够吹牛的资格。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何识别诈骗和韭菜&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何识别诈骗和韭菜&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜3: 董事长的经典造型和著作</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer3/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如今在机场火车站的灯箱广告或航空杂志上，随处可见类似的营销顾问的经典造型和招牌动作：两手交叉抱胸，无领中式服装，很有点要继承中华文化道统的味道。FL团队也是如此，如果每人再配把保温杯加枸杞，带佛珠，留胡子，光头或火箭头，社会大哥的风范形象地位就圆满奠定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL为培训活动发了一堆包装厚实装帧精美的文件袋，看起来很大牌的样子，一堆图书杂志却没有出版号（据说现在已经出版了），其中引用了很多商业图片，没有注明来源，也不可能低成本获得授权使用，这是明目张胆的盗用，首席品牌顾问怎么犯这样低级的错误呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL的董事长还是个文化人，著作颇丰。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;品牌农业&#34;&gt;&lt;strong&gt;《品牌农业》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/24721902/&#34;&gt;https://book.douban.com/subject/24721902/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL董事长的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌战略营销咨询新领军人物××× 国内第一品牌农业第一人中国品牌农业首席顾问××× 董事长/ 总裁产业理想和价值使命：捍卫中国人舌尖上的美味和安心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被谁誉为首席顾问？给自己脸上贴金戴高帽子，被自己誉为吗？手下没几个兵，也好意思自称董事长和CEO？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一堆无不落空的虚名头衔与传销微商教主们很像，类似案例特别多且离谱，推荐呦呦鹿鸣的一篇文章 “&lt;strong&gt;骗子吹又生：让全球75亿人对中国人磕头跪拜&lt;/strong&gt;” &lt;a href=&#34;https://tech.ifeng.com/c/7sFtk6yrZpt&#34;&gt;https://tech.ifeng.com/c/7sFtk6yrZpt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美味”需要你捍卫吗？每个吃货都会自己投票去捍卫。你怎么帮助公众捍卫的？“捍卫安心（安全）”确实是关键，但通篇没有一处讲如何帮助企业做到食品安全的，反而教导企业在品牌宣传上怎么虚夸造假很有一套，许多的废话假话空话套话，还有一堆华而不实的“成功项目案例”&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些所谓的“标杆，领导者，第一，老大，首席，中高端，伟大”的品牌，许多人根本就没听说过，他们都是早年已经过气的区域小品牌，市场上也几乎见不到，经过FL的品牌顾问包装就成了行业第一？第一能自封吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹利化肥，世界农民都在用？我混迹在农业圈也有10年了，所接触的国内外朋友怎么都没用过史丹利，甚至都没听说过？难道我们不是这个世界的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亮出一些名人合影，好像人家为他站台做权威评荐，可这些人是权威吗？我参加过大使馆和奥运活动，若乘机和上百个国家领导人与明星合影，是不是也可以拿出来吹牛证明自己很厉害？真悔不当初，没有留下影像佐证；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞了一堆各种大学讲课照片，衬托学术水平的高度，实际上是租用了大学某一个教室的活动。人民大会堂和故宫也可以商业开放搞活动，不了解这些事的还以为在这些地方参加活动的有多牛X，这不是把企业家当做没长见识的农民一样地欺骗吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歪点子非常多，许多未成年人都懂得。如果想显得更高端，花万把块还可以上纽约时代广场大广告牌呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在微博上随便一搜，就能发现很多微商宣称登上了时代广场，通常他们会用下面这样非常“城乡结合部”的口气：“世界的中心在美国，美国的中心在纽约，纽约的中心在曼哈顿今天XXX登上曼哈顿时代广场！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个每小时100万流量、每年数十亿人流的“世界的十字路口”XXX代表XXX向全世界展现风采，向全世界证明中国微商！ ”来源： &lt;a href=&#34;http://www.sohu.com/a/229161064_174744&#34;&gt;纽约时代广场，彻底被中国微商给玩坏了！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有找退休的名人合影的，例如找退役的美国总统奥巴马出席活动演讲，&lt;a href=&#34;https://www.rmzxw.com.cn/c/2019-10-22/2448224.shtml?n2m=1&#34;&gt;找动物世界知名播音员赵忠祥老师写福字和发祝福视频等等，许多土豪老板特喜欢做这个，花钱少效果好&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL所有的培训材料和成功项目案例中，惯用那几句几十年生生不息的脑残广告词：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;××× 行业领导者，首席 ×××××× 产业化倡导者××× 发起人××× 大农业××× 大食品××× 大金融××× 大健康××× 大数据××× 大战略，中国农业的 ×××××× 战略机遇××× 品牌革命，新农人，新零售。。。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我发现一个基本的市场规律，经常喜欢讲“大”的，基本都是比较小却老想称王称霸的妄人，头衔前应加个“不”，是名副其实的“不大农业，不大健康”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经有一个同样是干农业食品同行的哥们，拿着一个excel表格找我做大数据分析，一看文件只有30k大；另有一哥们，花几千块买了一个微店，说要做新零售。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜2: （FL）胡来的品牌农业首席顾问</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;之后，我给某家农业公司做电商培训，甲方老板让我参谋一下营销工作，把我约到北京鸟巢附近的五洲皇冠酒店，说是此地有一家最牛的品牌营销公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题外话，多年前我经常路过鸟巢周边的酒店，数次被五洲门口的大妈拍车窗，问“按摩……”之类的，当时我是刚工作不久的愣头青，听不懂社会人的暗语觉得莫名其妙，司机说那是皮条客老鸨，看我们坐的车还不错，好像很有钱的样子，想套我们上钩，因此对这个地方印象较深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此“特殊服务”之地，我们参加了一场据称2天2万元培训费的品牌农业营销决策班，主办方就是号称史上最牛的&lt;strong&gt;品牌农业首席顾问FL.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官网- &lt;a href=&#34;http://www.flyteam.com/Func.html&#34;&gt;品牌农业首席顾问&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近距离的接触和了解，也让我对农业食品的广告和营销行业有一些不同于以往的深度洞察：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;培训的关键是搞定甲方老板就能拿到钱，所以作为乙方的FL始终围着甲方老板转，而不问问他底下做运营和市场人的更多想法建议。FL的品牌顾问就像江湖老千一样善于沟通，而在乙方做美术文案等重要的技术类岗位工种的人，也像甲方做市场和运营的人同属于底下无足轻重的，他们不可能像4A广告公司创意部门那样受到尊重，并凭作品去戛纳拿“创意奥斯卡”，因为缺乏核心思想和精神灵魂的创意土壤，即使有才华也很难在这样的环境下出产高品质的作品；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FL吹牛把自己包装成很懂卖东西的专家样子，所谓的品牌营销的重点是“讲”品牌设计，并没有更重要的“做”营销推广，花费上百万的顾问费只能收到一个未经验证的品牌概念和产品包装，还得甲方另外组建运营团队，额外花费去跑市场开拓销售渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方农业公司的产品是几元钱一斤的粮油类初级农产品，得卖多少米才能挣回上百万的广告投入？如果挖3个在阿里或京东3年经验的运营，让他们996干一整年，够包线上线下全套营销。如果给点股权之类的大饼激励，再招几个小弟组成团队干2年，目标是不仅仅交付一个产品包装概念，而是实打实地把东西卖出去，他们能养活自己，2年后就不需要那么多前期投入，开始盈亏平衡就算成功完成第一步；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果品牌营销设计外包给刚毕业20来岁的年轻人，只要充分信任并放权做就好，他们更在乎的不是多少钱，而是好的设计作品，可能不到三分之一成本就能搞定品牌顾问动辄要价百万的广告包装设计费，当然年轻人的很多套路都不一样，甚至钱不会花在线下常规的产品包装和推广上，传统的品牌顾问根本不会这些新玩法，其性价比不可同日而语。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传统的平面广告设计公司本质上不属于完全的营销顾问，因为他们只能做传统的纸媒、广播、电视广告和产品外包装，做不了互联网线上的整合营销，更搞不定依赖于IT和计算机科技的流媒体和数据营销。而现在的营销是不分渠道和形式的，能做出更大影响力的品牌也更依赖于线上工作。将品牌，市场，广告，包装混为一谈，好像这些活儿是一回事，想想以下这些细分的技术工种都通了吗 ？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;市场：用户画像，数据分析和挖掘，市场调研和竞品分析，行业和产品研究，客户忠诚度研究等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;广告：数字营销，精准投放，广告监测，广告效果评估，舆情分析和监测等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包装：新兴的材料科学，环保材料，无菌消毒，无防腐剂保鲜等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;品牌：品牌概念，包装设计，品牌价值评估等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;以我们做网络平台产品为例，现代的品牌营销和产品设计中的GUI&amp;lt; UI&amp;lt; UX 进阶顺序排列如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GUI美术设计，负责图形界面视觉，俗称美工；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UI界面设计，负责GUI元素设计，以及所有的视觉设计规范和标准，是美工组的领导，而美工仅仅是设计的一部分；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UX人机交互设计，UED用户体验设计，懂心理学、人体工程学、计算机，市场营销等学科，是整个设计组的灵魂大脑；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;产品经理，研发工程师，及其负责的MVP原型验证，可用性测试，互动娱乐设计，用户研究，产品创新和生命周期，精益管理等等。一个基础团队大约有10号人，中大型规模可能得数十至上百人，还不包括一些外包出去的细分专业工作；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;而品牌营销仅仅是属于整个产业链中的部分环节，需要公关，新媒体，供应链，客户关系管理CRM等等专业工作的密切配合，也越来越依赖于IT网络技术支持，至少从整个培训过程和材料中观察，他们并未提及上述这些关键技术工种，我们听到最多的概念和实操都是与“广告、包装”有关。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜1: 《品牌农业与市场》杂志</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农业食品广告行业的大批量优质韭菜待收割&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去多年从事农业食品电商的关系，我参加了很多展会活动，经常碰到《品牌农业与市场》杂志，一来二去地熟悉了，于是他们给我免费邮寄了几乎全套的杂志。我当时在知名电商某宝从事农业产品运营，纯线上工作的很少用纸质版材料，偶尔翻一下，发现这个行业杂志确实有些特色。起初，对线下媒体的一些事也没搞明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都网络信息化时代了，居然还出纸质版的杂志？有客户吗 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么这大牌杂志社的总部在石家庄，而不是北上广 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥有很多其他品牌营销顾问公司（中间商）的广告在里面 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杂志刊号为什么又叫《糖烟酒周刊》？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着案例见多了，就逐渐发现农业食品行业的现状：偏远落后、人少（ren sha）、钱多好赚：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;偏远落后：大部分的农业和食品公司地处偏远，其科技装备能力普遍落后，从业者的平均教育水平较低，与之配套的媒体也比较传统，许多农业食品的老板看重的还是常规的纸媒广播电视等为主。虽然该杂志在农业食品行业中鼎鼎大名，可毕竟不是家喻户晓的时尚娱乐型媒体，受众面没那么广，不在一二线城市似乎也很合理；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人少（ren sha）：别说偏远落后地区的办公室少有年轻人，甚至连办公室都没有，只有厂房农田，还有一帮上了年级的农民大佬粗，所以产品的品牌包装广告营销等时髦的活儿都得外包。无论传统杂志还是新兴的线上媒体，盈利模式当然是广告，极少人争抢，而机会无限多，所以在农业食品行业做广告的有福了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;钱多好赚：任何社会都离不开最基础的第一产业 — 农业食品，虽然平均利润率低但流水量大，尤其我们是个吃货超级大国，越落后的地区，其恩格尔系数越高，收入的更大比例支出都是农业食品消费。80年代初开放市场后，由于物质匮乏，商品的可交易品类很少，农业食品因此成为最挣钱的行业，其中糖烟酒的现金流比例特别大，糖烟酒率先做得起广告，所以当时就出了一个媒体叫《糖烟酒周刊》，这可能是改革开放后最早的媒体之一，下面的故事很能说明情况：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;矮大紧同学早年第一桶金：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;90年代初从清华退学，到电影学院学习并在某电视台实习编导，去成都拍一个规模特大的糖烟酒交易会的纪录片，和三个电影学院的学生商量先找些广告拍拍挣点外快。一天晚上，在卡拉OK厅，他们碰到一家葡萄酒厂的人，“我给编了个广告语：‘想活九十九，常饮某葡萄酒。’ 厂长特高兴。后来厂长说，给我们拍个广告吧，多少钱？我们一咬牙说八千，厂长二话不说，给了一万六，拍两个！ ”当时高晓松的工资才200元，公务员工资才72元，四个人拿着1.6万元像犯了罪一样。“两个广告的制作费用大概是2000多元，剩下的钱四个人分了，每人揣着3000多元。平生第一次赚那么多！ ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这，是不是觉得特别扯哈？与其说矮大紧油菜花，还不如说改革开放红利好。尽管当时做广告很挣钱，矮大紧毕竟是个特别追求上进，向往诗与远方的文青，并不屑于投身世俗的广告行业，否则后来我们就看不到《同桌的你》和《奇葩说》了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《品牌农业与市场》杂志每期都列了长长的营销顾问公司名单，这在其他行业媒体上很少见，一般其他新兴的比较年轻时尚或科技行业，例如娱乐，时尚，金融，网络和计算机等等，都是自己做品牌营销，较少需要委托外包顾问的情况，即使10来个人的小团队，可能也有1-2个刚毕业实习的大学生承担几乎全套核心的VI/CI，品牌设计和整合营销工作。除非是名列行业top位置的金主，不差钱请得起国际或国内4A广告公司做那种电影大片级的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业食品业的营销顾问公司不单多，而且规模和阵势小，可能在国内＞10A+水平，未见中国4A，更没有国际4A的影子。其特征就像我们的农业食品公司一样很多且小乱散，我觉得这样也挺好的，说明这个落后的行业还有很多机会，也确实需要营销服务，只有围绕产业链的生态好了，农民企业家们才能赚到钱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
