<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>China on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/china/</link>
    <description>Recent content in China on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何选择国籍</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/how-to-choose-nation-title/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/how-to-choose-nation-title/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先说下我的一些经历。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;穆斯林比欧美白人更文明&#34;&gt;穆斯林比欧美白人更文明&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年2月，北京奥运会之前，由于我在旅游系统工作的关系，我接待过上百个国家的入境游客，包括伊朗的科学家和商人，和他们交谈后感觉，他们的科技教育很厉害，很多来华旅游的伊朗人的个体综合素质很高，有穆斯林宗教信仰，重视家庭婚姻关系，各方面思维都很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比而言，所谓发达文明欧美国家，从青少年到中老年都有许多淫荡的货色，经常有恶心的男游客，明里暗里询问我们“如何找中国小姐”的话题，充满油腻的邪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见过很多穆斯林，从未见他们男人油腻好色过，肯定有这类人，但不是公开表达出动物基本需求。所以，我当时对穆斯林或伊朗人很有好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，在欧洲旅行住airbnb的时候，遇到一个伊朗女学生，学习神经科学，虽然包着头巾，英语非常流利，各方面素质很高，她绝对也不是那种需要我们敌对的人。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;泛滥成灾的自由民主和政治正确&#34;&gt;泛滥成灾的自由民主和政治正确&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年11月，我在一个软件公司工作，美国同事Alex在办公室和各种场合远程助选奥巴马，他们终于赢了。然后，他在日常口头上明显抵触伊朗、俄国、阿富汗、巴基斯坦等和美国敌对的国家，我不认同他带进办公室公共区域的政治观点和做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年3月，我在欧洲某城的市民办公室注册身份信息的时候，一名老工作人员给我致欢迎词，并询问我喜欢去哪个城市生活。我刚来并不熟悉，于是说“希望去比较干净的城市，没有那么多人抽烟”，他说“抽烟是人的自由”，哦，我理解了“自由”的含义和代价，曾经幻想的“自由、民主”社会好像不是这样吧，自此对自由世界心存疑虑，自由和民主在某些语境中也不一定是更好或正确的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教会和对政治复杂性的不理解&#34;&gt;教会和对政治复杂性的不理解&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年4月，我搭乘一艘货船旅行，老船长是一个虔诚的基督徒，每顿午饭都会带我读一页圣经，谈起未来的旅行计划，他说不要去伊朗、俄国、北朝鲜这些邪恶国家。我刚学俄语，准备将来去西伯利亚开一块庄园，这就叫我不要去俄国了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我在一些教会的网站上读到信息，教会官方说“乌克兰战争起源是普京的侵略”，这当然是全世界都知道的常识，也是显而易见最表层的原因，但是没有讲背后的深层原因，他们是不知道根本问题？还是实际知道，却不能讲或不敢公开讲？所以，我对这些观点持保留意见，即使我们认为的那些最公正的人也不一定会公开表达客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美国大选的问题，以及川普和奥巴马支持者之间的争议，我不懂政治，也不知道他们如何选择站队的。从其他角度上在外围观察，发现这些欧美发达国家的高学历和高科技精英们的三观也许有失偏颇，当然他们也并非知道世间一切知识，他们对很多事物的看法也并不能公正客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们认为政府很糟糕，我表示认同，但我不理解的是，有些人为何会憎恶那些素不相识的陌生人？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;国籍带着强制的立场和偏见&#34;&gt;国籍带着强制的立场和偏见&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;总有一个发达国家会送我绿卡，收下后，但我不好意思说自己的国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是美国国籍，我无法面对伊朗的朋友；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是德国国籍，我也无法面对以色列人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果继续作为中国大陆身份，我不能去面对台湾；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要说面对他们交朋友，有时候独自去旅行都是极其危险的，美国人不敢去伊朗和中东旅行，被劫持和斩首的案例很多，可是我还想去那片神奇的地方探索一下，我怎敢拿美国绿卡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也听过很多中东人称呼美国人是恐怖分子，以前没想过这些问题，觉得美国绿卡是最好的，现在彻底断了这个念头，即使手上有个绿卡，也要偷偷藏着，不要公开自己的美国身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我也难以面对西藏、新疆的朋友，他们会自然而然地认为我支持大陆的各种政策，他们素质很高，虽然嘴上不说对我的意见，但是大家心里都明白，我不能辩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我持有大陆的身份证，并在大陆工作和缴税，我就用实际行动支持了大陆的军队和武器用来对付他们，我不同意攻打台湾，不需要口头讲“我支持台湾、香港”，这是国籍身份直接绑定的行为关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真有心支持台湾，那么就退掉中国大陆国籍，行动比语言诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的情况发生在德国、美国和很多国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我反对战争，不支持给乌克兰提供武器，让乌克兰人牺牲在战场上，如果大多数乌克兰人都不支持战争，俄国就不可能继续使用武器攻击，这样可避免人道主义灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是欧美都在背后提供军火，在狭隘的爱国主义洗脑教育下，大量的乌克兰人就去送死了。呜呼哀哉 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拿了德国的绿卡，就等同于缴税支持他们购买军火，让乌克兰人去送死，我对乌克兰男人一直都保有好感，还有好多兄弟被强行留在家里出不来，我感到心情沉痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我绝对不会想害死他们，即使他们想要武器，我也不会给。犹如吸毒的人，他们想要白粉，我绝对不提供，休想打仗！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持有国籍就是用实际行动支持某一方的政治立场，被动站队也都是错的，不要被动代表任何一方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我不优先选择欧美国籍，尽管是发达国家，能赚钱，有好福利。更好的选择是一些小国家，近代没有战争，安全和平，低税率，这样的国籍身份给人的心理压力会相对轻松一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使目前我各方面条件不足，没有更好的选择，只好采纳欧美国籍的方案，我绝不会公开炫耀，拿了国籍就天生被绑定了政治立场，是有原罪的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战争劫掠乌克兰资源&#34;&gt;战争劫掠乌克兰资源&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;现在全世界媒体铺天盖地支持乌克兰人，乌克兰难民成了世界上的高等难民，连难民也是分等级的，因为他们长得漂亮吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚、黎巴嫩等中东地区在过去几十年被打得也很惨啊，在难民营里我见过2年没有拿到德国身份的叙利亚人，曾经职业是理发师，现在理想是程序员；还有来了1年多没有身份的西藏人，职业理想是足球运动员，他们的英文口语还算比较好，比一般的德国人都好一些，但是不给居留权和工作许可证，他想工作也只能干点最低等的工作，就像我没有工作许可，只能干免费的义工，普通人想要爬到普通人的社会阶层，那是相当困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人生而不平等，有人生下来就含着金钥匙的，他们什么也没干，他们就有好的生存环境和福利资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学到一个新词“欧美白左”，说的就是他们如何虚伪和邪恶、无知和愚昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比虚伪更可怕的是，以人道主义作为幌子，其实在从事邪恶的勾当，他们支持乌克兰战争就是最典型的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰小毛熊打不过俄国大毛熊，但是白左依然怂恿小毛熊并递上棍子，而且这木头棍子居然一打就折断了，而大毛熊手上拿的是更有杀伤力的铁家伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送武器让乌克兰男人在战场伤亡，他们的老婆和儿女送到欧洲和全世界，这一强行分离家庭已经快1年了，还不知道会被分开几年，即使家庭再团圆，夫妻儿女留下的要么是身体残疾，要么是心里创伤，无法弥补缝合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界都在叫嚣着支持乌克兰，这是绝对的政治正确，一些乌克兰人在网上给我推消息，让我捐款买武器送给前线，或让我转发他们的各种支持战争的广告，我说明反对战争的态度，他们立即说我是“俄国大外宣”，并威胁要把我投诉举报给警察来抓捕我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我支持所有人都离开乌克兰，全世界自愿打仗的人都可以去支持，出钱出力，不要打嘴炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种最邪恶的人，他们不出钱，也不出力，在社媒上鼓动别人支持战争，让别人掏钱购买武器，让别人上战场送死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是更多的乌克兰女人离开家，抛下丈夫，乌克兰男人被死伤，他们的女人在欧洲住进别人家，成了别人的老婆，世界还有比这更惨的事吗？这是乌克兰的种族灭绝，凶手是乌克兰内部和外部勾结的黑恶势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有瞎扣帽子，支持战争的大多是欧美“白左”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家支持战争的，也都是跟着尸体堆后面捡到战争好处的。犹如稻谷水田耕地后，大群的鸟在田里更容易捡被水淹死的虫子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们欢呼雀跃地鼓动战争，因为他们得到战争的好处，当然不记得别人的痛苦，邪恶至极！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美通过战争掠夺乌克兰的女性和儿童人口资源，这也是重大的财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，很多乌克兰女人在社媒上叫嚣着支持战争，她们已经疯掉，被媒体洗脑，她们的手机一定是肉鸡，几乎百分百被主流媒体操控的，她们的观点不代表本来的自己，那是别人告诉她要去支持战争，大多数人甚至缺乏了解自己生活的小社会，更何况对世界局势的复杂性完全地无知，但是他们就已经对复杂的政治局势持有明确立场和态度了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下情人、丈夫、兄弟和父亲在前线送死，她们跑到欧洲去找其他男人，这不是被魔鬼控制了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也有极少数忠贞不屈的，而这种女人能有多少比例？在长期家庭分裂和精神创伤下，有多少夫妻情侣最终会团圆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况现在社会不同于古代的荒蛮，难民们在欧美发达资本主义国家得到大量好处，女人们会逐渐忘记她们祖国的苦难，开始享受优越的物质生活，并投入到新男人的怀抱，这让还在战场上坚守的乌克兰男人作何感想？他们不是说好了保护祖国和家园，一切都为了老婆孩子和家人吗？付出生命代价，到头来发现老婆跟别人跑了，而他还在打仗坚守家园一处残破的房子和土地。这仗还怎么打的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看她们天天画着花指甲，在自己的祖国乌克兰的时候都不劳动的，即使生活困顿也不愿学习和长进技能，游手好闲，而抽烟喝酒蹦迪享乐方面样样精通，至于怎么工作和经营家庭那是一塌糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了欧洲，那简直就是天堂，一切都自由，政治正确的欧美政府给高等难民的配置都是最好的，更快获取一切权益的绿色通道，有良好的住宿，每个月接近1000欧的现金，物质生活是绝对不会缺乏，而且性交对象多到泛滥自由，烟草和大麻自由，一包烟7-8欧，有的20-30来岁姑娘一天一包烟，这在乌克兰是不可能享有的福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们大多数还有男朋友或丈夫，虽然偶尔想起来哭哭啼啼，在这享乐世界，转眼就忘了苦痛，把别的男人带进她们的公寓，而她们的男人此刻正在乌克兰前线挨冻、负伤或已经死亡，这是电影里的镜头，很多现实的案例正在发生着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了烟酒，他们还很浪费，吃不惯或觉得不新鲜的东西就扔掉，6欧元食物福利包，如果普通人去买得5-10倍的价格，这些同样的食物在超市得价值30-60欧元。看着成堆的食物不断地被丢进垃圾桶里，这可都是纳税人的钱，我很心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有什么理由去支持乌克兰战争？我自己很勤俭节约，不浪费食物，也不抽烟喝酒，为什么我们给难民的钱，要被他们这样浪费挥霍掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我有何理由拿欧美的永居绿卡？我辛苦工作养着这些人类，并和他们群居在一起，不是一种耻辱吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因此欧美国籍也不是什么理想的选择，只是当我们没有更好选择的时候，才不得不做一些委屈的将就才去这些相对好一点的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上已经没有什么值得选的国籍了！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件中，网红大V集体沉默</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一向活跃喧嚣的网红们，谁在朋友圈里装睡？点名一些大V站出来替铁链女说句人话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体给这起恶劣事件的主角标题叫“&lt;strong&gt;徐州8子铁链母亲&lt;/strong&gt;”，把人当做生育和原始性欲的工具，没有人道对待，用铁链锁住，叫“性奴”更贴切本质。将妈妈两个字和性奴并在一起的视觉冲击力太强，叫妈妈是天大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因这起事件，一些脑残亲友在朋友圈只管挣钱享乐晒幸福，我把它们就给删掉了，这起事件可能是社会改良的重大转折点，每个人都有责任参与并重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天忍不住发第二篇，谈一下我们周围朋友圈认识的人，谁在说话，谁没说话，为什么不说话？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;曾经受过伤，不敢直视罪恶的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：发一些美好的食物、风景、读书心得体会，做人的道理，少不了儒释道的经典注释的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个这样的朋友，过去几年因为家庭变故，事业落败，感情受挫等等不如意顺利，造成了心理影音，社会丑恶现象不再往心理去，这么大的事件和动静，他们肯定也看到了，但是嘴上不说，也不表现出来，其实他们心理一直都很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;别人的事和他们无关的完全享乐者没心没肺，物质享受。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：只发吃喝玩享乐，抖小机灵自夸的内容，显示丰盛的物质生活和精神世界，或许真滴相信世界是美好的，或自欺欺人地假装岁月静好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个有机农业圈的10年老朋友，也是我一直都敬仰的老师，在帝都有几套房，红二代军队高干家庭背景，农业界名人，江苏省会有户口，等诸多上层社会和有钱人的身份，如果站出来说句话，一定会增加一股强大的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信她们看不到这起事件，为何她们不吭声？我理解不了。她们的朋友圈里过去一个月的内容，只有自私自利，让我看到一个虚假的朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去那些年认识的人是假的，我得反思自己的能力缺陷，该改进如何识别人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若上面提到的都是小人物，无论其家庭背景，个人没什么社会影响力，那网红明星大V们呢？很多大V 不敢说话，无视罪恶即无社会责任，就只能靠众多没什么社会影响力的小众个体，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;点名大v出来说话&#34;&gt;点名大V出来说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这个年代，只有大V有影响力，大V不说话，谁能说得上话呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;李子柒说话了吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;李子柒说话了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李子柒是拍默片为主，本来就不多话，但是这件事不站出来说几句，这就太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最该站出来说话的是李子柒，女孩，四川人，农村的，她身边应该不少被拐卖的同龄人，隔着3-50公里范围大概率是有这些案例的，四川女孩漂亮，因此人贩子都盯上了，四川是拐卖灾区里的重灾区，案例最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止到2022.2.21日，尚未看到李子柒公开站出来说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话？是不敢？不想？还是别的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她预先得到相关方面的警告，欲言又止？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她说了，被删除屏蔽？按照她的影响力，即使被删也应该很快能让众多粉丝截屏保留下来，并转载分享出来，不存在被彻底禁言的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有她直接联系方式，无法采访她的想法，也看不到她个人朋友圈是否有在讲这些话题。如果能看到她朋友圈的网友们，麻烦给些截图，我们想知道她这段时间既不拍美美的视频，又不出来说话，她到底在干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都希望她能站出来说话，如果她不说，我们应该给她的媒体号下方留言督促她，100万日活UV中如果只有10个人给她发提示，不到1%的概率太低，她可能会忽略掉，如果有1万个人提示，她应该无法推脱了，&lt;strong&gt;大V受到粉丝的监督，这是作为粉丝应尽的责任和天职&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试题：突破历史记录的热度，事件营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将各种KOL和网红排序，挨个点名谈话，不出面的名人由网友帮他们开口讲，强制表达意见，明星逼捐一个道理，逼讲话表态，遇事见人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推，找找其他大V，按照以下排名：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-按区域找云贵川&#34;&gt;&lt;strong&gt;一. 按区域找：云贵川&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我查阅了一下川籍的朋友圈，很遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云贵川是人口拐卖的重灾区，这三个地区的大V有哪些？云贵川的很多大V必须首先站出来说话，不分行业，只要是这三个地区籍贯，或生活在这些区域的都算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查找大V的方法，主要有以下几个渠道：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自媒体：如新浪微博、微信公众号、订阅号、今日头条等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他媒体：网络百科，新闻，电视，报纸等常规渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实体部门：行政区域内有实力的企业家、公益组织、科研院校、政府事业部门、其他有影响力的民间个人等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;可以根据他们的粉丝量，网络搜索的热度指数，在媒体上的曝光量来排名，这里我们选一个重要指标，粉丝量≥10万的都算大V，他们讲的话都有相当的受众影响力的，按粉丝量从高到低排序，就选他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不怎么玩国内自媒体，不熟悉这些渠道，有了解的网友可以提供线索，我补充进来；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-按行业找公益法律媒体电商-&#34;&gt;&lt;strong&gt;二. 按行业找：公益/法律/媒体/电商 ……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在全中国和全世界范围找大V出来说话，根据与事件相关性的程度分行业排名，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公益组织：妇女儿童权益保护、三农（农业、农村、农民），残疾人保护；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法律圈：罗翔谈过不可思议的法律，拐卖妇女值20只癞蛤蟆，还不如一直鹦鹉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明星：大嘴巴敢说话的人，金星；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体：各种自媒体、官办媒体、明星、网红、社会名人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科研院校：研究以上相关问题的社科类大学和智库；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工商金融业：宣称有企业社会责任的知名企业家、老板、电商圈，金融圈，抵制徐州产地的商品和当地的卖家，上市公司和地方国债等金融产品已经被抵制了，但是还不够，整个徐州全社会都可能要被抵制了，理由是当地的大部分人都在窝藏包庇纵容犯罪，在法理上与犯罪分子同罪，当地几乎没有无辜的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 按身份找：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;红三代：首位红三代出来讲话，叶剑英孙女叶静&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女人、男人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;人群画像标签分类&#34;&gt;人群画像&lt;strong&gt;标签分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大体三种人群画像，支持-
漠视
-反对。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;大一统的割裂&#34;&gt;大一统的割裂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;创造大一统的虚幻民族情感，目的是为了集权，集中力量办大事（攻击敌方），实际是不存在的，当你挂上中国人身份标签并引以自豪的时候，只要离开你的出生地方圆几公里，到了另外一个乡镇就不会因你的身份标签而给予同等对待，尤其是乡下人去了城市，其他地方的人去了北京上海，北京上海会给你当地的待遇吗？你不可能说我是中国人，你应该给北京上海的待遇，因为那都是中国的底盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家肯定是认为你疯了，他们只认识北京上海的身份标签，你拿不出身份证和户口本，自然你就不被认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候统一的中国人身份有用吗？实际是割裂的，每个地方都是一个情况，教育医疗社保和薪资福利都是差别对待的，既然是割裂的，那就彻底让他们割裂好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试问，作为云南四川人，当你不能享有北京上海的同等国民待遇，那就算了，但是你可以享有云南四川的国民待遇，那也可以，好好维护这个赋予和保护你权益的地方就可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他云南四川人被欺压拐卖到其他地方，你们作为命运共同体，你应该有天职责任去帮助那些弱势的同乡们，如果被拐卖到徐州，那就找江苏，如果拐卖到郓城，那就找山东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从历史记录来看，外地公安是有破案并到江苏山东河南去解救被拐卖的妇女儿童，但是无一例外被整村的人围攻打回去，而且当地公安不会配合，作为公安和政府不可能要求他们说“都是地方政府和公安战线的，你就帮帮吧”，人家帮的是当地，不会帮你外地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方实质就是一个独立的小国家，有复杂社会关系和盘根错节的利益网，外地人不仅仅享受不了当地的同等待遇，甚至就是敌对国的战俘和奴隶对待，被铁链锁的云贵川妇女不就是充当性奴隶吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不要讲，我们都是中国人怎么了，他们只认是不是江苏人和山东人，他们不认中国人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何成功解救人质&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何成功解救人质？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;唯一的办法是云贵川派出当地的特警和特种部队，至少是电影战狼那种级别的狠角色，开到豫鲁苏当地去，佛挡杀佛神挡杀神，别说当地村民阻挠，当地一般的公安警察也不是对手，这是成功的唯一可能性办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有调用国家暴力机器去武力讨伐才可能，云贵川有数万人口被拐卖囚禁虐待，这么多被牺牲的人口，放在过去不亚于一场国家之间的战争掳掠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要通过政府、司法机关和检察院，让律师和那些文职人员去沟通讲道理，统统没有用。对方使用武力囚禁被拐卖的人，并威胁所有来解救的人，必须是对等的办法才可能解救。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件与我有关</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;徐州铁链女事件，和我有很大关系！预见海外排华，华人将无立锥之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是新年，本该喜气洋洋的，但是近来网络上涌现的这些黑暗罪恶的事件，不得不引起公众的愤怒和集体讨伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州狗链8孩性奴让“徐州”恶名传遍全世界，我也受到波及，周围有老外问我，是不是从那里来的，因为我的中文姓氏是徐，他们有人叫我XU，我觉得自己被黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上很多国家发生过排华，我不能逃出一个坑，再跳进另外一个坑，看着海外那么多无脑中国人在疯狂造作的趋势，担心迟早在我居住的社区也会发生排华，难以预料将来会发生什么，我得把自己无辜背负的恶名给除掉才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经逃离那片地方，本来极不想再看墙内负面事件，多如牛毛看不完，且影响心情，耽误时间。但此事牵连到我，不得不发声。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雪崩的时候，有一片雪花是无辜的吗？没有。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我们得做点什么啊！希望网友集合众人之力通过媒体改变一些社会现状，就看各位过客是否会积极传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看维基百科，“&lt;strong&gt;徐州先后获得全国文明城市、联合国人居荣誉奖等称号&lt;/strong&gt;”，下面最近添加了一条更新介绍“&lt;strong&gt;人口贩卖&lt;/strong&gt;”，鲜明对比，多么刺眼。这联合国等一些大型国际公益组织也早已变成乌合之众的集体了，谁给钱就把牌坊给谁立，领着一帮流氓和贫穷落后的国家，难怪一些文明和发达国家自己搞小组织，不愿在联合国里混呢，大家千万不要高看国际组织一眼，以为会说外语就高大上，就多了不起，很多国家老外的素质也一样是很低劣的，有机会再发一篇，介绍我接触那些国际组织和海外经历的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事确实与我有关，几年前我还看过族谱，我们家来源于江苏泗洪，更早可以追溯到大约3000年前，祖先大概是徐国的后代，祖籍是“徐州”人，我肯定不想承认这个事实。说一句中国的坏话都要被人责骂攻击，更何况被精准定位到这个小地方，谁愿意背着这个恶名呢？谁家姑娘敢嫁给我？谁敢跟我合作共事？可能还认为我是SM虐待狂，包括还有杀狗吃肉，因为这是徐州当地普遍的民间风俗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;删亲友圈&#34;&gt;&lt;strong&gt;删亲友圈&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;微信里2年没说话了，朋友们，我忍不住翻回墙内，在朋友圈转发：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信用得少，更少看简体中文资讯，虚假错误和负能量信息太多，朋友圈屏蔽和禁言已两年，看到这种大面积的恶劣禽兽事件，节日的氛围瞬间都没了，别管过不过年的，云贵川的很多朋友给人印象都蛮好，对别人的苦难感同身受。官方调查通报里有数万四川女孩被贩卖，痛心！为四川人转起 【最新官方通报】
1，仍然没有查清该女子的身世，身世经历里可能存在严重犯罪行为。
2，仍然没有查清患病的时间和原因。
3，仍然没有查清八个孩子是不是同一个父亲。
4，仍然没有对受虐待、受伤害的违法行为立案侦办。
5，对失职的国家工作人员是否应该查处，没有任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很快看到。。。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个亲戚（亲舅舅）留言：坏人毕竟还是少数，负面的新闻也只是少数，这些该由警察去管，老百姓无能为力，还有那么多正面的新闻去看看，乐呵乐呵，不挺好吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开口即暴露本性，吃人血馒头当中药治病般麻木如此，当即将其删号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韭菜的特征标签&#34;&gt;韭菜的特征标签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;该事件撼动了很多人，让这个本该欢乐祥和的节日添了一份巨大的悲伤，当然这个事件也对很多人丝毫不产生负面影响，照常吃喝玩乐享受是你个人权利，自己偷偷乐呵乐呵就完了，就不要公开秀智商，也让别人和你一样傻乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候对他的印象是聪明，岁月是把杀猪刀，把他脑子和心给砍掉一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%201.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%202.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本质上和徐州8孩的爹是一样的，都是为了传宗接代，他前妻仅仅因为不能生育就被休掉，现实的狗血般的家庭矛盾比电视上肥皂剧演得好，再娶妻生子欢天喜地，&lt;strong&gt;韭菜也望子成龙，意淫帝王梦&lt;/strong&gt;（微信头像穿龙袍的是他儿子）。迷恋中医大保健，学佛修行能达到这样的觉悟和境界，怎么不早点上天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次徐州事件，我看下亲友圈，没一个转发的，他们继续岁月静好，秀化妆品、晒美食和娃儿，自夸地抖一下小机灵，和央媒保持高度一致的美好幸福生活，过自己的欢乐祥和年，徐州？什么鬼地方？那都是人家的瓦上霜和门前雪，和他们不相干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都用上智能手机了，看朋友圈分享的动态，就清楚了每个人的特征标签（用户画像），网络流行词称其为&lt;strong&gt;韭菜&lt;/strong&gt;，我们根本不可能有共同话题，总结为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;韭菜身份的共同特征标签：生态农业、中医、宗教、传统文化、爱国、读经典、孝顺&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;真不要侮辱这些词了，我本来都很喜欢这些褒义词，曾参与进去干了不少工作，却看到，到了他们那里统统都变成贬义词，以后只要遇到这类标签的人，都避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚昧扭曲的三观教育&#34;&gt;愚昧扭曲的三观教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们从小就被家长和老人教育，不要去管别人的闲事，信佛心善的人会叹息一声表示同情，其他人连叹息声都没有的，即使发生在身边的事，都不会吭声，更不会管公共事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村里有吵架打老婆的，也逐渐很少有人去劝解，人们变得越来越自私狭隘，灾难没有降到自己头上，没心没肺地活着，甚至看到别人的悲剧还幸灾乐祸起来，庆幸自己过得还不错，用他们的老话叫“比上不足，比下有余”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从思维方式的底层逻辑上看，亲友们的三观和吃徐州人血馒头的那些人有什么区别？完全一样的。我们很多人从小到大最厌恶佛教的原因是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人们经常用扭曲的佛教理论和人生哲学教导我们“&lt;strong&gt;这辈子遭的罪，是上辈子积的孽债，得还了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;徐州案例是通过拐卖牺牲女性换取一个村庄和家族的延续，包括官方和拐卖者尽管极力回避或遮遮掩掩，至少会公开承认那是不合法的，而在我老家乡村社会居然有升级版的论调，将罪恶完全合法化并变成普世价值观了，也就是这个理论适用于任何人，包括其他被害者和自己，老人实际是义正言辞地告诉你，当任何不公义和侵害落到你身上时，得忍耐不要反抗和逃避责任，因为“&lt;strong&gt;还债是你的义务&lt;/strong&gt;”，多么冠冕堂皇的理由啊！这完全符合罪犯和统治者的胃口，看到居然有主动送上门的这么理想的猎物，魔鬼在地狱里发出最暴烈狂妄的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下我们从小到大的周围熟悉的故事，能清晰地看出各种毫不相干的不同事件的相互关联的线索：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;持续不断的各种社会悲剧的源头，在于有强大的群众基础和恶俗文化土壤 - 乌合之众/平庸之恶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多城里人和老外没去过农村，向往李子柒式的田园，真在农村生活过就不会说民风淳朴了，我是农村出来的，从事三农（农业、农村、农民）发展的公益项目和农产品电商10年，去过无数的农村，接触无数的农民及其后代，我从来没觉得农民是淳朴的，不能将农民普遍缺乏文化教育不善表达和老实木讷等同于淳朴来理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那少数心善的农民，如果不信鬼神，也不懦弱无能，再看他们有多少会面目粗暴狰狞如野兽，这个数量比例多得吓人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;吃艹&#34;&gt;&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我这些亲戚80年代离开农村，在一线大城市打拼30多年，每家都赚到价值数百万的1-2套房，都21世纪的今天，按理说他们的生活早已现代化，但他们最多的话题依然是“你吃了吗？找老婆了吗？”，直白问也就是“你进食，交配了吗？”，在此简称为“&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;”。包括在阿里和网易工作时遇到的同事，很多20-30岁的年轻人最多话题也是吃艹，除此之外没有什么经常好聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些抱着电脑喝着咖啡看起来衣冠楚楚享有高福利的社会精英，也是已经富裕和正在富裕的中产阶层，实际他们的灵魂深处还停留在原始社会野蛮人阶段，因为，从日常念叨最多的口号显示，他们的人生最重要的目标是“吃艹”，表现出深入骨髓的饥渴，是祖上18代穷怕了的穷鬼转世么？或是精神退化成了蠕虫？只为满足上面和下面一个口子的需求。为什么脑子里始终只看重生物原始本能的东西？为什么长期停留在马斯洛需求最底层？我理解不了这种现象，只能看作是&lt;strong&gt;极端的精神贫穷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我就不愿意去这些亲戚家，在他们家门口还没进门，透过门窗就能闻到一股发霉腐烂气味，那时候年龄小，理解不了很多事，但一直对那些人都有说不出的一种厌恶，害得我好多年对&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;都没兴趣的，后来真滴吃了几年艹，过年时面对一桌子好菜，一点肉都不沾的，随着阅历增长，逐渐找到反胃的原因，是因为他们最喜欢自告奋勇用反智商的说辞教你怎么做人做事，他们的话把我恶心到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有特别喜欢吃艹话题的，例如那个亲戚兄弟的几个孩子，从小就喜欢和大人聚在一起打牌听村里鸡毛蒜皮八卦的，他们家经济条件算是比较好的，把户口都迁到当地市区或上海，但是后来这些孩子果然没一个长好的，都是初中没毕业就辍学，男孩打游戏赌博混黑道抢劫，因囚禁他人犯罪被劳教几年，女孩（未成年）堕胎和未婚生育，居然被他们家接收把那野孩子养大，他们是虔诚的佛教徒，佛是慈善的，给了柔软心肠，但是没给聪明脑子，并终结于懦弱性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血缘关系大概率只能遗传智商和恶俗，不能带来个人发展和阶层升迁&lt;/strong&gt;，所以这几个90后的孩子从他们父辈那里继承了混乱的人生，与经济能力无关，同样地可能继续遗传给下一代，3代人的历史跨度很长大约是100年，100年改不了一个家族的命运，可悲可叹吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和他们一样，所以从小就想远离。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;恐吓强制&#34;&gt;恐吓&amp;amp;强制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拐卖人口确有其事，只是我老家还不算特别偏僻落后，所以当地很少有这种现象，但是经常听大人训斥小孩“&lt;strong&gt;再不听话，叫人贩子来，把你带走&lt;/strong&gt;”，3岁哇哇哭的小孩马上就静音了，可见从小孩到老人都知道中国大范围存在的人口拐卖的现实。总之，恐吓是家常便饭，对付小孩和各年龄段的弱者都很管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多事都是用强制的办法，譬如买房。本来很多人家在镇上有一处新房子，山上村里还有1-2处，但是他们还在不停叫我掏钱买房，如果我不听从，他们可以发动所有亲友讨伐，每个人都会攻击你“不孝顺，没有能力”，见面的眼色都不对，还有直接骂得很难听的各种脏话都有的，甚至威胁将有人打我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会把一处房产强行安到你头上，说这是你的，从今天开始你要当家做主了？我莫名其妙啊，活那么大，从来都没发言权的，连话都说不上一句，突然怎么就让我当家做主人了呢？后来搞清楚，那意思是，你要掏钱负担装修，维持社会关系人情世故的各种费用，及其背后的一堆债务，妄图用一个不值钱的破房子把我们套牢，让我们老实听话掏钱，确实有很多年轻人上当了，父母买房子就是给你下套，不够聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢经常问“什么时候开车回家？”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆低于当地平均水平的破车回去，那就是灾难，肯定是要挨骂，还不如空手回去，所有人都会明里暗里批判你“无能，丢人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆和其他人差不多的车回去，应该没人说你什么了吧，但是也有不少人指责你“上过大学的怎么和普通打工人一样？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回老家开了一辆好车，你以为就好了吗？确实排面上是很充足了，所有亲戚都觉得脸上有光，但是麻烦跟着来，不停有人找你借钱，理由是“帮你家做了什么，请你吃过饭，咱之间的交情和关系……”，你们帮过我，那是多少年前小时候的事，我哪里记得？小时候过年被强制拉去吃饭，新衣服撕裂的事我肯定是记得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之只要有辆车，你就横竖里外都不是人。最后我认真权衡了一下，决定只好10里山路走回去，或者干脆不要回去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暴力&#34;&gt;&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学刚懂事的时候开始，就没有身份认同和家庭归属感，甚至有性命安全之忧。因为不少家庭是有暴力的，农村俗话是“&lt;strong&gt;棍棒之下出孝子&lt;/strong&gt;”，很多家长还告诉老师“&lt;strong&gt;不听话就打&lt;/strong&gt;”，如果小孩子发生矛盾冲突，家长会&lt;strong&gt;打自己家孩子&lt;/strong&gt;作为警告，这是当地普遍的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以徐州铁链囚禁，是有人民群众的广泛案例和风俗文化基础的，没人觉得这不正常，至于违法犯罪？甚至根本都没那概念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现很多人的共同特征和普遍规律，都是欺压弱小的表现：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司“内讧”，政党“内斗”，“家暴”的本质是一样的，“暴力只敢给自家人用，不敢对外”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在12岁之前的每周甚至每天，我亲眼所见家长和老师打孩子的事件在身边周围发生，有些小同学留下后遗症，小孩子之间相互打架也很常见，也见过用绳子把人捆绑和拴起来的事件很多次。后来还有朋友说她小时候被用绳子捆着吊打，没听错是女孩，来自更偏远落后地区，这样比较起来，我们小时候经历的根本不算什么事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从小就知道乖巧听话，挨打算少的，许多人长大后的性格就很激烈，积极参与公共事件，这都是受过去经历的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候过年还有几次给我留下心理阴影，去亲戚家路过一些村子，有几户人家非要拉我进去吃饭，在拉扯中把新衣服给撕裂了，90年代初期，只有过年才买一次新衣服，这够招人恨的吧！甚至力气壮的把人扛进他们家，也就是强制&lt;strong&gt;你今天必须吃，否则就不放你走&lt;/strong&gt;，这种现象见过吧，不少当地人都遇到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么要这么干？因农村需要互相帮助的，方便以后好办事，尤其是家里有村干部的，更得要巴结，最好办法就是送礼吃饭。强制建立违背意志的关系，这和强奸有什么区别？很多农民就是这样粗蛮的本性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有关姓资姓社大争论资料汇编</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;牟其中第三次出狱创业，我加入创业团队，这是他推荐的阅读材料，了解他亲身经历的中国改革开放的坷坎历程。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;目录&#34;&gt;目录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第44页，第三波：四份万言书抹黑私营经济 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第51页，第四波：呼唤再来一次“文革” 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;资料来源&#34;&gt;资料来源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《当代中国八种社会思潮》第二章节选&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马立诚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会科学文献出版社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书号：ISBN：9787509727966&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.shutxt.com/rw/19385/&#34;&gt;https://www.shutxt.com/rw/19385/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下載：&lt;a href=&#34;https://quip.com/-/blob/dDKAAATiCLO/LVEuCkFPMF7zHW4i7Dc8bQ?name=%E3%80%8A%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%85%AB%E7%A7%8D%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%80%9D%E6%BD%AE%E3%80%8B-chapter2.docx&#34;&gt;《当代中国八种社会思潮》-chapter2.docx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第35页第二波问一问姓社姓资&#34;&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1989年风波刚过，老左派就认为清算改革开放的机会到来了。忍受了几年边缘化，该报一箭之仇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1989年下半年，民间传言透出凶险和不祥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说改革开放要收一收，该抓抓阶级斗争了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知识分子尾巴又翘起来了，还是毛主席说得对，得让他们夹起尾巴做人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“留学政策要变，回国探亲的出不了国门了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央要取消个体户了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年2月22日，《人民日报》发表时任中宣部长王忍之的长文《关于反对资产阶级自由化》。文中提出一个日后引起激烈争议的著名议题：“推行资本主义化的改革，还是推行社会主义改革？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是八九风波之后，第一篇提出问一问姓“社”姓“资”的重头文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者所说的“资本主义化的改革”指什么呢？文章说：“一个是取消公有制为主体，实现私有化；一个是取消计划经济，实现市场化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还质问道：“搞资产阶级自由化的人……有没有经济上的根源？有没有一种经济上的力量支持他们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是把私营经济和自由化绑在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京《当代思潮》1990年第l期发表《用四项基木原则指导和规范改革开放》。文章说：“私营经济和个体经济……如果任其自由发展，就会冲击社会主义经济。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年6月11日，《人民日报》发表《评资产阶级自由化的多元化观点》。文章说，“搞自由化”的人“企望从经济的多元化中，自然生长出政治多元化和权力多元化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，《人民日报》发表长文《谁说社会主义讲不清》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读过《邓小平文选》的人知道，邓小平在《建设有中国特色的社会主义》一文中说：“什么叫社会主义，什么叫马克思主义？我们过去对这个问题的认识不是完全清醒的。”①&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《谁说》一文的作者明知道邓小平的讲话，却批判道：“‘社会主义不清楚论’是一种嘲弄马克思主义，糟蹋共产主义政党，向正在开拓通往社会主义之路和正在建设社会主义的广大群众大泼冷水的理论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说来，该文作者自然清楚社会主义是怎么回事了。他在文章中给社会主义下的定义，第一条就是“用社会生产资料公有制代替资本主义私有制”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章的矛头，显然是对着支持私营经济的邓小平来的，对着改革开放来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要请教作者的是，中共十五大确认“非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分”②，这个定义符合不符合社会主义呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上几篇文章，都是质疑私营经济的正当性，这是一个焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时另一个焦点，是计划经济还是市场经济问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年10月5日，《人民日报》发表《关于计划经济与市场调节相结合的两个问题》。文章说：“社会主义的经济是公有制的经济，因而必然要求实行计划经济。计划经济即从整体上自觉实行有计划、按比例地发展国民经济，是社会主义经济的一个基本特征，是社会主义优越性的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月12日，《人民日报》发表长文《牢固树立社会主义信念》。文章说：“资产阶级自由化……集中攻击党的领导、人民民主专政、马列主义毛泽东思想和社会主义公有制、计划经济，以及道德伦理方面的集体主义，竭力美化资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月17日，《人民日报》发表《社会主义必定代替资本主义》。文章说：“市场经济，就是取消公有制，这就是说，要否定共产党的领导，否定社会主义制度，搞资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰逢这一年，柏林墙倒塌，苏东社会主义国家一个接一个垮掉。几代中国人熟悉的镰刀和斧头的红旗从克里姆林宫降下，苏联共产党解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国紧张地注视着，惶惑不安笼罩着人们心头。谁要是提改革开放，就有“自由化”之嫌。人们在会上发言，都要跟报纸对口径。有人提出，北京应该出头，挑起世界革命重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月24日，邓小平讲话说：“我们千万不要当头，这是一个根本国策。这个头我们当不起，自己力量也不够。当了绝无好处，许多主动都失掉了。”③&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是韬光养晦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1991年初，邓小平来到上海。他这是第五次来上海过春节了。这一次，他心事重重，有重要的话要说。目睹上海老旧破败的面貌，邓小平心里不是滋味。1月28日到2月18日，邓小平与上海市干部多次谈话，主要内容是后来收入《邓小平文选》的《视察上海时的谈话》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“上海开发晚了，要努力干啊！”“那一年确定四个经济特区，主要是从地理条件考虑的……但是没有考虑到上海在人才方面的优势。”“上海人聪明、素质好，如果当时就确定在上海也设经济特区，现在就不是这个样子……浦东如果像深圳经济特区那样，早几年开发就好了。”“上海过去是金融中心，是货币自由兑换的地方，今后也要这样搞。”④&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平对京城一些人提出问一问姓社姓资、批判市场经济很不以为然。他说：“当时提出农村实行家庭联产承包，有许多人不同意，家庭承包还算社会主义吗？嘴里不说，心里想不通，有的顶了两年，我们等待。”他说：“不要以为，一说计划经济就是社会主义，一说市场经济就是资本主义，不是那么回事，两者都是手段，市场也可以为社会主义服务。”⑤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平鼓励上海人不要被左的声音吓住。他说：“希望上海人思想更解放一点，胆子更大一点，步子更快一点。”⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平谈话在上海干部圈内引起了震动。他的谈话精神，通过一个奇特的名字传遍了全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年2月13日，距春节还有两天。上海市委政策研究室处长施芝鸿打电话给解放日报社的朋友，说市委书记朱镕基在市委办公厅第一党支部会议上传达了小平同志在上海六次讲话的精神，很有新意。报社党委书记周瑞金和评论部主任凌河听到这个消息，立即请施芝鸿出来一聚。三个人聊天之际，周瑞金拍板决定，大年初一的评论就按照小平同志讲话精神来写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月15日，大年初一，羊年头一天。《解放日报》头版发表凌河执笔的评论《做改革开放的“带头羊”》，署名皇甫平。文章说，要“突破任何一种僵滞的思维方式的束缚”,“敢冒风险，敢为天下先，走前人没有走过的路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月2日，《解放日报》发表施芝鸿执笔的一篇评论《改革开放要有新思路》，也署名皇甫平。周瑞金事后回忆说，这是最重要的一篇，这篇文章把社会主义也可以搞市场经济提了出来。文章说：“计划和市场只是资源配置的两种手段和形式，而不是划分社会主义和资本主义的标志，资本主义有计划，社会主义有市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个月之后，3月15日，《人民日报》与《解放日报》针锋相对，发表《发展商品经济不可否定计划经济》。文章说：“有些人总是……对计划经济任意加以否定。”“市场经济原则很难真正做到资源的合理配置和有效利用。我国40年社会主义经济建设取得举世瞩目的成就，充分说明了在我国实行计划经济的巨大优越性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《解放日报》吃了豹子胆，不理会北京的责难。3月22日，《解放日报》发表老作者沈峻坡执笔的一篇评论《扩大开放的意识要更强些》，发表时仍旧署名皇甫平。文章的要害在下面一句话：“如果我们仍旧囿于姓社还是姓资的诘难，那就只能坐失良机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇甫平系列评论触碰了老左派舆论的要害，立即遭到围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月20日出版的《当代思潮》第2期发表《改革开放可以不问姓社姓资吗？》一文。文章说：“在自由化思潮严重泛滥的日子里，曾有过一个时髦口号，叫做不问姓社姓资。”“结果呢？在不问姓社姓资的排斥下，有人确实把改革开放引向了资本主义化的邪路。”“在不问姓社姓资的口号流行时，主张经济上私有化、市场化，政治上多党制、议会制，意识形态上多元化的思潮，曾把社会主义改革开放事业拖上绝路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京出版的《高校理论战线》6月出版的第3期发表《问一问姓社还是姓资》一文。文章说：“实行改革开放必须区分姓社还是姓资，原因很简单，因为现实生活中确实存在着姓社还是姓资两种不同的改革观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月15日，《人民日报》发表邓力群的长文《坚持人民民主专政，反对和防止和平演变》，这篇文章重新祭起了阶级斗争这个“法宝”。文章说，全国人民面临着“双重任务——阶级斗争与全面建设”。这就把基本路线规定的“以经济建设为中心”变成了两个中心，非但如此，阶级斗争还排在经济建设的前面。邓力群说：“只有正确估量和进行阶级斗争，才能保证现代化建设事业的社会主义性质和方向。”这岂不是要否定十一届三中全会，重拾“以阶级斗争为纲”么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓力群在这个敏感时刻提出这样重大的理论修正，显示了老左派领军人物的分量。邓力群曾任中央书记处书记。1987年的十三大上，由于他坚持左倾思想，名声很差，结果在中央委员差额选举中落选，紧接着，又在中顾委常委选举中落选。邓小平说：承认选举，不作变动。故此，邓力群对邓小平一直耿耿于怀。邓力群所著回忆录《十二个春秋》说，中委和中顾委常委落选，对我有刺激。邓力群自1982年到2001年，在老左派群体中发挥了越来越显著的核心作用，社会舆论也称邓力群是“左王”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左王上阵，鼓舞了左倾阵营的士气。《真理的追求》7月号发表《重提姓社与姓资》。文章说：“改革要不要问姓社姓资，就是改革要不要坚持四项基本原则的通俗表达。”“所谓改革不要问姓社姓资，本来是精英们为了暗度陈仓而释放的烟雾弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，有点心虚的人民日报社社长高狄南下上海，秘密调查，质问《解放日报》发表皇甫平的文章有什么背景？结果无功而返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月下旬，《求是》1991年第16期发表《沿着社会主义方向继续推进改革开放》。文章说：“我们划清两种改革开放观的界限，一个很重要的方面，是要在事关改革开放的大政方针、基本政策措施等重大原则问题上，看看是否有利于社会主义事业的发展。通俗的说法，就是问一问姓社姓资。只有这样，才能保证我们的改革开放始终坚持社会主义方向，避免重大错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月20日出版的《当代思潮》发表《为何不能问一问姓社还是姓资？》，直接批判皇甫平。文章说：“我们不应该在提出新的改革措施时，一听到群众要问姓社还是姓资，就认为是‘新的思想僵滞’……如果把群众的革命本能，轻率地归之为‘新的思想僵滞’，会不会压抑群众对资本主义复辟的警惕性和爱国主义感情呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月2日，《人民日报》发表《当前改革的三个问题》。文章说：“我们的同志中，有的也在抹杀两种改革观的分野，忌言姓资姓社。”“在改革问题上的两种主张、两个方向即两条道路的斗争，仍以不同的形式在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月23日，《人民日报》发表《正确认识社会主义社会的矛盾，掌握处理矛盾的主动权》。文章重申邓力群的观点，说当前我国的阶级斗争，“比建国以来任何时期都要鲜明、激烈、尖锐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月出版的《求是》第22期发表《大力加强干部的马克思主义理论培训工作》。文章提醒各级干部说：“我们有些同志，对改革的正确方向认识模糊，不能用马克思主义基本理论来对待改革，划不清两种改革观的基本界限，甚至连姓社姓资都不管不顾了，这是十分危险的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这般连珠炮般的指责，实有黑云压城城欲摧的气势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入秋，形势开始有了微妙的变化。先是邓小平对媒介上出现的筑起反和平演变的钢铁长城等提法提出批评，说不要再这样提了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月1日晚，江泽民在看了央视《新闻联播》节目提前播报的《人民日报》第二天的社论提要之后，当晚下令，要《人民日报》删去社论中的“在改革开放中，我们要问一问姓社姓资”这句话。⑦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，老左派哪肯服输？一直到1992年1月5日，即南方谈话前一刻，邓力群还是强硬之极，再度出面高调反对邓小平。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病毒可能触发热战吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信1，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找100位2019-nCoV新冠病例，做高效康复的临床验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严是一名医学和IT专业背景的朋友，不幸感染新冠病毒并导致各种并发症，她运用学识，把自己和周围几名病患神奇地地治愈了，于是总结出这份文档，发给我希望能帮助推广验证。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;来信&#34;&gt;&lt;strong&gt;来信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Atom哥，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。年初新冠疫情开始时，我和朋友在筹备做一个汇总新冠治疗方法的信息平台，后来住进隔离新冠疑似病例的酒店，第二天开始突然急性腹泻，一天十几次，到后来喝水都会腹泻，怀疑是新冠后，开始从之前看过的新冠治疗方法里找药，但是因为严格自我隔离，生病期间所有事情都自己在做，比较吃力，加上身体本来就不好，导致恢复的非常慢，但也因为这样导致各种并发症几乎都得了一遍，然后试了几十种药，每种并发症都找到了治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前大部分时间都是对着电脑，社会经验非常少。而且一碰到要说话表达的事情，常常因为不善于表达闹误会。所以在社交方面，我就是个小学生水平，没有办法像您那样到处都有人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结了一份防控新冠疫情的方案，如果能临床实验证明有效，不仅可以控制住疫情，还可以推动中医产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匡哥，我写的新冠防治方案给梁冬老师的信，还有很多地方要完善。我想趁这几天天气好，先去医院做检查，然后再完善其他部分和素食的方案。 本来应该全部完善好再交给您，但是之前几次尝试去医院检查，都因为抵抗力太虚每次都没撑够半小时。这次想试着检查完，如果有万一，您就帮我直接把这份推送给梁老师，如果顺利，我回来给您报平安，然后再继续完善方案可以吗? 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的简历不重要啦，现在最重要的事情是想办法结束疫情，如果局势还没有改变，美国大选后特朗普可能就要发起战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山大学中山医学院，生物医学工程专业（一半医学一半IT的学历背景）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职美团深圳运营，之后在总部从事运营支持，负责梳理城市运营团队的工作流程，绩效评估，效率优化，后台数据报表。 并曾任网易数据分析师，负责后台数据系统搭建，日常运营数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后自己创业，和家人做干果食品公司，核桃葡萄干之类，自己运营的时候子类目在电商平台前三左右，后来因为健康原因退出，头部查出骨瘤，但是良性。 退出公司后在独立开发十年前就想做的教育软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严
2020.10.12&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小洁是我之前的一个客户，印象中，她是一个从事IT技术的女生，“迷信”佛教，“神经”敏感，心善吃素，文静瘦弱。我们在网上几乎没有联系，彼此不算很熟悉，她通过另一个兄弟旺仔做中间人给我发消息，当收到小洁同学发的以上信息，我当时有点震惊，尚不知道她过去大半年感染病毒，而且神奇的是把自己治好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我想了解她的情况，提示她“文档中没有你的个人介绍，好孩子啊，愿上天保佑你，我和旺仔协助你”。过了一周，她从医院检查顺利回来后补上简介，我这才知道她过去的经历和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于还在癌症期，她的健康状况不太好，不能每天长时间对着电子设备，她经常控制用电脑手机不超过30分钟/天，即使如此也要挤出时间写出这么一份长长的稿子。在自己健康都随时受到威胁的情况下，首先考虑的是社会的安危，还在关心国家大事，我感受到一种年轻人的社会责任感的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说我在外面认识一些人，希望我帮助做医疗方案的推广和验证，我一再叮嘱她要优先照看好自己，先好好活下来，然后再考虑外面的事，但是她很意志坚决，抓紧时间写方案交给我们，意思是健康“万一不测”，她还能给社会做点最后的贡献。她还说自己的终身理想的三件事业“&lt;strong&gt;中医，教育，素食&lt;/strong&gt;”，讲的时候像是在预备“后事”，她的声音快速干脆利落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉 …… 听得我，心理一阵一阵的不好受……，于是就答应把这份稿子发出来给相关人看，刚好最近见过知名的中医媒体人梁老师，于是也想到通过中间人推一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也请朋友圈在海外的朋友，尤其在欧洲和美国常住的，如果周围有已经感染病毒的人，希望推荐用这个方法给试一下效果，当社会医疗资源不够用的时候，个人就可以掌握一些简单办法自助解决问题，不能全赖政府提供救援。由于目前还没英文版，懂中文的朋友优先测试，然后向周边推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是学医的，也没有经历过这些病痛，目前身边也没有这样的病例，只能先做个键盘侠，协助整理资料记录并找人推广。欢迎找我们沟通咨询，参考以下联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺仔，微信：zy1785069672
小洁，微信：halo9du
&lt;a href=&#34;https://gitter.im/Atomx3/2019-nCoV&#34;&gt;讨论群组&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来信附三篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信2: &lt;strong&gt;写给梁冬老师的信&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信3: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 治疗篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信4: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 防控篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过与小洁最近2年多的有限次数的交流，基本得出一个结论，她首先是因为原生家庭的问题，导致内向自闭的性格，工作学习方面很聪明，有技术上的成就和优势，抵挡不住抑郁症侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该说她在精神上的问题大于生理的疾病，我的朋友圈亲友和熟人加起来有数百至上千号人，小洁是唯一一例染Covid-19病毒（也许是我的圈子还算比较健壮吧），2003年非典没有病例，现在新冠依然没有病例，所以，我比较质疑这场瘟疫到底有多厉害？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写给梁冬老师的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信2，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢梁冬老师，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我病情最严重的那段时间，是依靠听冬吴同学会才把心智拉回正常的模式。冬吴同学会是我平常的背景音乐，大部分节目都听了几遍甚至十几遍，这份新冠治疗方案里有很多地方是受您节目的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如通过呼吸药蒸汽全息吸收药物的方法，房间物品陈设和身体健康的关系，睡眠质量和床垫的关系，不同材质器皿和水质的关系，用病毒检测技术结合大数据拓展中药的用法，以及对中医里面所说的气的一些小发现。我还总结了一些治疗痛风的小方法，希望能对梁老师有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔离治疗200多天与病毒抗争的过程中，有许多关于病毒的新发现。病毒是中医里所谓“气”的一种，并且也许真的有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为比细菌还要小十倍的生命体，他们无所不在，附着在我们周围的物体表面，渗透在材料缝隙里，并且这些病毒在人身体外也能引发疾病。当明白这几件事儿后，许多之前听冬吴相对论和同学会引发的思考都找到了答案。比如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么床垫的材质会影响睡眠质量有些人一睡席梦思就腰酸背痛&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么床垫的材质会影响睡眠质量？有些人一睡席梦思就腰酸背痛？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我听过很多梁冬老师关于睡眠的节目，其中有说过床的材质会影响睡眠质量。我在患病期间自从换床垫并定期消毒床上用品后，半夜失眠和痛风的毛病就很少再犯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现床是非常容易积累病毒的地方，尤其对于有慢性炎症的人，夜间身体排出的病毒沉积在床垫里，这些病毒影响神经系统会造成失眠烦躁，侵犯肌肉组织和关节会造成腰酸背痛，偏头痛，痛风等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当起床离开床垫后，症状会逐渐消失，换用消毒过的床垫后，症状也会减轻。所以对有慢性病的人来说，也许床垫越厚，或者使用聚酯纤维这种病毒容易留存的材质，睡眠质量越差。而薄床垫，或用乳胶，纯棉等病毒不易留存的材质，病毒引发症状的几率就小，睡眠质量越好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听梁冬老师说有些玉石可以改变水质，很好奇就去查了资料，发现银，玉有抗病菌消炎的作用，可以抑制水里的病菌，因此这些器皿盛放的水口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又发现病毒可以穿透许多塑料包装，有时候喝放久了的塑料包装水会有舌头发麻的感觉，就是免疫细胞在和水里的病毒作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而陶瓷，玻璃等材质因为孔隙小，只有少部分病毒可以穿透 ，因此盛放在这些器皿里的水病毒含量少，喝起来的直接感受就是水更纯澈口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么房间风水会影响人的健康为什么清理房间后人的精神状态会变好&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么房间风水会影响人的健康？为什么清理房间后人的精神状态会变好？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听冬吴同学会梁老师说起风里有虫的典故，觉得很有趣，一直念念不忘。后来读了病毒星球，又在隔离的酒店里观察了病毒200多天，慢慢发现，原来万物都有虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物体表面和缝隙里，都可能存在着病毒，这些病毒也许和身体里正常的核酸一样，是生命的基本单位，也是中医里所说“气”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的空间布局会影响空气流通，进而影响室内的病毒存量和活性，这些病毒再影响人的健康。所以房间物品越多，人身边的病毒也就越多，更容易引发症状，清理房间后脱离了这些病毒，人就会有神清气爽的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在&#34;&gt;&lt;strong&gt;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在人的腹腔里，也许存在病毒的气态部分。对于身体有慢性炎症的人，常常有嗝气的症状。常见说法是因为胃部留存的气体被排出，但我由于病程太长，身体里病毒载量非常高的时候，气体常常会从腹腔里呼啸而出，胃部是装不下如此大量的气体的，更合理的解释是病毒有一个气态存在，即中医里所谓的邪气。在人吃饭后，免疫细胞获得能量将病毒排出体外，同时排出了病毒的气态部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对梁老师来说，比较推荐的治疗方法比如戒烟戒烧鸭戒肥肠戒火锅&amp;hellip;&amp;hellip;都是不可能的。但是可以试试看戒病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为这次病程太长，和隔离房间里的病毒相处久了，到后来可以根据免疫系统的反馈感知出身边物体上的病毒含量，慢慢发现了病毒和身体症状的关系。痛风的发作和床褥，衣物，皮肤上的病毒，以及患处组织和血液里的病毒有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在急性期离开带有病毒的床褥，沙发等物品，用金银花等草药制剂泡脚抑制病毒，然后换用干净透气的棉质衣袜保暖，能帮助缓解症状。我因为体内是热毒，试过有效的草药有金银花，薄荷，苦参，急性期把药煎煮后等水温和体温接近时泡脚，或者直接擦包含这些成分的药膏，能快速缓解疼痛和充血的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常穿病毒不容易留存的棉质衣物，通过高温煮洗给衣物消毒，天冷时用消毒过的棉袜保暖，隔离脚部周围的病毒，然后，痛风的症状几乎都消失了。总结一下就是清理病毒+金银花水泡脚+棉质衣袜保暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，再斗斗胆恳请能得到梁老师的两个帮助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，用中医的力量帮助世界结束疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，用现代检测技术帮助完善中医用药方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信中医能为帮助控制新冠疫情发挥巨大的作用。在抗病毒领域，西医至今没有出现过特效药，但中医一直有独特的优势。许多中药都被证明有抑制病毒的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如根据中国科学家最新的研究，金银花汤剂中的miRNA可以有效抑制新冠病毒复制，加速新冠患者转阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床实验中，金银花汤剂治疗组的患者7天核酸转阴率为83%，未饮用金银花汤剂的对照组患者7天转阴率为26%，证明饮用金银花汤剂可以帮助新冠患者显著提升治愈率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受您节目的启发，我在治疗过程中发现使用泡，敷，浴，熏蒸等方法让身体各个部位全息吸收药物，能进一步提升治疗效果，减少并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿出一套简便易行，能在其他国家推广的方案，并通过临床实验证明这套方案能显著提高新冠肺炎的治愈率，降低感染率，就可以用中医的力量结束疫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和单个成本需要数百元，有效率只有50-70%的疫苗相比，&lt;strong&gt;在这套方案里，一个抗病毒小药箱成本只需要几十元，有效率高于80%并不难达到。并且，通过抗病毒小药箱的普及，还能提升整体民族的健康素质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进一步拓展这个方案，把治疗病毒感染的用药方式改为先检测患者体内病毒，然后用相对应的中药帮助抑制病毒，&lt;strong&gt;把传统的对症下药改为对病毒下药，就能让用药更准确&lt;/strong&gt;，不仅能防治新冠病毒，还能防治美国流感等其他病毒引发的疾病。这样哪怕美国人认为新冠源头是中国，我们用中药治好新冠，再治好他们的美国流感，就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想寻求政府的支持，在医疗机构推动临床实验。另一方面，我想在美国等疫情严重的国家找到一百个新冠患者治好他们，给他们发送抗病毒小药箱和防治手册。通过这种方式推广治疗方案到全世界，缓解现在紧张的国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我已经用这个方案为一些病毒感染的患者治疗，虽然他们没有确诊是新冠肺炎，但都是病毒感染，有些是去医院治疗反而更严重了，有些是常年反复的病毒造成的炎症，用这份方案治疗后2天左右就能好转。我相信这个方案可以让普通人不用去医院也能把新冠治愈率提升到80%以上，这样就能在不增加医疗系统负担的情况下控制住疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**如果梁老师能帮忙推广这个方案，就能大大加快获得临床实验数据，结束疫情的进程了。**如果我国能证明我们找到了控制疫情的方案，并向全世界宣布，也许就能提前结束若特朗普当选后可能发动的中美战争。我们不能等待战争打响，我们一定要在开战前结束它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望人人都健康，没有疾病。希望世界和平，没有战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您的忠实小粉丝，严洁，微信：halo9du&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 防控篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信4&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一关注身体易感病毒的时机在轻症时及时处理降低重症率&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.关注身体易感病毒的时机，在轻症时及时处理，降低重症率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;病毒感染后，根据症状轻重，身体的反应分别为：干痒，酸麻，上火，肿，痛，发炎。密切关注身体各个部位的这些反应，发生轻症时检查是否有以下情况，及时补救，就能减少重症发生的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.接触了大量病毒时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.身体排出的病毒累积过高时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.受凉时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.饥饿缺少能量时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.过度劳累时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.缺水时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.完全静止时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生症状时先通过以上检查，找到引发疾病的主要原因，再通过清理+保暖+活动+补充糖盐水的方法恢复身体正常机能，如果依然没有缓解再吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以常备一个抗病毒小药箱，包括清理病毒的湿巾，保暖用的棉质织物，糖，含钾盐，金银花/薄荷等可以抑制病毒的药剂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二日常消毒减少和病毒的接触降低感染率&#34;&gt;&lt;strong&gt;二，日常消毒，减少和病毒的接触，降低感染率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.衣物消毒：普通洗衣粉对病毒抑制效果有限，最简单有效的办法是高温消毒，或者把衣服在通风处晾晒几天等上面的病毒浓度低了再穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.皮肤消毒：用包含金银花等草药成分的洗浴用品擦洗或药浴，既可以减轻皮肤上的病毒对人体的攻击，也可以疏通毛孔让体内的病毒顺利排出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.房间内物品消毒：用酒精，含氯消毒液或紫外线照射可以对手机，杯子，餐具，凳子等常接触物品消毒，但最好的办法是改用抗病毒的材质，或者少囤积些物品吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.室内空气消毒：开窗通风，或者使用新风系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食物消毒：尽量吃高温消毒后的熟食，食物放在玻璃或者陶瓷容器中保存可以减少病毒的附着。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三改用抗病毒材质的物品从根源减少身边的病毒留存&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，改用抗病毒材质的物品，从根源减少身边的病毒留存&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和频繁清理消毒相比，将生活中的常用物品改为病毒不容易留存的材质，能一劳永逸的减少身边的病毒量，因为许多常用的消毒方法只能处理物品表面的病毒，对藏在材质缝隙里的病毒效果有限，使用抗病毒材质就能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如陶瓷好于不锈钢，棉质衣物好于化合纤维，纸质包装好于塑料包装，硅胶好于塑料，铜好于木制品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 治疗篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎治疗过程中面临的主要问题有发病急骤迅速，缺少特效药，常见并发症，先解决这几个问题，辅以免疫支持治疗，度过急症期后就能大幅提升治愈成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一让身体吸收金银花汤剂中的mirna能抑制体内病毒和减少并发症&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，能抑制体内病毒和减少并发症&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;通过饮用，泡，敷，浴等方法让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，可以抑制新冠病毒复制从而缓解症状。方法是—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.饮用：取10g金银花加水煮10—15分钟，放至水温和体温接近时直接饮用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.泡：用盆盛放金银花汤剂，将手腕放入泡10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.敷：用浸泡过金银花汤剂的湿巾，敷在手腕静脉丰富处10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒；敷在病患处附近皮肤上，可以抑制病患处的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.浴：用水温和体温接近的金银花汤剂洗浴，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二发病急性期尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&#34;&gt;&lt;strong&gt;二.发病急性期，尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清理体外病毒的重要性不亚于吃药。对于急性期的病患尽快清理体外的病毒，能迅速减轻症状。处理方法有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1，用温水洗掉身体上尤其是病患处附近的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2，换掉沾有病毒的衣服，床单被褥，座椅，或者用干净的棉质织物隔开病毒。可以通过高温煮洗给衣物消毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3，开窗通风，或者换到空气中病毒含量少，氧气含量高的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4，减少接触手机等容易吸附病毒的物品。需要接触时用手套等隔离病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三轻度活动&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，轻度活动&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让身体轻度活动，可以在房间里慢慢踱步，或者在床上做小幅度的仰卧起坐，或者轻轻按摩身体，通过腹式呼吸帮助腹部器官活动，都能让症状得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四保暖透气&#34;&gt;&lt;strong&gt;四，保暖透气&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注意病患处和身体重要部位（头部，腹部，胸部，脚部）的保暖，保持室温的同时，尽量选用病毒不容易留存的棉质衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内开窗通风，注意衣物的透气，去户外呼吸新鲜空气，都可以帮助减少体内的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五补充能量水和电解质&#34;&gt;&lt;strong&gt;五，补充能量，水和电解质&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身边常备糖盐水，在症状发生时补充能量，水分和电解质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六补充营养&#34;&gt;&lt;strong&gt;六，补充营养&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.生病期间建议补充维生素C，维生素A，铁，锌，帮助身体抑制病毒和修复细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不要吃的过饱，每次吃到七分饱，可以更好的消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.拒绝油腻：油脂会堵住毛孔，从而影响病毒从身体排出，可以把平常吃的饱和脂肪油换成不饱和脂肪油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.容易消化：尽量吃流质或半流质食物，减少肠胃的工作量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食欲不振的时候，可以尝试用金银花等抑制病毒的药物配饭吃，或搭配吃清热下火的蔬菜，抑制消化道上的病毒他们才能有精力工作消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七其他免疫支持&#34;&gt;&lt;strong&gt;七，其他免疫支持&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.规律作息，早睡早起，每天保证6—7小时睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.轻轻按摩胸腺，脊柱等处，能刺激免疫细胞活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对身体其他部位给以免疫支持，能减轻免疫系统整体负担，从而增加病患处的免疫能力。比如肺炎患者可以给鼻咽部清理，敷药，保暖，通过提升鼻咽部免疫力减少到达肺部的病毒。最简单的洗脸，漱口也可以减少体表的病毒量，从而改善身体状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附表：《身体不同部位感染新冠病毒时的处理方法》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们终于成功注销了公司</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近和税务局的交流过程挺有意思，记录下来，值得大家好好琢磨一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年搞“大众创新，万众创业”，骗了多少人下海，最终还是得上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是从事互联网和计算机技术的独立开发者，受到杭州某科创园招商引资邀请，到杭州下辖的F区注册创业公司，我们本来想搞一个体户10-50万注册金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但园区领导说要把我们科技型企业好好扶持起来搞大，建议注册1000万，我们刚开始创业的学生，哪里见过这么大的钱啊，然后我们想就折中了一下就注册个500万吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册好之后一年多过去了，科创园那边开过几次会，涉及多方合作经营问题，管理层的领导也换了几届，对于企业入驻园区和政策扶持的事情没有兑现落实什么，我们也一直没有搬到那边办公，这个新注册公司未正常运作，小团队的创始人是近两年毕业的学生为主，刚开始起步，没有受过基本的财税培训，不熟悉工商税务情况，有个年轻同学做兼职外包的财务。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;催缴罚款&#34;&gt;&lt;strong&gt;催缴罚款&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;直至2019.10.23号上午接到一个电话，本地中老年男子口音自称税务局的，态度强硬地命令我们赶快申报税务，否则要罚款了，我们当时有点蒙，以为是网络诈骗电话，我们并没做什么业务，小微企业哪儿来的税，想不起来还有这档子事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午又连续接到同样的4-5个催税和罚款的通知，我们还差点当做骚扰电话屏蔽了，经过财务网络查询核实，过去季度确实有一笔小订单是走了这个长期闲置的公司账户，也确证来电号码是该区税务局，打电话的是该局片区管理员王××，然后就着手准备材料交给财务处理吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天10.24号，这个税务局老王从上午10点到晚上7点，又连着拨了7个电话，有的我接到，有的没接到，像上级领导居高临下的口气，继续粗暴催促，要我们到税务局去一趟。我告诉他，通知这么迟，要先上网弄的，他说线上办不了，得线下办理，直接去区里的行政服务中心的税务大厅赶紧交钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的兼职财务同学在报税方面是个新手，一听这样说就慌了，赶紧带着所有材料包括公章等，当天中午就打车到几十公里外的F区办税的行政服务中心，经过挂号排队等待，办税人员看了情况说，这种申报业务直接网上自己提交就可以，也没有什么罚款，不需要跑到大厅来办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务跑那么远费了大半天时间，啥也没办成，只是得到一句话，悻悻地回来了，到家已经8点多，但这是最后一天，要抓紧时间提交，连夜整理材料，遇到电脑故障不能登录等问题，搞到深夜当天没有全部提交完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天10.25号，老王电话一接通就质问为什么不快些交钱，到我们局里来交2000块税和几百块罚款，罚定了，还要信用评级扣分，拉黑名单 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那意思是：你不来，就要把你收拾怎么的 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;求教领导&#34;&gt;&lt;strong&gt;求教领导&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们确实也郁闷，不早准备，已经过了最后期限，反正是要去交罚款的，我们能怎么着？于是财务将已经申报的材料撤回，再延迟几日继续整理提交各种票据凭证吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临期才通知，是不是有钓鱼执法的意味？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我通过办税服务热线12366，找到税务局钱科长电话，反映了“初创小微企业，财税业务不熟悉，通知办税期限太紧，管理员态度糟糕，不懂业务乱指挥，我们耽误期限，望换个好的业务指导员，以求尽快完工”，希望领导给个说法云云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱科长回复：老王年纪大了，脾气可能不太好，他只是一个电话催税的办事员，也不是什么领导，不要怕他；税务局本来就没有通知的义务，办企业要知道这些常识，如果再延期会罚得更多。该罚的款，尽快交了，并允诺信用评级方面可以协调一下不扣分，以后有什么业务问题可以电话问科长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢领导这么平易近人的通话，稍感宽慰，我也和他说明，我们实际办公地址不在该局辖区，过来一趟不容易，遵纪守法纳税是公民应尽义务，没有人会公然违抗法律，得延迟几天才能到线下税务局跑一趟，希望尽量减少我们跑路的时间，大家确实都比较忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来两天老王又挂了几通电话，通过税务系统看到我们撤回了已经提交的申报材料，似乎对我们想做0申报表示震惊和遗憾，说“怎么能撤回？你看着办吧…… ”，没有再高声厉喝的官腔，可能是领导交代过注意态度而有所收敛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明确这是骚扰电话后， 月末几天对老王来电均置之不理，我只回复了其中一个电话，明确告诉他：我们自己会学习，并根据网络系统提示来办事情，不需要听你讲什么，你指导业务不专业。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;系统改进&#34;&gt;&lt;strong&gt;系统改进&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;财务是90后小同学，每天埋头忙着很多活儿，佛系得像个未成年人，说未成年人犯得着和成年人纠结生气吗？办事的时候是冷静的，然后说起来觉得这没道理，肯定还有不少人被老王们带坑里去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望这个系统有改进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;官威&#34;&gt;&lt;strong&gt;官威&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王别再打那么多电话了，年纪都到我们父辈或爷爷辈的人，也该退休享享清福，有必要还和我们毕业不久的新同学一起那样拼么？换做谁都不喜欢听这种粗暴官腔，都什么年代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些事业单位公务人员，在同一个岗位上兢兢业业（坐井观天）一辈子不了解外面的世界，也许枯燥重复的作业和贫乏的工作环境会限制想象力，只知道敬畏上级领导，不知道人与人之间互相尊重，对待下属和人民的态度尤其糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像老王儿女这个年纪的时候，我们团队小伙伴就有人出入联合国大会等国际重要场合，什么世界级富商牛人和各国部长政要没见识过？老王你才多大的芝麻官儿，哪儿来的官威冲我们发飙呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道，即使罚款和交滞纳金也没多少，我们没工夫搭理这茬子事，甘愿缴点罚金怎么了？让我们大老远跑一趟损失时间和钱更多，能远程办就尽可能不跑实地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但老王不会替咱着想，还没到罚款的时候，就惯用这种胁迫的口气“xxx 你过来一趟交税罚款扣分”，就是要让你跑一些没必要跑的路，有必要吗？可能他面临着（税收）业绩指标，也让我们分享一下压力，我们替你分享坏情绪，你可以替我们分担企业经营成本吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老王开口说话不单破坏和人民的关系，更毁坏政府形象和公众信任，给组织脸上抹黑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;互动交流&#34;&gt;&lt;strong&gt;互动交流&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认同所有的组织都没有通知的法定义务，因为“通知”这个词在当前的语境里很有官僚意味，常用的“下发通知”就是居高临下的单向沟通模式，只能我讲你听，而且必需接受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想自下而上沟通，往往没有回音，或像踢皮球遇到高墙弹回来。既然有收费（税）的权利，就一定有相应的义（服）务，包括正常的互动沟通交流（不叫通知）和（财税）业务培训，只收钱不服务就是强取豪夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然没有义务通知，连着几天拨了20多通电话是个什么操作？通知变成了骚扰电话。请老王的领导- 钱科长解释一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以钱科长一句话“没有通知的义务”甩包袱也是不对的，能甩到哪里去？还不是甩给上级部门，说没有这样规定我们的工作，所以我就不动了，这样缺乏主观能动性，就是被动地挤牙膏工作模式，让人民觉得国家公务员真冷酷无理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后迫于（税收？）业绩压力，又违背工作职责主动拨了电话，因态度粗暴拨打太多造成骚扰，导致用户投诉举报，这样能干得好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老王们的通知或不通知都是尴尬的，左右都不是人，不知道该怎么正常地工作了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;指导培训&#34;&gt;&lt;strong&gt;指导培训&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不认同钱科长说的“有业务问题电话找我”，这个说辞算是搞搞人际关系的小聪明，在当时情况下仅仅是为了缓和下气氛，真实业务没有这样操作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想一下，在一个IT信息业极其发达的年代，很多业务已经能通过互联网办理了，还有个科长和你说“有事来电话找我”，意欲何为？听你口述学习业务？还是搞搞个人关系，约饭局 ？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到我们为什么迟迟未申报的问题上，确实我们初创小团队不懂财税业务，我咨询过12366和税务局电话，也证实了科长没有指导或培训业务的职责，而且科长明确表示其他科员也没有这个义务，那么他怎么就可以揽了这活儿呢？谁敢经常往科长那儿打电话问这问那？所以他表面关心示好，实际等于敷衍，啥也没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个部门有指导和培训业务的职能？看哪些教程？这些问题还没搞清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过紧急学习才知晓，有经验的老财务那里才是唯一的途径获取到这些在学校学不到，在社会上四处碰壁的“学问”。相信很多朋友都有同感，你到政务部门办事，经常碰到的都是一张张冷板板的臭脸，好像你欠了他们家多少钱似地，他们不明确告诉你有多少步要走，中间有什么坑怎么避开，每走一步，他们就和你零碎地说一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从来都没有一份完整的教程和指南，即使有，也是那种说不清道不明，只有他们能解释的办事程序，可能一件简单的事情，到了他们那里各种出错，要跑很多趟才能搞完，中间出错了，也永远都是由于你不懂造成的，除非你和他们有私人关系，否则不会给你好脸色看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实网络时代的人都明白，碰到问题首先上网自己搜索找答案，可是当前大多政务类网络内容的质量堪忧，且不说粗糙的网站和软件设计，糟糕的用户体验流程，说明文档往往看了也不太明白，还是只能回到实地或电话找他们问。而且还经常A窗口的说法和B窗口还不一致，然后转给C窗口，说要请示领导答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都9102年了，还有什么业务是通过互联网办理不了的？我们碰到的这点问题算什么？不过是业界应用多年的非常成熟的财税政务系统ERP的一点功能而已，为什么还要用人工，反复多次还搞不明白呢？国家在这方面的投入还少吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单就发通知这么简单一个功能，可以短信息，机器语音等多种方式，如果一定要人工发语音信息，可以自建或外包呼叫中心，请有经过专业培训的客服接打电话，成本越来越低，为什么让一个不专业的等着混日子养老的人操作呢？才多大点鸡毛蒜皮事，就系统性地大规模浪费大家时间和国家资源，还让领导殚精竭虑了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;地址在哪儿&#34;&gt;&lt;strong&gt;地址在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王和钱科长都让我们到税务局才能办罚款，可是在税务系统平台里找不到办理该业务的具体地址和联系电话，包括平台的“行政处罚决定书”里也没有标示地址，经过网络查询，发现税务局所在地不是我们熟知的行政服务中心，通过当地朋友线下核实，发现网络地图上的税务局地址确实是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小微企业和税务局第一次打交道是罚款&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是再次电话和钱科长核实办事地址，他只说在715所附近，讲不出来详细地址门牌号，地图里我查到好多个715所，而该辖区的715所旁边并没有什么税务局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们电话里同时登录高德地图，他指出办事地址附近有哪些其他的地标建筑物，标注了一个叫“财税干部学校”的单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“国家办事机关的地址比较隐秘嘛？这么不容易找”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“都是公开的，只是搬家了，地址还没改过来，本地人都知道715所，你们外地人不清楚吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“你们可以向高德地图申请标注一下正确的地址单位名称”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“这不是我们的职责，上级部门的事，换地址是他们才能决定的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么一件小事都要麻烦科长，我能说什么？仅仅要一个办事地址都要打两次电话聊了差不多10分钟，这样的效率和脑路，在追求进步的企业和组织里，是不是该破产下岗了？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;终结&#34;&gt;&lt;strong&gt;终结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间了解，对比传统的税务局或各种局的政府事务部门，发现12366和行政服务中心的电话客服更专业规范些，大部分工作人员比较年轻，有耐心，讲话清楚，也不会随意冲人喊叫。毕竟是“行政服务中心”，里面的人有那么点服务的意识吧，原来“为人民服务”的正确地方是在这里，而不是在各种“局”子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而各种“局”里无论有没编制的都是领导，给局子停车场看门的都是你“大爷”，在一线城市的局一般会比较规范守法规，其他小地方就难说了，有的局子看门大爷一言不合就能专针对你的停车费从10块涨到20，还能开出发票来，大爷就是大爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个同样从阿里出来创业的老乡坦言，回老家第一年注册农产品电商公司就搞怕了，一件小事都会让你跑很多趟，效率太低，大多数时候局里的人只能搞搞关系，人情世故的社会复杂，直至今天依然如此，然后被迫无奈放弃回老家注册公司，把重心返回到大城市发展了，而此时他的年营业额已经上千万。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北大附中学生围攻知名自媒体 - 哟哟鹿鸣</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我关注的自媒体“哟哟鹿鸣”在网络上最近遭受极其恶毒污秽的辱骂攻击，肇事者是京城名校北大附中的一大群学生，微信公众号的这系列文章每篇都超过10万+热度，并收到成千上万的网友赞赏，冰火两重天的景象，被腾讯封锁不让分享链接，对事情起因、动态和结果感兴趣的朋友，请自行查阅呦呦鹿鸣自媒体，搜索关键词“北大附中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于呦呦鹿鸣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呦呦鹿鸣微信公众号： youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10秒了解呦呦鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HEyUVy_a60xw5ah1l9z4FQ&#34;&gt;日拱一卒，只为苍生说人话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weibo.com/u/1669959675&#34;&gt;呦呦鹿鸣新浪微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天2019.10.14，我的微信朋友圈里有105个朋友关注鹿鸣，甚感欣慰，继续增加关注人数，似乎就能看到美丽新世界的光明未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大附中学生认为自己有理，也开了一个帖子集合众人之力怼鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://www.yuque.com/pa/topics/555?from=singlemessage&amp;amp;isappinstalled=0&#34;&gt;北大附中实验学校事件中，我们说理了没？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多学生在鹿鸣公众号里反复要求上墙留言给网友观看，显示自以为的聪明教养和优越感，有没有讲理？已经通过网络公之于众，没法抵赖了。这个事件引发广泛的社会讨论，是非常好的教育问题案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在网络里还是有许多人分得清是非黑白好歹，世界并没有完全沉寂在混沌不堪里。撇开以上具体的事件，探寻下容易让人际交往的火药桶点燃的“辱骂脏话”问题，尤其是低劣地问候人家亲属祖宗，生殖器之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲脏话的不一定人品有多坏，但是状态足够糟糕，可能是解决不了问题而无奈，很无能窝囊，自问若非孬种就打一架，要么交给法律去解决，无论赔款，还是监禁，总得让对手付出代价，但谈何容易。 对于具备强大心理免疫力的人，打嘴炮根本不起作用，脏话这种低下手段，徒劳口舌自生烦恼。脏话的恶可大可小，勿以恶小而为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能很多人不以为然，在我自己的成长经历中，觉得这始终是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;家庭&#34;&gt;&lt;strong&gt;家庭&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的许多亲友也习惯说脏话，即使一家人，思维模式和说话不在一个频道上，沟通也一样会有问题，自从初中开始，我回家就很少开口讲话了，到现在依然如此，大家都是本性难移，他们依然讲脏话和讨论家长里短鸡毛蒜皮，我依然闷头看电脑和手机梦想星辰大海和远方，父母只会生不会养，血缘亲不过精神思想；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学校&#34;&gt;&lt;strong&gt;学校&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我熟悉的80后同学大多数是不会公开讲脏话的，现在90后敢了，因为家长老师不再体罚，尤其在城市，这算是大环境惯出来的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上小学阶段还是会吐脏话的，这在落后粗俗农村社会和学校是普遍现象，那时候发生口仗时，还流行直接沙土或脏水就扔到对方头上，都懒得叫喊了，出手知道轻重，很少酿成大祸，但伤敌一千自损八百，经常玩口水战的，也吃了不少亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中阶段，好像长大一点突然觉悟，知道物以类聚人以群分，会选择结交的朋友圈，随口脏话就意味着经常和人发生口角争斗，忙于学习考试不再有那个时间了，尽量避开复杂的人类社会争吵，即使愤怒时最多也就“混账，蠢猪”之类的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自初中开始，脏话的人进不了我的朋友圈，自带免疫力的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;单位&#34;&gt;&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多同事也有脏话，当然大多数人是不敢公开讲的，但是如果整体环境如此，脏话也会堂而皇之公开叫喊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲《脏话文化史》这本书的一篇文章里了解到，某些领导是通过脏话来炫耀权威或检测下属忠诚度（人际关系的亲密度），但是脏话毕竟天生带有侵犯性质，人心隔肚皮，你无法判断对方听了脏话后的心理反应，而只要是个人，都会有人格尊严，大部分人表面没有反抗，甚至赔笑跪舔姿势，但是转过脸就跟一群人围在一起咒骂领导更甚，于是这个团体便形成了阳奉阴违的组织文化和内斗的办公室政治分为，下属的目标就是找到机会落井下石和干掉领导取而代之，就像大社会的革命一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古人告诫“祸从口出”是大智慧，而且还说人的“本性难移”，但是再难也得“移”，否则日常讲话不慎的习性会惹来杀身之祸，出言不逊成了生死选择。随着社会发展进步，整体文明提升，那些还没有觉悟的落后人群始乱终弃，也会被社会淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于脏话，让我想起一些看过的影像和资料。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影国王的演讲&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《国王的演讲》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲述的是二战时期英国乔治六世国王治疗口吃的真实历史故事，因為片中的髒話片段，在美國列為R級，後來重剪版本在美國上映，而在台灣則被列為保護級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关注的一个角度是“国王的脏话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题源头是乔治在父亲的强权管教下，从小性格内向、患有口吃，但是在战争特殊时期，他必需担当国王职责，面对公众和士兵发表演讲。请来语言治疗师罗格，治疗过程中，国王从拘谨矜持、暴躁不安，到沮丧地发脾气，以龌龊的态度和脏话与罗格决裂。
最终在他们共同努力下，乔治战胜自己内心，成功地在战争年代多次发表了慷慨激昂的演讲，给国民和军队带来了极大鼓舞，最终力挽狂澜，赢得战争，也赢得大多数国人的拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到该片的时候产生一个概念：现代社会已经在很多方面取得巨大文明进步，人类毕竟是从茹毛饮血的残酷丛林里进化而来，实际内里还达不到表面文明程度。即使终生教养良好的贵族，其潜意识和深层天性里也有野蛮粗暴，被压抑过久后会爆发出来。
没人拒绝追求文明，即使流氓匪徒和恐怖分子面对公众也要装扮得像个绅士，人人都希望别人说自己是文明的，但是什么是文明，总会有个大多数人都认可接受的公开的普世价值标准，比如粗暴的脏话绝对不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社会不分阶层，几乎每个人内心都有粗暴，只不过贵族和明星因为公众形象需要而包装成文明形式，普通人因为不需要面对成千上万的公众，因此变得毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影蠢蛋进化论&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《蠢蛋进化论》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这部荒诞喜剧片呈现的未来社会里，低智商人群每天喊着wo cao大量繁殖，占据了已经变成垃圾堆的地球，他们只对2件东西感兴趣：money 钱, fuck（中文 wo cao）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们日常遇到很多类似的人，包括同事上级到下级都有，确实没啥其他追求了，每天念叨着wo cao，钱，这两件是他们最想要却不可得的东西，非常饥渴无奈，正所谓：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生，没有生的本事；死，没有死的勇气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种每天近似于自言自语地持续枯燥念着同样2个词，从动物行为学分析，叫做&lt;strong&gt;刻板行为 stereotype&lt;/strong&gt;，例如：猪被囚禁在环境单调贫乏的坚实水泥地圈舍中，由于天性使然，总幻想鼻子底下的有一团松软的泥土，它们会持续地做拱土的动作，类似的刻板行为，部分人类和猪在本质上并无差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果从进化论上看，部分人类虽然被带入现代社会，但基因还停留在原始蒙昧状态，2件东西最重要：吃，繁殖。转换成现代词就是：钱，wo cao。也可以把这部分人理解为天真，单纯，原始本性的简单需求也没什么错。只是放在现代社会很荒唐，就像是一个人生活在21世纪最繁盛时期的美国，还整天为生活发愁吃不饱饭，这样的人一定是疯了，因为这个年代叫花子也不会挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果是个又懒又蠢的家伙，那就只能被更高级形态的社会分工协作淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对本片，一个豆瓣网友在影评里（&lt;a href=&#34;https://github.com/lizi-in/blog/tree/4492b6b42187f1d0c6b3a7ace51d25267ae08c98/note/417896605/README.md&#34;&gt;我们已经不能阻止人类变蠢了&lt;/a&gt; ）煞有介事地引用大量专业的科学论文并哀叹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学论文证实人类性行为与智商的关系成反比 &lt;a href=&#34;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&#34;&gt;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&lt;/a&gt;科技越来越智能，人类却越来越蠢 &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&#34;&gt;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这种问题的解决方案有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;-罗伯特议事规则&#34;&gt;&lt;strong&gt;《 罗伯特议事规则》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请参考另一篇： 萝卜规则是啥？能阻止人类吵架撕逼互相攻击？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;xxx中华经典&#34;&gt;&lt;strong&gt;《xxx中华经典》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于我没有文科细胞，也没有读过什么好的文学经典，这里就不列举了，请参考鹿鸣君的推荐书单吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实只要中学合格毕业，就目前教科书里的这些文学经典就留下足够的材料，让我们为人处世讲话不至于粗鄙，现代教育工厂批量生产质量下降的学生，还没毕业就整天脱口而出脏话，确实脑子里没有更好的词可以用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有文化和没文化的差别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外出游玩，当看到夕阳余晖群鸟飞过。 有文化的人说：“落霞与孤鹜齐飞,秋水共长天一色” ； 没文化的你会说：“wo cao, 好多鸟, wo cao , tmd 好好看 &amp;hellip; ”；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>萝卜规则能阻止人类吵架吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/about-robert-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/about-robert-rules/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;罗伯特议事规则httpszhwikipediaorgwikie7bd97e4bcafe789b9e8aeaee4ba8be8a784e58899&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BD%97%E4%BC%AF%E7%89%B9%E8%AE%AE%E4%BA%8B%E8%A7%84%E5%88%99&#34;&gt;《罗伯特议事规则》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧美发达国家地区历经几百年的议会和法律理论实践体系，奠定现代文明社会民主法制的基础，汇集成民间版的工具书《罗伯特议事规则》，从1876年第一代罗规出版发行，经过一百多年罗伯特家族几代人的努力，版本升级至今堪称经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有些州立法机构也使用民间出版的罗规作为议事规则，它可应用到上至国家议会司法系统，下至公司董事会，公益组织，社区业委会，甚至夫妻相处之道，不分阶层和文化水平，老弱妇幼病残孕均可演练，能充分融入我们的日常工作和生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.parliamentarians.org/&#34;&gt;NAP (National Association of Parliamentarians) 国家议事专家协会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;将罗规应用于日常生活&#34;&gt;将罗规应用于日常生活&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;开会方法，会议程序，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将欧美数百年用于议会和法律体系的工具方法，应用到我们的日常工作和生活中，其重要性可参考站内的其他文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有长期关注过社会涙气重，普遍脏话国骂的问题，近期又遇到北大附中学生辱骂攻击知名自媒体和记者呦呦鹿鸣的典型案例，我有做过一些背景源头探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找到的基础教育解决方案是，推荐诸位参考罗规学堂的这篇文章：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/CDzyJYlIhz7_lOFx4QW5Vw&#34;&gt;不质疑动机，不人身攻击：魅力四射的罗伯特议事规则&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及何飞发表在知乎的文章：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/30469046&#34;&gt;议事恒久远，规则永流传 ——议事规则的起源及在欧美的发展与成型&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些老师形成线上组织 - &lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/mp/profile_ext?action=home&amp;amp;__biz=MzI4MzkwNjYyNw==&amp;amp;scene=124#wechat_redirect&#34;&gt;罗规学堂&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_61ee34280100kxv6.html&#34;&gt;列举家庭应用的案例 ：一个故事让你明白什么是萝卜规则！&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾加过线上的罗规兴趣群，发现里面很多人涙气重，整天骂骂咧咧，谁说话都要怼，学罗规的人也是什么鸟都有，不是每个人都会文明发言，好像群主也不怎么管，然后我就退了那个社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但线上学习群里遇到过很负责的老师，他们也是自学罗规的过来人，以公益的心态推广，大家的志趣相投，认为这件事利益奉献社会大众，我们每周约定时间线上模拟演练现代议会，学习班的师兄弟们来自五湖四海各个行业人才都有，学得不错的都在预备考试，截止2017年，中国有超过1000人通过RP议事专家的认证考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的一些长期活跃在线上授课的老师，经常会接到邀请，去给一些国企，央企，公益基金会，社区业委会授课，虽然做公益没收入，但大家还是看好罗规的前景，文明社会有望了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thepaper.cn/asktopic_detail_10001144&#34;&gt;&lt;strong&gt;议事专家- 孙万春老师&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;的团队开发了一款议事工具App —— &lt;a href=&#34;http://look365.net/&#34;&gt;议事通&lt;/a&gt;，欢迎大家试用，虽然没有其他商业IT项目的交互界面那样好看，我们还是很支持鼓励罗规工具的推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：2020.2.27日，发现孙老师的平台中断服务了，议事通网站被流氓广告占领，缺乏维护，很遗憾。将软件架构在类似国产服务器和例如微信平台生态上面，那就是个渣，仅仅在微信开一个链接，导流量出来是可以做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别喜欢这句话！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;slogan：为自由夯实基础，为未来建造希望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鞭炮、风俗、平庸之恶</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fireworks-china-tradition-and-devil-mediocres/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fireworks-china-tradition-and-devil-mediocres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;只要接近过年，各地农村就开始噼里啪啦响起鞭炮，如果白天燃放尚可，经常深更半夜突然发生巨大爆炸轰鸣声，会把人惊醒，某些产品在特定的时间空间场景下使用，是当时人们普遍认同的一种文明进步，但是更换使用场景后就是反文明进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正所谓此一时彼一时，沧海桑田，世事变迁，与时俱进。但是现实操作可能与此相反，很多国人津津乐道的传统，也即历经千年而一成不变的社会，必定是落败的，鞭炮就是这种产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;喜迁新居&#34;&gt;喜迁新居&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;‌在杭州城西的余杭区，围绕阿里巴巴西溪园区-淘宝城，方圆几公里是由政府重金打造支持的各种高新科技园，几年前这大片地还都是偏远的农田，如今挂上海外高层次人才创业园和金融中心等金光闪闪的招牌。再往西不远约10公里是大片的近年新盖的住宅，有的高端物业开盘平均售价已达2-3万，其业主和住户绝大部分也都是附近高科园和阿里系员工，这些高净值人群被称为白骨精（白领，骨干，精英）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了赶前几个工作日进度的996夜班，这片地区的很多年轻人在凌晨2-3点躺下休息，一般情况下，他们习惯周末九点十点之后起床，某个仲夏周末天刚蒙蒙亮，清晨大约5:30-6:00，此时正在酣睡中的住宅区一片宁静祥和，其中一个小区突然发生剧烈的爆炸声，急促且连绵不绝，住户们被震醒后，从不同楼层的门窗里面探出很多个睡眼朦胧的脑袋，或穿着睡衣站在阳台上瞧，想知道外面发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦！原来是小区楼群最中心的广场上，在放鞭炮，烟花升至高层窗户旁边啪啪地炸开花 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小区中心广场周围有十几栋20多层的住宅楼群，住户约几千，声音加上回响被层层围住，所以声音特别大且有震撼力，很显然，瞌睡的住户们先是惊呆了，爆炸声持续约几分钟后小区归于宁静，紧接着高声叫骂此起彼伏。被激怒的住户朝下面大声质问：“怎么回事? 吵死老子，没长脑子？你家死了人啊？”，放炮的二货也仰着脖子回应，很激动地叫嚣“有种下来啊……”，楼上应声“等着，就下来……”，并彼此问候对方的母亲和大爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天我恰巧在这个社区的同事家中借宿，看到这一幕，我和几个愤怒的住户穿好裤衩和拖鞋赶下来时，放炮者已经匆匆撤离现场，只留下一地烟花爆竹的碎屑和尚未散去的硝烟，无奈楼上的住户太多，他们理亏担心引起众怒被群殴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们找到懵逼的社区保安质问是怎么回事，很快查明原因，哦，原来某个业主**”喜迁新居”**，放点鞭炮让邻居们也沾点喜气，可能还想发点糖给路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未料弄巧成拙，剧情反转了，担心挨打而作罢，乔迁新禧的这家人在这一天，可能也陷入始料未及的负面情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后从保安那里也没有收到什么因扰民的违规处罚的公告，保安对此无所作为，因为没有工作先例和规定，不知道怎么处理这种事情。我是认真的，然后就把这事投诉到城管和12345市长热线，但是从未接到后续处理结果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;农村现状&#34;&gt;农村现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国农业人口在历史上长期超过90%，城市化后大部分人都是农村来的，到处带着旧的习俗，在融入城市化的过程中，遭遇了强烈的抵触冲突，住高端物业的，不一定是文明人，住进城里，也抹不掉农村的陈风陋俗，原谅有喜事的人给你带来的各种干扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后反思，我觉得很奇怪，住户至少上千，为何只有几个人及时起来制止？同处一室的同事，住在带阳台的主卧，夏天的玻璃门敞开着不可能不被震醒，但是他没有任何反应和发声。这位同事日常和人交谈的常用词为“是的、对、没错、好的”，并伴随赞同的点头，几乎很少听到他在群体中对别人的否定意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他是否听到早上的鞭炮，他说听到了，这个地方不止一起，甚至经常的事，只不过这么早放鞭炮的很少见，农村人在城里买个房子，高兴坏了，于是放个鞭炮没啥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们身边不乏类似的朋友：在同一家公司能连续待上超过10年，即使遭遇到工作上人事斗争的困境，还能撑着始终屹立不倒，有着为人处世的优秀品质，逆来顺受的坚韧性格，多一事不如少一事，不沾惹是非，若表示很生气，至多随口几句脏话怼过去就完事了，不会采取实际行动去抗议，崇尚&lt;strong&gt;君子动口不动手&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我就不行了，有些事没有给我带来直接影响，即使毫无利益瓜葛，也会经常觉得与自己有关系而过问，甚至把对方激怒，典型的多管闲事的刺儿头，更喜欢的格言是&lt;strong&gt;小人动手不动口&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就一直这样不安分，过着动荡不安的生活 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些思维错乱的俗话</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现我和亲友、同事、同学和周围的人越来越难以沟通，其中一个重要原因是，他们经常讲虚假的、思维逻辑错乱的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光解释或证实给他们看，让他们相信自己的论据是假的和错的，论点是伪命题，那就要废半天功了，我不愿意承担这个时间和精力成本，但他们也不愿意为学习和成长买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们既然能这么说，大概率也就是深信不疑或信以为真理，想短时间扭转思维模式，那根本不可能，所以就没有谈话的共同基础，谈了也完全不会有效果，白费功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的情况，怎么可能有正常的沟通呢？连日常的话都没兴致说，不得不开口的时候匆忙应付一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老百姓没啥文化，为了表达自己的思想观点，于是发明这些俗话，但是，时过境迁沧海桑田，这些话已经不适用了，或者不能应对复杂多变的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举一些：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得糊涂：为了更好自我麻痹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比上不足比下有余：通常说这话的人盯着不及格的看，觉得心安理得，能有点追求吗？考90分很难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好死不如赖活着：大多数时候憋屈或者还真不如死的痛快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼不见为净：脏的地方还是脏，不会因眼不见而变干净；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂羊头卖狗肉：应该挂狗头卖羊肉，因为狗肉更稀罕更贵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光脚不怕穿鞋的：你试试，你光脚，我穿鞋一起出去走走；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站着说话不腰疼：坐着或躺着说话才不腰疼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数服从多数：历史告诉我们，往往多数是错的，少数是对的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众眼睛是雪亮的：在某些特定场景中愚者可能占多数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面不改色、心不跳：面不改色可以，但心不跳？这是死人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孝顺父母、尊敬师长/领导：如果遇到不值得孝顺和尊重的长辈呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和我辩论从来都没赢过，我总是有充足证据证实给他们看，只是我懒得和他们费时间去讲那些低智商都能理解的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活和工作上碰到问题，找不到答案，有很多负面情绪，于是和我抱怨，当我试图解答，分析他们的问题时，他们口头上又极不情愿承认自己想错了，继续胡扯为错误辩护，由于我揭开他们不承认的事实，于是他们心里更不愉快了。有个比喻：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某人被恶意伤害，在身上留下伤疤，他去看医生，医生要治疗伤，总是要揭开伤疤去检查，这引来疼痛，于是他拒绝身体检查并痛恨医生。他的思维逻辑不是去找到问题源头：如何造成的伤疤？谁给他带来的伤疤，怎么找加害者索要赔偿？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样导致他没有办法及时得到医疗救治，然后伤口恶化感染扩大，最后可能造成更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;鸡蛋砸石头&#34;&gt;鸡蛋砸石头&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾经也非常赞赏那种“鸡蛋砸石头”性格的人，认为他们勇猛，但仅仅是“勇气可嘉，并不提倡”。正确的做法应该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋可以孵小鸡，那就养鸡，然后鸡生蛋，把鸡场做大，如果能卖就换成钱，不能卖就自己吃，强身健体；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋不能孵小鸡，那就把它吃了，补充身体能量；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后用工具和体力把拦路的石头给砸碎或搬开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的蛋被砸碎，不煎炒烹炸吃下去强壮身体，也不用来孵小鸡仔繁衍后代，偏偏有蠢货用这个宝贝砸石头上，可惜了蛋！蛋虽然分好坏，但是尚未孵出小鸡之前，谁知道它是好坏呢？总之，在我手里不会浪费，让它变成臭蛋和一无是处的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在无法理解“鸡蛋砸石头”这种蠢货行为，这不是傻缺（傻子缺心眼）是什么？白白浪费一颗蛋，如果他家有矿不差钱，他可以使劲拿一万颗蛋去砸石头，或许有水滴石穿的功效，最终能把石头砸烂，但是用这么多蛋的能量去搞一块石头，明显地不划算，这是傻子也想得通的，但是很多人想不通，只能解释他们在意气用事而缺乏智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不符合物理世界的做事规律，也是属于不守规则的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;附录八-被中国人误传了数千年的七句话&#34;&gt;附录八 被中国人误传了数千年的七句话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;胡正的书《我的世界之源代码》，P226&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&#34;&gt;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英年聪慧，很早就成功了，对世俗有很多不同看法，这个极客信了佛，有点疯疯癫癫。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一些有趣的媒体用词&#34;&gt;一些有趣的媒体用词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主流媒体也有用词不当，让人看了不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常看到这样的报道“新一届选美大赛名单出炉”，也就是“新鲜的美女出炉”，这群女人经过选美后就成了烤鸭吗？果然是，选美的都不喜欢穿衣服，如同烤鸭被拔了毛，美女们满面红光喜气洋洋，也像那烤得金黄发亮酥脆的烤鸭表皮，揭开皮，里面全是油腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
