<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>教育 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 教育 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>呵呵！还有为殖民唱赞歌的</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</guid>
      <description>&lt;p&gt;观看&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/@chaijing2023&#34;&gt;柴静纪录片频道&lt;/a&gt;，关于政治正确、殖民地、伪历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柴静是非常优秀的记者，她的youtube我时常会看，最近她的社区中有一篇帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;”我希望在不用担心政治正确的情况下继续做学术”&amp;mdash;&amp;mdash;王夕越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了有感而发，于是在这个帖子下面留言：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;殖民地伪历史&#34;&gt;殖民地伪历史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在三农（农业，农村，农民）和环保公益组织的许多经历也印证了以上观点，有许多收钱办事和跪权贵的文人学者，出产大量蛊惑人心的著作，大肆推广虚假错误的历史观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于西方压迫殖民地、中国封建地主压迫佃农的历史教科书，很多都是杜撰和片面的，其实历史上很多“奴隶”类似现在到美国的走线客，愿意花钱让蛇头帮忙，把他们自己“卖”到万恶的资本主义社会去做“苦力”，是自愿主动的，并非被强迫和掳掠出去的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样很多佃农也非常愿意给地主家做工，有生活保障和劳动尊严，革命党许诺“打土豪分田地”，但蠢蠢欲动的流氓地痞还意淫着“睡地主小老婆”，很多人经不住诱惑冲到前线，革命成功后，很多承诺也没办法兑现，于是到海外继续招摇撞骗，成了口炮革命党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实的殖民史没有那么不堪，不堪的是野心家，大多数普通老百姓非常欢迎外来的殖民者，借此机会提升生存质量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最大的殖民方式是跨国婚姻&#34;&gt;最大的殖民方式是跨国婚姻&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;民间积极踊跃自发和自主的，别说白人在中国很受欢迎，连黑人都很受欢迎，只要是个外国人，就比本地人更受宠，不仅仅在中国，欧美国家也都一样，外国人总是得到客人的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济发达富裕，国家政策就趋向于给外国人很多的优惠政策，鼓励他们到本国来学习和就业，最重要的是婚配，看看非洲黑哥在中国大学拿多少生活补贴，额外再配中国女生做学伴，其实就是鼓励婚配杂交，这是官方的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能人类的天性都需要基因改良，据说不同种族的婚配的后代更优秀，要不然这怎么解释跨国婚姻如此流行呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后有一个伙计给我评论，如标题所示 “呵呵！还有为殖民唱赞歌的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次回复：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;理解你的无知&#34;&gt;理解你的无知！&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;若你站在殖民地国家的统治者立场，可以发此感叹，否则，那就是另外一种相反的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是认真的，所说的话都有出处来源，很多事也是很诡异的，如果对世界了解得太少，确实不容易理解这种问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这绝非空穴来风，“砒霜都是坏的吗？”，具体得看用途和场景，不能一看到“侵略，殖民”，就立即判定都是坏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些国家族群，没有殖民和外来文化力量的强行注入，它永远逃不脱恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没记错的话，欢迎大家考证以下几个史实案例：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-上海租界&#34;&gt;1. 上海租界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;界碑曾经多次被莫名其妙地往外挪动，以至于租界范围被自动扩大了，后来官府查出是老百姓私自挪动了界碑，因为老百姓知道只要他们家的房产在租界范围内，就可以享受诸多好处，包括受法律和警察保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么清末民初时电影中经常看到这样的故事情节，发生命案的嫌犯总是逃到租界躲藏，没有法庭审理，不能随意给嫌疑人定罪或处死，这就是现代法治社会的好处，可见当时的老百姓已经深刻体验过殖民地的好处，相比而言殖民地的生活有文明的滋润，直接用脚投票就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有历史教科书才告诉你租界是“国耻”，并仇恨侵略者，你是否知道受殖民的上海老一辈人的看法呢？你问过他们的感受吗？若没有列强的坚船利炮，上海不会开商通埠，也就不会有如今的繁华，得感谢洋人，把一个落后渔村改造成今天这样的国际都会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-八国联军&#34;&gt;2. 八国联军&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;清末时的欧洲舰船科技还不足以大量运兵，为了打陆地战，列强雇佣殖民地的人当兵，例如英国雇佣华人组成“华勇营”，到1900年5月，八国联军侵华战争打响之前，华勇营官兵的数量已经达到了600多名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于华人士兵能和帝都当地人语言沟通，且更容易熟悉路况，他们在联军中首当其中打前锋，很多老百姓跟着凑热闹，敲锣打鼓唱戏，看洋人怎么去打皇帝，还在旁边卖水和食物，帮忙做饭搞后勤运送物资，所以帝都很顺利被打下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前查到数据，八国联军中的英国军团的华人士兵比例达到13%，加上搞后勤运送物资和做拉拉队的老百姓，总比例可能超过联军总人数的3-5成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥那么多人争相去给殖民者当兵和服务呢？老百姓正苦于皇权太久了，外来殖民者正是改变他们命运的时候，当然欢迎了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-日本侵华&#34;&gt;3. 日本侵华&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日本曾经在东北建设了一片东亚闻名的工业和现代化都市，日军对当地老百姓彬彬有礼，买东西付钱更多，给当地孩子发一些糖果，整个社会有欣欣向荣的气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在少数一些战役中，日军发现当地老百姓协助中国军队攻击他们，恼羞成怒的侵略者才会发动屠村的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全世界范围内，大多数时候，没有哪个侵略者会在当地滥杀无辜，这对他们没有好处，不利于他们在一片陌生地区的稳定统治，且是不必要的浪费子弹，最大的敌人肯定是敌对方的军队，而非平明百姓，除非百姓参与支持战争，那么屠杀百姓就成为必然，这就成了一种战争正义的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以侵略者主要掠夺的是统治阶层的利益，切分了殖民地的统治者的蛋糕，对于普通老百姓，谁来做王不是王呢？但有差别，新来的王总是显得宽宏大量，改善当地人的生活，这是为何很多普通人总是喜欢外来殖民者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到处随意放火杀人劫掠强奸的镜头，仅限于电影里给你看的，真实的战争和殖民历史不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-非洲殖民地&#34;&gt;4. 非洲殖民地&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果没有欧洲列强，非洲人现在还是猴子，依然吃不饱饭，住在树上或土坑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看一百年前留下来的各种现代科技教育成果吧，殖民扩张传播的是更先进的文明，这样的案例太多太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不怎么会有那么多殖民地人民依然将欧洲宗主国的国王做他们的王呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法属和英属殖民地人民，持殖民地护照可以免签证直接登陆英法，作为普通中国人办个欧美签证要多少学历和资产证明，你不羡慕殖民地吗？哦，当然，若你不是普通人，那就另当别论了，立场不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-反殖民的恶果&#34;&gt;5. 反殖民的恶果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在白人几百年的治理下，**南非不仅成为非洲大陆最富强的国家，甚至一度接近西方发达国家的发展水平。**在二战后，&lt;strong&gt;南非号称世界前10强国&lt;/strong&gt;。世界上首个成功的心脏搭桥和移植手术，全球前十的军火商，非洲唯一有核武器国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉创始人马斯克就出生在南非，为啥不说他是南非人呢？因为现在的南非不值得他骄傲地挂个 title，南非也留不住这样的人才，特斯拉也不可能诞生在南非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从反殖民和种族隔离以来，黑人中最好的精英 — 曼德拉总统上台，南非开始走下坡路了，现在基本快回到起初的原始社会，到处打砸抢烧，很多城市成了垃圾场。（移民到欧美的黑人和中东人聚集的城市社区，也是此般景象。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非又创造了一个世界之最，成了**世界上“倒退”最快的国家：从发达国家到一贫如洗，只用几年时间。**搞建设很难，花了几百年，搞破坏很容易，只需要几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些族群干擅长的事，例如打猎、烧烤、跳草裙舞，与动物共处，这就可以了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不擅长开车，非得要亲自上，结果呢，开到沟里翻车了。你不擅长的事，又不让别人干，那就要吃亏了，要么好好学开车，重新掌舵！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞政治、治理民主国家，大规模的社会群体协作、科技发明创造，这些高精尖的玩意，是你想玩就能玩的吗？需要基因天赋的事，这是种族决定的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;那个伙计又跟帖&#34;&gt;那个伙计又跟帖：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;谢谢您认真回复了这么多！我并不是否认殖民带来的好处，殖民者来自于先进国家，这是很自然的结果。殖民这个词也非贬义，比如人类想移民火星，那就叫殖民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但殖民最初的目的是什么？看看美洲的原住民印第安人部落的结果吧。直到现代的北美，仍有原住民被迫害，歧视的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您认为先进国家可以带来先进观念和生产方式，生活方式，就可以允许先进国家强行占领弱国的土地，迫使当地人改变，如有不从，可以关押，杀害？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民的目的在大航海时代就是掠夺资源，殖民者所到之处，不但无视原住民的存在，宣布土地为他们所在国所有，更强迫土著作为劳动力开采资源运回所在国。为了征服原住民，屠杀的事干得少了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先进国家就可以对弱国进行掠夺，杀戮，因为我先进，我这是帮助这些弱后野蛮的人提前进入现代化。如果您真的这么认为，那么，纳粹的思想也就不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民地人感谢殖民者？请问二战后殖民地独立浪潮后，尽管经历不少波折，到现在仍然有不少国家处于贫困中，但进入中等收入国家的也不在少数。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我最后的回复&#34;&gt;&lt;strong&gt;我最后的回复：&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;只要你同意我以上观点就行，那就不必多讲了，你拿着什么美洲印第安作为案例，我赞同你的这个具体案例的观点，但是跑题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人否认殖民者中有相当比例的野蛮非正义战争，这是事实，必须具体案例具体分析，而非直接简单把殖民贴一个坏的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否可以殖民，或殖民的合理性，得看殖民地的普通百姓是否同意，这不是殖民地的统治者单方面的同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的论点，只想说明“很多历史教科书是假的”（我没说全部殖民案例都是对的），我写这么多，是回顾我自己的经历和总结，印证了王博士的经历遭遇和结论，不是为了和你辩论，我没这闲功夫。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>免费的IT公开课在德国为何卖高价？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;德国给难民和学渣们的教育培训真可谓是下了血本。最近我在上网课，发现一些不可思议的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人想学习云计算、数据分析、web开发等IT相关的技能，搜一下这些关键词的网课，出来很多例如AWS、IBM等大公司官网课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/training/&#34;&gt;AWS training&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AWS、IBM等知名公司的制作发布的课程免费的哦！认证考试也只需要不到100美元，可谓非常价廉物美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国有很多教育NGO, 面向难民提供培训机会，他们直接借用AWS等知名公司的课程。而这些NGO网站上的课程可以标价高达数千至上万欧元，仅仅是一个线上或线下的培训哦，不包括考试。例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://digitalcareerinstitute.org/courses/aws-re-start-program/&#34;&gt;DCI，AWS practitioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有页面标价，市场部门的人说，难民得到政府的教育券资助，课程免费，或者学生自费，需支付 6000欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lewagon.com/nantes/data-science-course&#34;&gt;Le wagon，Data science&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个明码标价，3个月培训 6,400 € ，我亲自到柏林的办公室去听过boot camp，发现该课程讲师的英语带着浓重的口音，坐在他们的培训教室听课，还不如听纯正英语加字幕的原版线上课程，直接找IBM等大公司或大学的课程制作方官网上的一大堆同类课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一家德国NGO基金会，专提供这些课程资金的，其合作的类似以上的IT专业的教育培训NGO超过20家。&lt;a href=&#34;https://chancen-eg.de/en/our-partner-institutions&#34;&gt;chancen-eg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有些问题我不理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从这些公益教育组织的课程介绍和目录结构上看，与其他知名的教育机构或公司的课程几乎一样，其中AWS课程就是来自于AWS官方平台，不可能公益培训机构还另外自编一套AWS教材吧？都是合作复制过来的内容，有必要公益教育机构自己编写教材吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;例如AWS等制作方本来免费发布的课程，为何通过公益组织倒手就收费，而且能卖数千至上万欧元？这些普通的课程值这样的高价吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为何这些课程的主要对象是难民？难民大多没有经济能力，完全通过政府的教育券赞助才能上课，政府到底支付了多少？是全价或折扣价？如果是支付原价数千至上万欧元，这么贵的费用，最终是德国辛勤工作的纳税人买单，这合理吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这些普通的IT类课程本来大多都是纯线上的，而且NGO机构们也都非常支持远程教育，有必要设置一个线下教室吗？为何要增加实体教室的运营成本？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;线上课搬到线下上，并配置几个老师亲自辅导学生，说明他们选定的学生基础资质比较差，这样需要辅导的学生还有必要教吗？他们能学会吗？有多少比例的学生能顺利结业？有成功通过认证考试的学生数据公布吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，发出以上疑问后，我有理由质疑德国社会治理方面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公益教育是否在利用难民大赚政府和纳税人的钱？是否有权钱交易？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;政府是否知道这些问题，是否存在官僚、腐败和不作为？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德国公立大学几乎都是免费的，而私立大学的一两个完整学期课程费用很低，普遍比这些NGO培训的单科课程费用低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何免费的公开课却能让政府高价买单？价值何在？纳税人的钱那么好花的吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学文凭含金量远超东方大国</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板Y还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y总站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了公司创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其教育文化类的业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘小伙，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，再代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y老板说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是，乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了某国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，他确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始时的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭，他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我说“教授们都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要他找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，&lt;strong&gt;Y老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物美价廉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，由于俄语和乌克兰语是相似的，他掌握的乌克兰语不足以应付商务和公务，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的富饶物产和丰乳肥臀养育了这些油腻中年，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，与罪恶的乌克兰人合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的外国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于到乌克兰找姑娘的X老板，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称写程序超过20年，但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑回答这些简单的问题？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称做私募投资，资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少作为线上门面的公开网页得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;3.他自称超过50岁，快60岁了，但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮。以我在top3的中国互联网大厂的经历来看，朋友圈大多是程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，平时聚在一起打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力找姑娘。X老板和程序员的形象完全相反，甚至相去甚远，唯一可能就是，X老板是地道的假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若这么比较，乌克兰大学文凭含金量比我东方大国高了很多倍。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为有领导赏识和举荐，我才有几次机会进入中国最大的公司，后来我逐渐对学历也就无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀 - 互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我干完活儿后就找借口溜回东部地区，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点相关专业院校，可以做资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比文革时带着领袖像章、举着旗帜和红宝书一样的道理，在新时代，我经历那么多公司，哪家公司招聘的时候要过文凭呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我当年三寸不烂之舌，够副教授资格在高校给领导和老板们讲课，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子，直接退出了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关日志 - [在乌克兰打反腐官司]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学教育现状</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在乌克兰战争的特殊时期，一群中国留学生在网上的言论引起大家的注意，有正面的，也有负面的，我特别关注一下负面的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是到乌克兰上学的，本来不想提教育部门，因为碰到一些案例，从某一个方面能看出这个国家的一些问题特征，所以也想披露一些我了解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;教育体系问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首先了解中国学生资源分布情况，以及乌克兰的教育水平和现状。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰的学生素质太差&#34;&gt;乌克兰的学生素质太差&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里说的不仅仅是中国留学生，甚至包括全世界其他国家到乌克兰的，但这期主题是说说中国留学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国985，211重点高校研究生毕业的一流学生，以及要出国的二流大学的本科或研究生，优先选择至少全球排名10-20%欧美发达国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是全球前20%是最好的国家，剩下80%国家都是产出难民的，大体由发展中和落后国家构成，其中包括居于中间位置的乌克兰和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国三流的正规大学毕业生基本上在国内有个事业单位工作就不想出来了，因为去发达国家不具备条件，需要家里经济实力和中国名校学历背景等等，大多数人不愿意去其他比较差的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人觉得人口300万的首都基辅就是和3－5线的小县城差不多，那么能来乌克兰的中国读书人是什么情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在上不了国内的大学，但是家里有点钱，又想出国上学的，于是就到了乌克兰，这几乎是中国最差的一批大学生了，也就是学渣中的极品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来乌克兰的学生大多是高中毕业，或来读大学预科的，上不具备任何一个大学的入学资格，也就是在中国上不了任何大专院校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国屌丝逆袭的传奇故事&#34;&gt;中国屌丝逆袭的传奇故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰华人留学生中有一个传奇人物叫梅爱偲，被称为“屌丝逆袭，迎娶白富美”的典范，因为他在中文网络里晒老婆的私房照片一夜之间爆红，收获了巨大流量，然后做了“跨国拉皮条、代孕”等成功的生意，所以，很多学生到乌克兰把他当作人生偶像和奋斗目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，看了他的照片，让很多人想一头撞死算了：2000年之后，高考320分，这种人居然也能成为人生赢家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，2000年之后高考成绩至少得500分以上，才可能正常上一个很普通的三流大学。300多分能干啥？在我老家湖北是不可能再上学了，只够回农村放牛种地或到建筑工地搬砖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是80后一代人中国高考300分在乌克兰可以上一流的国立大学，可见乌克兰真是太魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰教育现状&#34;&gt;乌克兰教育现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰大学的优势专业（可选择的不多）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰有少数一些专业是相当不错的，主要是继承前苏联遗留的重工业相关的科技专业，因为前苏联的安图诺夫飞机厂在乌克兰，所以民航专业也是第三世界留学生的热门目标，除了重工业科技类专业，很少听说有中国本科生考乌克兰研究生的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有艺术类的专业也不错，这是斯拉夫民族审美天赋，但是艺术生考研的比较少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果留学乌克兰，比较好的选择就只有重工业科技和艺术类，其他专业就不好说了，尽管学费相比欧美很便宜，但是便宜也没好货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰的基础设施真是太差了，还在依赖前苏联的老本，几十年都没有怎么更新过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到基辅住旅馆，发现隔壁有很多留学生，来自中亚和北非，例如阿塞拜疆、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、摩洛哥等其他叫不上名字的国家，问他们为什么不住学校宿舍，那不是更方便和经济实惠吗？学生们说学校宿舍太差了，很多基础设施没有，所以还不如在外面住旅馆，像上下班一样坐车去上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅馆没有图书馆，体育场，食堂，甚至连一张书桌都没有，怎么学习啊？他们说学校也没有啊，坐在床上看看书就可以了，一些人毕业2年了还没就业，不知道在乌克兰找什么工作，迷茫的人到处有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这么差，依然有人来，因为中亚和非洲这些国家甚至比乌克兰还差，所以，他们到了基辅觉得很好，论消费的丰富程度，基辅已经算很现代化的大都市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言不过关&#34;&gt;语言不过关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脱离苏联后，尽管民间都在讲俄语，包括首都基辅在内的大多数地区的人都讲俄语，而乌克兰官方逐渐将俄语排除在外，所以学校上课得用乌克兰语，中国有多少语言培训机构有乌克兰语的？几乎没听说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，大多数留学生前面1-2年得攻语言这一关，无论什么年龄，来这里都是从0语言水平开始，否则没法上课，等他们语言学好了，再来赶前面1-2年的课程也来不及了，于是导致很多学生到毕业的时候，整整几年都没赶上课程进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也有少数学生比较用功，在出来之前就已经把语言掌握熟练了，但是语言熟悉不代表就能跟上课程进度，据说老师讲课会用俄语和乌克兰语相互切换，他们得掌握双语才行，两门语言相同点大概40－50%，这种尴尬的情况比较普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乌克兰的留学生成绩大体是不好的，以至于相当部分学生不能上课，入学和毕业考试都是花钱找当地乌克兰人代考，然后才能拿到毕业证，并且难以在当地找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育部门的腐败&#34;&gt;教育部门的腐败&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国留学生说&#34;&gt;&lt;strong&gt;中国留学生说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我没有找很多学生访谈，仅仅认识几个学生代表，他们都显得吊儿郎当地，直言不讳自己来乌克兰就是混个文凭，这种现象很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的文凭比较容易拿，这是铁定的事实，已经有几个留学生和我证实了，我问他们学习怎么样，很多人不去上课，把时间花在享受生活上，除了找妹子，就是做点小生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是来乌克兰留学，他们大多在毕业后回中国工作，在本地是找不到工作的，因为很多人硕士毕业的时候，语言都还不够好，没办法融入当地就业市场。少数比较勤奋和精明的中国学生，会自己创业做留学等中介的生意，我几乎没听说他们出去找工作成功的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），她做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一点也不具备开放的心态open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异），她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请别人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的兴（性）趣目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 放屁 farting；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，有很多侵犯的言行，她没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是中国客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，每个小孩在代孕中心大约收费80-100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，一个重庆老板开的代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质项目和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北大附中学生围攻知名自媒体 - 哟哟鹿鸣</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我关注的自媒体“哟哟鹿鸣”在网络上最近遭受极其恶毒污秽的辱骂攻击，肇事者是京城名校北大附中的一大群学生，微信公众号的这系列文章每篇都超过10万+热度，并收到成千上万的网友赞赏，冰火两重天的景象，被腾讯封锁不让分享链接，对事情起因、动态和结果感兴趣的朋友，请自行查阅呦呦鹿鸣自媒体，搜索关键词“北大附中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于呦呦鹿鸣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呦呦鹿鸣微信公众号： youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10秒了解呦呦鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HEyUVy_a60xw5ah1l9z4FQ&#34;&gt;日拱一卒，只为苍生说人话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weibo.com/u/1669959675&#34;&gt;呦呦鹿鸣新浪微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天2019.10.14，我的微信朋友圈里有105个朋友关注鹿鸣，甚感欣慰，继续增加关注人数，似乎就能看到美丽新世界的光明未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大附中学生认为自己有理，也开了一个帖子集合众人之力怼鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://www.yuque.com/pa/topics/555?from=singlemessage&amp;amp;isappinstalled=0&#34;&gt;北大附中实验学校事件中，我们说理了没？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多学生在鹿鸣公众号里反复要求上墙留言给网友观看，显示自以为的聪明教养和优越感，有没有讲理？已经通过网络公之于众，没法抵赖了。这个事件引发广泛的社会讨论，是非常好的教育问题案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在网络里还是有许多人分得清是非黑白好歹，世界并没有完全沉寂在混沌不堪里。撇开以上具体的事件，探寻下容易让人际交往的火药桶点燃的“辱骂脏话”问题，尤其是低劣地问候人家亲属祖宗，生殖器之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲脏话的不一定人品有多坏，但是状态足够糟糕，可能是解决不了问题而无奈，很无能窝囊，自问若非孬种就打一架，要么交给法律去解决，无论赔款，还是监禁，总得让对手付出代价，但谈何容易。 对于具备强大心理免疫力的人，打嘴炮根本不起作用，脏话这种低下手段，徒劳口舌自生烦恼。脏话的恶可大可小，勿以恶小而为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能很多人不以为然，在我自己的成长经历中，觉得这始终是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;家庭&#34;&gt;&lt;strong&gt;家庭&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的许多亲友也习惯说脏话，即使一家人，思维模式和说话不在一个频道上，沟通也一样会有问题，自从初中开始，我回家就很少开口讲话了，到现在依然如此，大家都是本性难移，他们依然讲脏话和讨论家长里短鸡毛蒜皮，我依然闷头看电脑和手机梦想星辰大海和远方，父母只会生不会养，血缘亲不过精神思想；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学校&#34;&gt;&lt;strong&gt;学校&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我熟悉的80后同学大多数是不会公开讲脏话的，现在90后敢了，因为家长老师不再体罚，尤其在城市，这算是大环境惯出来的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上小学阶段还是会吐脏话的，这在落后粗俗农村社会和学校是普遍现象，那时候发生口仗时，还流行直接沙土或脏水就扔到对方头上，都懒得叫喊了，出手知道轻重，很少酿成大祸，但伤敌一千自损八百，经常玩口水战的，也吃了不少亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中阶段，好像长大一点突然觉悟，知道物以类聚人以群分，会选择结交的朋友圈，随口脏话就意味着经常和人发生口角争斗，忙于学习考试不再有那个时间了，尽量避开复杂的人类社会争吵，即使愤怒时最多也就“混账，蠢猪”之类的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自初中开始，脏话的人进不了我的朋友圈，自带免疫力的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;单位&#34;&gt;&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多同事也有脏话，当然大多数人是不敢公开讲的，但是如果整体环境如此，脏话也会堂而皇之公开叫喊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲《脏话文化史》这本书的一篇文章里了解到，某些领导是通过脏话来炫耀权威或检测下属忠诚度（人际关系的亲密度），但是脏话毕竟天生带有侵犯性质，人心隔肚皮，你无法判断对方听了脏话后的心理反应，而只要是个人，都会有人格尊严，大部分人表面没有反抗，甚至赔笑跪舔姿势，但是转过脸就跟一群人围在一起咒骂领导更甚，于是这个团体便形成了阳奉阴违的组织文化和内斗的办公室政治分为，下属的目标就是找到机会落井下石和干掉领导取而代之，就像大社会的革命一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古人告诫“祸从口出”是大智慧，而且还说人的“本性难移”，但是再难也得“移”，否则日常讲话不慎的习性会惹来杀身之祸，出言不逊成了生死选择。随着社会发展进步，整体文明提升，那些还没有觉悟的落后人群始乱终弃，也会被社会淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于脏话，让我想起一些看过的影像和资料。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影国王的演讲&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《国王的演讲》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲述的是二战时期英国乔治六世国王治疗口吃的真实历史故事，因為片中的髒話片段，在美國列為R級，後來重剪版本在美國上映，而在台灣則被列為保護級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关注的一个角度是“国王的脏话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题源头是乔治在父亲的强权管教下，从小性格内向、患有口吃，但是在战争特殊时期，他必需担当国王职责，面对公众和士兵发表演讲。请来语言治疗师罗格，治疗过程中，国王从拘谨矜持、暴躁不安，到沮丧地发脾气，以龌龊的态度和脏话与罗格决裂。
最终在他们共同努力下，乔治战胜自己内心，成功地在战争年代多次发表了慷慨激昂的演讲，给国民和军队带来了极大鼓舞，最终力挽狂澜，赢得战争，也赢得大多数国人的拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到该片的时候产生一个概念：现代社会已经在很多方面取得巨大文明进步，人类毕竟是从茹毛饮血的残酷丛林里进化而来，实际内里还达不到表面文明程度。即使终生教养良好的贵族，其潜意识和深层天性里也有野蛮粗暴，被压抑过久后会爆发出来。
没人拒绝追求文明，即使流氓匪徒和恐怖分子面对公众也要装扮得像个绅士，人人都希望别人说自己是文明的，但是什么是文明，总会有个大多数人都认可接受的公开的普世价值标准，比如粗暴的脏话绝对不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社会不分阶层，几乎每个人内心都有粗暴，只不过贵族和明星因为公众形象需要而包装成文明形式，普通人因为不需要面对成千上万的公众，因此变得毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影蠢蛋进化论&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《蠢蛋进化论》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这部荒诞喜剧片呈现的未来社会里，低智商人群每天喊着wo cao大量繁殖，占据了已经变成垃圾堆的地球，他们只对2件东西感兴趣：money 钱, fuck（中文 wo cao）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们日常遇到很多类似的人，包括同事上级到下级都有，确实没啥其他追求了，每天念叨着wo cao，钱，这两件是他们最想要却不可得的东西，非常饥渴无奈，正所谓：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生，没有生的本事；死，没有死的勇气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种每天近似于自言自语地持续枯燥念着同样2个词，从动物行为学分析，叫做&lt;strong&gt;刻板行为 stereotype&lt;/strong&gt;，例如：猪被囚禁在环境单调贫乏的坚实水泥地圈舍中，由于天性使然，总幻想鼻子底下的有一团松软的泥土，它们会持续地做拱土的动作，类似的刻板行为，部分人类和猪在本质上并无差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果从进化论上看，部分人类虽然被带入现代社会，但基因还停留在原始蒙昧状态，2件东西最重要：吃，繁殖。转换成现代词就是：钱，wo cao。也可以把这部分人理解为天真，单纯，原始本性的简单需求也没什么错。只是放在现代社会很荒唐，就像是一个人生活在21世纪最繁盛时期的美国，还整天为生活发愁吃不饱饭，这样的人一定是疯了，因为这个年代叫花子也不会挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果是个又懒又蠢的家伙，那就只能被更高级形态的社会分工协作淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对本片，一个豆瓣网友在影评里（&lt;a href=&#34;https://github.com/lizi-in/blog/tree/4492b6b42187f1d0c6b3a7ace51d25267ae08c98/note/417896605/README.md&#34;&gt;我们已经不能阻止人类变蠢了&lt;/a&gt; ）煞有介事地引用大量专业的科学论文并哀叹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学论文证实人类性行为与智商的关系成反比 &lt;a href=&#34;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&#34;&gt;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&lt;/a&gt;科技越来越智能，人类却越来越蠢 &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&#34;&gt;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这种问题的解决方案有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;-罗伯特议事规则&#34;&gt;&lt;strong&gt;《 罗伯特议事规则》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请参考另一篇： 萝卜规则是啥？能阻止人类吵架撕逼互相攻击？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;xxx中华经典&#34;&gt;&lt;strong&gt;《xxx中华经典》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于我没有文科细胞，也没有读过什么好的文学经典，这里就不列举了，请参考鹿鸣君的推荐书单吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实只要中学合格毕业，就目前教科书里的这些文学经典就留下足够的材料，让我们为人处世讲话不至于粗鄙，现代教育工厂批量生产质量下降的学生，还没毕业就整天脱口而出脏话，确实脑子里没有更好的词可以用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有文化和没文化的差别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外出游玩，当看到夕阳余晖群鸟飞过。 有文化的人说：“落霞与孤鹜齐飞,秋水共长天一色” ； 没文化的你会说：“wo cao, 好多鸟, wo cao , tmd 好好看 &amp;hellip; ”；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>萝卜规则能阻止人类吵架吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/about-robert-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/about-robert-rules/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;罗伯特议事规则httpsenwikipediaorgwikirobert27s_rules_of_order&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert%27s_Rules_of_Order&#34;&gt;《罗伯特议事规则》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧美发达国家地区历经几百年的议会和法律理论实践体系，奠定现代文明社会民主法制的基础，汇集成民间版的工具书《罗伯特议事规则》，从1876年第一代罗规出版发行，经过一百多年罗伯特家族几代人的努力，版本升级至今，堪称经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有些州立法机构也使用民间出版的罗规作为议事规则，它可应用到上至国家议会司法系统，下至公司董事会、公益基金会、社区业委会、甚至家庭夫妻相处之道，不分阶层和文化水平，老弱妇幼病残孕均可演练，能充分融入我们的日常工作和生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供培训标准的是&lt;a href=&#34;http://www.parliamentarians.org/&#34;&gt;NAP (National Association of Parliamentarians) 国家议事专家协会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;将罗规应用于日常生活&#34;&gt;将罗规应用于日常生活&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;关于开会方法，会议程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将欧美数百年用于议会和法律体系的工具方法，应用到我们的日常工作和生活中，其重要性可参考站内的其他文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有长期关注过社会涙气重，普遍脏话国骂的问题，近期又遇到北大附中学生辱骂攻击知名自媒体和记者呦呦鹿鸣的典型案例，我有做过一些背景源头探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找到的基础教育解决方案是，推荐诸位参考罗规学堂的这篇文章：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/CDzyJYlIhz7_lOFx4QW5Vw&#34;&gt;不质疑动机，不人身攻击：魅力四射的罗伯特议事规则&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及何飞发表在知乎的文章：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/30469046&#34;&gt;议事恒久远，规则永流传 ——议事规则的起源及在欧美的发展与成型&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些老师形成线上组织 - &lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/mp/profile_ext?action=home&amp;amp;__biz=MzI4MzkwNjYyNw==&amp;amp;scene=124#wechat_redirect&#34;&gt;罗规学堂&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_61ee34280100kxv6.html&#34;&gt;列举家庭应用的案例 ：一个故事让你明白什么是萝卜规则！&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;线上学习班&#34;&gt;线上学习班&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾加过线上的罗规兴趣群，发现里面很多人涙气重，整天骂骂咧咧，谁说话都要怼，学罗规的人也是什么鸟都有，不是每个人都会文明发言，好像群主也不怎么管，然后我就退了那个社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但线上学习群里遇到过很负责的老师，他们也是自学罗规的过来人，以公益的心态推广，大家的志趣相投，认为这件事利益社会大众，我们每周约定时间线上模拟演练现代议会，学习班的师兄弟们来自五湖四海各个行业人才都有，学得不错的都在预备考试，截止2017年，中国有超过1000人通过RP议事专家的认证考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的一些长期活跃在线上授课的老师，经常会接到邀请，去给一些国企，央企，公益基金会，社区业委会授课，虽然做公益没收入，但大家还是看好罗规的前景，文明社会有望了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thepaper.cn/asktopic_detail_10001144&#34;&gt;议事专家- 孙万春老师&lt;/a&gt;的团队开发了一款议事工具App —— &lt;a href=&#34;http://look365.net/&#34;&gt;议事通&lt;/a&gt;，欢迎大家试用，虽然没有其他商业IT项目的交互界面那样好看，我们还是很支持鼓励罗规工具的推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：2020.2.27日，发现孙老师的议事通中断服务了，议事通网站被流氓广告占领，缺乏维护，很遗憾。将软件架构在类似国产服务器和例如微信平台生态上面，那就是个渣，仅仅在微信开一个链接，导流量出来是可以做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别喜欢这句话！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;slogan：为自由夯实基础，为未来建造希望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些思维错乱的俗话</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现我和亲友、同事、同学和周围的人越来越难以沟通，其中一个重要原因是，他们经常讲虚假的、思维逻辑错乱的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光解释或证实给他们看，让他们相信自己的论据是假的和错的，论点是伪命题，那就要废半天功了，我不愿意承担这个时间和精力成本，但他们也不愿意为学习和成长买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们既然能这么说，大概率也就是深信不疑或信以为真理，想短时间扭转思维模式，那根本不可能，所以就没有谈话的共同基础，谈了也完全不会有效果，白费功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的情况，怎么可能有正常的沟通呢？连日常的话都没兴致说，不得不开口的时候匆忙应付一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老百姓没啥文化，为了表达自己的思想观点，于是发明这些俗话，但是，时过境迁沧海桑田，这些话已经不适用了，或者不能应对复杂多变的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举一些：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得糊涂：为了更好自我麻痹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比上不足比下有余：通常说这话的人盯着不及格的看，觉得心安理得，能有点追求吗？考90分很难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好死不如赖活着：大多数时候憋屈或者还真不如死的痛快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼不见为净：脏的地方还是脏，不会因眼不见而变干净；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂羊头卖狗肉：应该挂狗头卖羊肉，因为狗肉更稀罕更贵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光脚不怕穿鞋的：你试试，你光脚，我穿鞋一起出去走走；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站着说话不腰疼：坐着或躺着说话才不腰疼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数服从多数：历史告诉我们，往往多数是错的，少数是对的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众眼睛是雪亮的：在某些特定场景中愚者可能占多数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面不改色、心不跳：面不改色可以，但心不跳？这是死人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孝顺父母、尊敬师长/领导：如果遇到不值得孝顺和尊重的长辈呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和我辩论从来都没赢过，我总是有充足证据证实给他们看，只是我懒得和他们费时间去讲那些低智商都能理解的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活和工作上碰到问题，找不到答案，有很多负面情绪，于是和我抱怨，当我试图解答，分析他们的问题时，他们口头上又极不情愿承认自己想错了，继续胡扯为错误辩护，由于我揭开他们不承认的事实，于是他们心里更不愉快了。有个比喻：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某人被恶意伤害，在身上留下伤疤，他去看医生，医生要治疗伤，总是要揭开伤疤去检查，这引来疼痛，于是他拒绝身体检查并痛恨医生。他的思维逻辑不是去找到问题源头：如何造成的伤疤？谁给他带来的伤疤，怎么找加害者索要赔偿？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样导致他没有办法及时得到医疗救治，然后伤口恶化感染扩大，最后可能造成更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;鸡蛋砸石头&#34;&gt;鸡蛋砸石头&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾经也非常赞赏那种“鸡蛋砸石头”性格的人，认为他们勇猛，但仅仅是“勇气可嘉，并不提倡”。正确的做法应该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋可以孵小鸡，那就养鸡，然后鸡生蛋，把鸡场做大，如果能卖就换成钱，不能卖就自己吃，强身健体；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋不能孵小鸡，那就把它吃了，补充身体能量；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后用工具和体力把拦路的石头给砸碎或搬开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的蛋被砸碎，不煎炒烹炸吃下去强壮身体，也不用来孵小鸡仔繁衍后代，偏偏有蠢货用这个宝贝砸石头上，可惜了蛋！蛋虽然分好坏，但是尚未孵出小鸡之前，谁知道它是好坏呢？总之，在我手里不会浪费，让它变成臭蛋和一无是处的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在无法理解“鸡蛋砸石头”这种蠢货行为，这不是傻缺（傻子缺心眼）是什么？白白浪费一颗蛋，如果他家有矿不差钱，他可以使劲拿一万颗蛋去砸石头，或许有水滴石穿的功效，最终能把石头砸烂，但是用这么多蛋的能量去搞一块石头，明显地不划算，这是傻子也想得通的，但是很多人想不通，只能解释他们在意气用事而缺乏智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不符合物理世界的做事规律，也是属于不守规则的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;附录八-被中国人误传了数千年的七句话&#34;&gt;附录八 被中国人误传了数千年的七句话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;胡正的书 - &lt;a href=&#34;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&#34;&gt;《我的世界之源代码》&lt;/a&gt;P226&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英年聪慧，很早就成功了，对世俗有很多不同看法，这个极客信了佛，有点疯疯癫癫。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一些有趣的媒体用词&#34;&gt;一些有趣的媒体用词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主流媒体也有用词不当，让人看了不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常看到这样的报道“新一届选美大赛名单出炉”，也就是“新鲜的美女出炉”，这群女人经过选美后就成了烤鸭吗？果然是，选美的都不喜欢穿衣服，如同烤鸭被拔了毛，美女们满面红光喜气洋洋，也像那烤得金黄发亮酥脆的烤鸭表皮，揭开皮，里面全是油腻，正好满足中年油腻男的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
