<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>教育 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
    <description>Recent content in 教育 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>呵呵！还有为殖民唱赞歌的</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</guid>
      <description>&lt;p&gt;观看&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/@chaijing2023&#34;&gt;柴静纪录片频道&lt;/a&gt;，关于政治正确、殖民地、伪历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柴静是非常优秀的记者，她的youtube我时常会看，最近她的社区中有一篇帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;”我希望在不用担心政治正确的情况下继续做学术”&amp;mdash;&amp;mdash;王夕越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了有感而发，于是在这个帖子下面留言：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;殖民地伪历史&#34;&gt;殖民地伪历史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在三农（农业，农村，农民）和环保公益组织的许多经历也印证了以上观点，有许多收钱办事和跪权贵的文人学者，出产大量蛊惑人心的著作，大肆推广虚假错误的历史观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于西方压迫殖民地、中国封建地主压迫佃农的历史教科书，很多都是杜撰和片面的，其实历史上很多“奴隶”类似现在到美国的走线客，愿意花钱让蛇头帮忙，把他们自己“卖”到万恶的资本主义社会去做“苦力”，是自愿主动的，并非被强迫和掳掠出去的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样很多佃农也非常愿意给地主家做工，有生活保障和劳动尊严，革命党许诺“打土豪分田地”，但蠢蠢欲动的流氓地痞还意淫着“睡地主小老婆”，很多人经不住诱惑冲到前线，革命成功后，很多承诺也没办法兑现，于是到海外继续招摇撞骗，成了口炮革命党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实的殖民史没有那么不堪，不堪的是野心家，大多数普通老百姓非常欢迎外来的殖民者，借此机会提升生存质量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最大的殖民方式是跨国婚姻&#34;&gt;最大的殖民方式是跨国婚姻&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;民间积极踊跃自发和自主的，别说白人在中国很受欢迎，连黑人都很受欢迎，只要是个外国人，就比本地人更受宠，不仅仅在中国，欧美国家也都一样，外国人总是得到客人的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济发达富裕，国家政策就趋向于给外国人很多的优惠政策，鼓励他们到本国来学习和就业，最重要的是婚配，看看非洲黑哥在中国大学拿多少生活补贴，额外再配中国女生做学伴，其实就是鼓励婚配杂交，这是官方的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能人类的天性都需要基因改良，据说不同种族的婚配的后代更优秀，要不然这怎么解释跨国婚姻如此流行呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后有一个伙计给我评论，如标题所示 “呵呵！还有为殖民唱赞歌的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次回复：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;理解你的无知&#34;&gt;理解你的无知！&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;若你站在殖民地国家的统治者立场，可以发此感叹，否则，那就是另外一种相反的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是认真的，所说的话都有出处来源，很多事也是很诡异的，如果对世界了解得太少，确实不容易理解这种问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这绝非空穴来风，“砒霜都是坏的吗？”，具体得看用途和场景，不能一看到“侵略，殖民”，就立即判定都是坏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些国家族群，没有殖民和外来文化力量的强行注入，它永远逃不脱恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没记错的话，欢迎大家考证以下几个史实案例：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-上海租界&#34;&gt;1. 上海租界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;界碑曾经多次被莫名其妙地往外挪动，以至于租界范围被自动扩大了，后来官府查出是老百姓私自挪动了界碑，因为老百姓知道只要他们家的房产在租界范围内，就可以享受诸多好处，包括受法律和警察保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么清末民初时电影中经常看到这样的故事情节，发生命案的嫌犯总是逃到租界躲藏，没有法庭审理，不能随意给嫌疑人定罪或处死，这就是现代法治社会的好处，可见当时的老百姓已经深刻体验过殖民地的好处，相比而言殖民地的生活有文明的滋润，直接用脚投票就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有历史教科书才告诉你租界是“国耻”，并仇恨侵略者，你是否知道受殖民的上海老一辈人的看法呢？你问过他们的感受吗？若没有列强的坚船利炮，上海不会开商通埠，也就不会有如今的繁华，得感谢洋人，把一个落后渔村改造成今天这样的国际都会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-八国联军&#34;&gt;2. 八国联军&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;清末时的欧洲舰船科技还不足以大量运兵，为了打陆地战，列强雇佣殖民地的人当兵，例如英国雇佣华人组成“华勇营”，到1900年5月，八国联军侵华战争打响之前，华勇营官兵的数量已经达到了600多名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于华人士兵能和帝都当地人语言沟通，且更容易熟悉路况，他们在联军中首当其中打前锋，很多老百姓跟着凑热闹，敲锣打鼓唱戏，看洋人怎么去打皇帝，还在旁边卖水和食物，帮忙做饭搞后勤运送物资，所以帝都很顺利被打下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前查到数据，八国联军中的英国军团的华人士兵比例达到13%，加上搞后勤运送物资和做拉拉队的老百姓，总比例可能超过联军总人数的3-5成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥那么多人争相去给殖民者当兵和服务呢？老百姓正苦于皇权太久了，外来殖民者正是改变他们命运的时候，当然欢迎了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-日本侵华&#34;&gt;3. 日本侵华&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;日本曾经在东北建设了一片东亚闻名的工业和现代化都市，日军对当地老百姓彬彬有礼，买东西付钱更多，给当地孩子发一些糖果，整个社会有欣欣向荣的气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在少数一些战役中，日军发现当地老百姓协助中国军队攻击他们，恼羞成怒的侵略者才会发动屠村的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全世界范围内，大多数时候，没有哪个侵略者会在当地滥杀无辜，这对他们没有好处，不利于他们在一片陌生地区的稳定统治，且是不必要的浪费子弹，最大的敌人肯定是敌对方的军队，而非平明百姓，除非百姓参与支持战争，那么屠杀百姓就成为必然，这就成了一种战争正义的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以侵略者主要掠夺的是统治阶层的利益，切分了殖民地的统治者的蛋糕，对于普通老百姓，谁来做王不是王呢？但有差别，新来的王总是显得宽宏大量，改善当地人的生活，这是为何很多普通人总是喜欢外来殖民者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到处随意放火杀人劫掠强奸的镜头，仅限于电影里给你看的，真实的战争和殖民历史不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-非洲殖民地&#34;&gt;4. 非洲殖民地&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果没有欧洲列强，非洲人现在还是猴子，依然吃不饱饭，住在树上或土坑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看一百年前留下来的各种现代科技教育成果吧，殖民扩张传播的是更先进的文明，这样的案例太多太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不怎么会有那么多殖民地人民依然将欧洲宗主国的国王做他们的王呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法属和英属殖民地人民，持殖民地护照可以免签证直接登陆英法，作为普通中国人办个欧美签证要多少学历和资产证明，你不羡慕殖民地吗？哦，当然，若你不是普通人，那就另当别论了，立场不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-反殖民的恶果&#34;&gt;5. 反殖民的恶果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在白人几百年的治理下，**南非不仅成为非洲大陆最富强的国家，甚至一度接近西方发达国家的发展水平。**在二战后，&lt;strong&gt;南非号称世界前10强国&lt;/strong&gt;。世界上首个成功的心脏搭桥和移植手术，全球前十的军火商，非洲唯一有核武器国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉创始人马斯克就出生在南非，为啥不说他是南非人呢？因为现在的南非不值得他骄傲地挂个 title，南非也留不住这样的人才，特斯拉也不可能诞生在南非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从反殖民和种族隔离以来，黑人中最好的精英 — 曼德拉总统上台，南非开始走下坡路了，现在基本快回到起初的原始社会，到处打砸抢烧，很多城市成了垃圾场。（移民到欧美的黑人和中东人聚集的城市社区，也是此般景象。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非又创造了一个世界之最，成了**世界上“倒退”最快的国家：从发达国家到一贫如洗，只用几年时间。**搞建设很难，花了几百年，搞破坏很容易，只需要几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些族群干擅长的事，例如打猎、烧烤、跳草裙舞，与动物共处，这就可以了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不擅长开车，非得要亲自上，结果呢，开到沟里翻车了。你不擅长的事，又不让别人干，那就要吃亏了，要么好好学开车，重新掌舵！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞政治、治理民主国家，大规模的社会群体协作、科技发明创造，这些高精尖的玩意，是你想玩就能玩的吗？需要基因天赋的事，这是种族决定的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;那个伙计又跟帖&#34;&gt;那个伙计又跟帖：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;谢谢您认真回复了这么多！我并不是否认殖民带来的好处，殖民者来自于先进国家，这是很自然的结果。殖民这个词也非贬义，比如人类想移民火星，那就叫殖民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但殖民最初的目的是什么？看看美洲的原住民印第安人部落的结果吧。直到现代的北美，仍有原住民被迫害，歧视的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您认为先进国家可以带来先进观念和生产方式，生活方式，就可以允许先进国家强行占领弱国的土地，迫使当地人改变，如有不从，可以关押，杀害？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民的目的在大航海时代就是掠夺资源，殖民者所到之处，不但无视原住民的存在，宣布土地为他们所在国所有，更强迫土著作为劳动力开采资源运回所在国。为了征服原住民，屠杀的事干得少了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先进国家就可以对弱国进行掠夺，杀戮，因为我先进，我这是帮助这些弱后野蛮的人提前进入现代化。如果您真的这么认为，那么，纳粹的思想也就不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民地人感谢殖民者？请问二战后殖民地独立浪潮后，尽管经历不少波折，到现在仍然有不少国家处于贫困中，但进入中等收入国家的也不在少数。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我最后的回复&#34;&gt;&lt;strong&gt;我最后的回复：&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;只要你同意我以上观点就行，那就不必多讲了，你拿着什么美洲印第安作为案例，我赞同你的这个具体案例的观点，但是跑题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人否认殖民者中有相当比例的野蛮非正义战争，这是事实，必须具体案例具体分析，而非直接简单把殖民贴一个坏的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否可以殖民，或殖民的合理性，得看殖民地的普通百姓是否同意，这不是殖民地的统治者单方面的同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的论点，只想说明“很多历史教科书是假的”（我没说全部殖民案例都是对的），我写这么多，是回顾我自己的经历和总结，印证了王博士的经历遭遇和结论，不是为了和你辩论，我没这闲功夫。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>免费的IT公开课在德国为何卖高价？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;德国给难民和学渣们的教育培训真可谓是下了血本。最近我在上网课，发现一些不可思议的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人想学习云计算、数据分析、web开发等IT相关的技能，搜一下这些关键词的网课，出来很多例如AWS、IBM等大公司官网课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/training/&#34;&gt;AWS training&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AWS、IBM等知名公司的制作发布的课程免费的哦！认证考试也只需要不到100美元，可谓非常价廉物美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国有很多教育NGO, 面向难民提供培训机会，他们直接借用AWS等知名公司的课程。而这些NGO网站上的课程可以标价高达数千至上万欧元，仅仅是一个线上或线下的培训哦，不包括考试。例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://digitalcareerinstitute.org/courses/aws-re-start-program/&#34;&gt;DCI，AWS practitioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有页面标价，市场部门的人说，难民得到政府的教育券资助，课程免费，或者学生自费，需支付 6000欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lewagon.com/nantes/data-science-course&#34;&gt;Le wagon，Data science&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个明码标价，3个月培训 6,400 € ，我亲自到柏林的办公室去听过boot camp，发现该课程讲师的英语带着浓重的口音，坐在他们的培训教室听课，还不如听纯正英语加字幕的原版线上课程，直接找IBM等大公司或大学的课程制作方官网上的一大堆同类课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一家德国NGO基金会，专提供这些课程资金的，其合作的类似以上的IT专业的教育培训NGO超过20家。&lt;a href=&#34;https://chancen-eg.de/en/our-partner-institutions&#34;&gt;chancen-eg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有些问题我不理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从这些公益教育组织的课程介绍和目录结构上看，与其他知名的教育机构或公司的课程几乎一样，其中AWS课程就是来自于AWS官方平台，不可能公益培训机构还另外自编一套AWS教材吧？都是合作复制过来的内容，有必要公益教育机构自己编写教材吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;例如AWS等制作方本来免费发布的课程，为何通过公益组织倒手就收费，而且能卖数千至上万欧元？这些普通的课程值这样的高价吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为何这些课程的主要对象是难民？难民大多没有经济能力，完全通过政府的教育券赞助才能上课，政府到底支付了多少？是全价或折扣价？如果是支付原价数千至上万欧元，这么贵的费用，最终是德国辛勤工作的纳税人买单，这合理吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这些普通的IT类课程本来大多都是纯线上的，而且NGO机构们也都非常支持远程教育，有必要设置一个线下教室吗？为何要增加实体教室的运营成本？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;线上课搬到线下上，并配置几个老师亲自辅导学生，说明他们选定的学生基础资质比较差，这样需要辅导的学生还有必要教吗？他们能学会吗？有多少比例的学生能顺利结业？有成功通过认证考试的学生数据公布吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，发出以上疑问后，我有理由质疑德国社会治理方面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公益教育是否在利用难民大赚政府和纳税人的钱？是否有权钱交易？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;政府是否知道这些问题，是否存在官僚、腐败和不作为？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德国公立大学几乎都是免费的，而私立大学的一两个完整学期课程费用很低，普遍比这些NGO培训的单科课程费用低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何免费的公开课却能让政府高价买单？价值何在？纳税人的钱那么好花的吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学文凭含金量远超东方大国</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板Y还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y总站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了公司创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其教育文化类的业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘小伙，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，再代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y老板说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是，乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了某国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，他确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始时的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭，他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我说“教授们都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要他找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，&lt;strong&gt;Y老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物美价廉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，由于俄语和乌克兰语是相似的，他掌握的乌克兰语不足以应付商务和公务，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的富饶物产和丰乳肥臀养育了这些油腻中年，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，与罪恶的乌克兰人合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的外国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于到乌克兰找姑娘的X老板，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称写程序超过20年，但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑回答这些简单的问题？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称做私募投资，资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少作为线上门面的公开网页得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;3.他自称超过50岁，快60岁了，但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮。以我在top3的中国互联网大厂的经历来看，朋友圈大多是程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，平时聚在一起打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力找姑娘。X老板和程序员的形象完全相反，甚至相去甚远，唯一可能就是，X老板是地道的假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若这么比较，乌克兰大学文凭含金量比我东方大国高了很多倍。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为有领导赏识和举荐，我才有几次机会进入中国最大的公司，后来我逐渐对学历也就无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀 - 互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我干完活儿后就找借口溜回东部地区，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点相关专业院校，可以做资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比文革时带着领袖像章、举着旗帜和红宝书一样的道理，在新时代，我经历那么多公司，哪家公司招聘的时候要过文凭呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我当年三寸不烂之舌，够副教授资格在高校给领导和老板们讲课，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子，直接退出了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关日志 - [在乌克兰打反腐官司]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学教育现状</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在乌克兰战争的特殊时期，一群中国留学生在网上的言论引起大家的注意，有正面的，也有负面的，我特别关注一下负面的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是到乌克兰上学的，本来不想提教育部门，因为碰到一些案例，从某一个方面能看出这个国家的一些问题特征，所以也想披露一些我了解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;教育体系问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首先了解中国学生资源分布情况，以及乌克兰的教育水平和现状。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰的学生素质太差&#34;&gt;乌克兰的学生素质太差&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里说的不仅仅是中国留学生，甚至包括全世界其他国家到乌克兰的，但这期主题是说说中国留学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国985，211重点高校研究生毕业的一流学生，以及要出国的二流大学的本科或研究生，优先选择至少全球排名10-20%欧美发达国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是全球前20%是最好的国家，剩下80%国家都是产出难民的，大体由发展中和落后国家构成，其中包括居于中间位置的乌克兰和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国三流的正规大学毕业生基本上在国内有个事业单位工作就不想出来了，因为去发达国家不具备条件，需要家里经济实力和中国名校学历背景等等，大多数人不愿意去其他比较差的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人觉得人口300万的首都基辅就是和3－5线的小县城差不多，那么能来乌克兰的中国读书人是什么情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在上不了国内的大学，但是家里有点钱，又想出国上学的，于是就到了乌克兰，这几乎是中国最差的一批大学生了，也就是学渣中的极品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来乌克兰的学生大多是高中毕业，或来读大学预科的，上不具备任何一个大学的入学资格，也就是在中国上不了任何大专院校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国屌丝逆袭的传奇故事&#34;&gt;中国屌丝逆袭的传奇故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰华人留学生中有一个传奇人物叫梅爱偲，被称为“屌丝逆袭，迎娶白富美”的典范，因为他在中文网络里晒老婆的私房照片一夜之间爆红，收获了巨大流量，然后做了“跨国拉皮条、代孕”等成功的生意，所以，很多学生到乌克兰把他当作人生偶像和奋斗目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，看了他的照片，让很多人想一头撞死算了：2000年之后，高考320分，这种人居然也能成为人生赢家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，2000年之后高考成绩至少得500分以上，才可能正常上一个很普通的三流大学。300多分能干啥？在我老家湖北是不可能再上学了，只够回农村放牛种地或到建筑工地搬砖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是80后一代人中国高考300分在乌克兰可以上一流的国立大学，可见乌克兰真是太魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰教育现状&#34;&gt;乌克兰教育现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰大学的优势专业（可选择的不多）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰有少数一些专业是相当不错的，主要是继承前苏联遗留的重工业相关的科技专业，因为前苏联的安图诺夫飞机厂在乌克兰，所以民航专业也是第三世界留学生的热门目标，除了重工业科技类专业，很少听说有中国本科生考乌克兰研究生的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有艺术类的专业也不错，这是斯拉夫民族审美天赋，但是艺术生考研的比较少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果留学乌克兰，比较好的选择就只有重工业科技和艺术类，其他专业就不好说了，尽管学费相比欧美很便宜，但是便宜也没好货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰的基础设施真是太差了，还在依赖前苏联的老本，几十年都没有怎么更新过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到基辅住旅馆，发现隔壁有很多留学生，来自中亚和北非，例如阿塞拜疆、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、摩洛哥等其他叫不上名字的国家，问他们为什么不住学校宿舍，那不是更方便和经济实惠吗？学生们说学校宿舍太差了，很多基础设施没有，所以还不如在外面住旅馆，像上下班一样坐车去上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅馆没有图书馆，体育场，食堂，甚至连一张书桌都没有，怎么学习啊？他们说学校也没有啊，坐在床上看看书就可以了，一些人毕业2年了还没就业，不知道在乌克兰找什么工作，迷茫的人到处有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这么差，依然有人来，因为中亚和非洲这些国家甚至比乌克兰还差，所以，他们到了基辅觉得很好，论消费的丰富程度，基辅已经算很现代化的大都市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言不过关&#34;&gt;语言不过关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脱离苏联后，尽管民间都在讲俄语，包括首都基辅在内的大多数地区的人都讲俄语，而乌克兰官方逐渐将俄语排除在外，所以学校上课得用乌克兰语，中国有多少语言培训机构有乌克兰语的？几乎没听说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，大多数留学生前面1-2年得攻语言这一关，无论什么年龄，来这里都是从0语言水平开始，否则没法上课，等他们语言学好了，再来赶前面1-2年的课程也来不及了，于是导致很多学生到毕业的时候，整整几年都没赶上课程进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也有少数学生比较用功，在出来之前就已经把语言掌握熟练了，但是语言熟悉不代表就能跟上课程进度，据说老师讲课会用俄语和乌克兰语相互切换，他们得掌握双语才行，两门语言相同点大概40－50%，这种尴尬的情况比较普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乌克兰的留学生成绩大体是不好的，以至于相当部分学生不能上课，入学和毕业考试都是花钱找当地乌克兰人代考，然后才能拿到毕业证，并且难以在当地找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育部门的腐败&#34;&gt;教育部门的腐败&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国留学生说&#34;&gt;&lt;strong&gt;中国留学生说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我没有找很多学生访谈，仅仅认识几个学生代表，他们都显得吊儿郎当地，直言不讳自己来乌克兰就是混个文凭，这种现象很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的文凭比较容易拿，这是铁定的事实，已经有几个留学生和我证实了，我问他们学习怎么样，很多人不去上课，把时间花在享受生活上，除了找妹子，就是做点小生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是来乌克兰留学，他们大多在毕业后回中国工作，在本地是找不到工作的，因为很多人硕士毕业的时候，语言都还不够好，没办法融入当地就业市场。少数比较勤奋和精明的中国学生，会自己创业做留学等中介的生意，我几乎没听说他们出去找工作成功的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么学英语优先？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/why-english-first/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/why-english-first/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先简单解释，为什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;首先，英语是世界上最流行的语言，你可以用英语在任何地方旅行、工作和生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;排名前20的发达国家和大多数经合组织国家都接受英语作为他们的第一或第二语言。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最重要的科学技术发明，最好的大学和高质量的教育资源，都首先用英语书写。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以英语为母语的国家创造了过去300年的历史，拥有最辉煌的文化和文明，它们也是地球上最强大国家。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最简单的移民方式是通过工作签证和学习签证，第一个要求是英语水平，这是开始新生活的最重要因素。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越发达的地区，用英语的比例越高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，同样是欧洲、南欧、东欧是不发达的，熟练掌握英语的人比较更少，参考数据统计图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.europelanguagejobs.com/blog/English-Speaking-Countries-Europe&#34;&gt;https://www.europelanguagejobs.com/blog/English-Speaking-Countries-Europe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.quora.com/Which-Eastern-European-country-people-are-fluent-in-speaking-English&#34;&gt;https://www.quora.com/Which-Eastern-European-country-people-are-fluent-in-speaking-English&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.statista.com/statistics/990547/countries-in-europe-for-english/&#34;&gt;https://www.statista.com/statistics/990547/countries-in-europe-for-english/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://languageknowledge.eu/languages/english#google_vignette&#34;&gt;https://languageknowledge.eu/languages/english#google_vignette&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语最好成为首要的技能成就，这是通往成功的捷径，在这个世界上没有什么能比它更帮助我们了。如果你能掌握英语，你就能得到你想要的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.british-study.com/en/importance-of-english-language/&#34;&gt;https://www.british-study.com/en/importance-of-english-language/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你能获得任何类型的证书，这对你的移民和留学都有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将主要专注于英语训练，没有时间浪费在其他语言上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一个非常明确的语言培训的关键目标，获得英语水平证书，将通过雅思考试并获得7分，目前我已经收集了很多学习课程和材料，并通过了部分测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有同样的想法，我们可以交流。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何英语入门&#34;&gt;如何英语入门？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;根据我的经验，提高英语基础技能的最佳方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先是发音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后是能流利顺畅地听和说，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最后是阅读和写作；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;因此，以上4项技能构成了雅思的核心技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的大脑类似于计算机CPU，有快速的记忆和大容量存储，它可以在处理复杂的短语方面更好地工作，我们不需要过度关注词汇和语法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请搜索我的其他文章，详细了解&lt;strong&gt;如何学习英语&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何获得任何语言而不是学习它！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/illApgaLgGA&#34;&gt;https://youtu.be/illApgaLgGA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个方法论让人耳目一新，像婴儿一样获得语言，不要用大脑思考，只是听和说。拿婴儿的图片书讲故事，练习初级会话。不要使用另一种语言进行解释，只关注目标语言。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;高效的学习方式&#34;&gt;高效的学习方式&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我发现线上和线下的语言交流俱乐部和App状况都不好，我对语言交换伙伴如是说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗨，大家好，我们总是忙于日常生活和工作，所以对很多人来说，线下见面和交谈并不容易。所以我建议一种聪明的方法 - 写博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要写博客？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;为了高效的社交：在15分钟内更好地了解彼此，提前过滤你喜欢或不喜欢的人和话题，节省你宝贵的时间和生命能量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为了英语学习：练习雅思考试中最难的部分，在高质量的对话前准备话题。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;不要每天重复回答别人的愚蠢问题，对吧？告诉他们：请看我的博客和简历，它回答得更好，你还有其他好问题吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），她做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一点也不具备开放的心态open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异），她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请别人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的兴（性）趣目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 放屁 farting；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，有很多侵犯的言行，她没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是中国客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，每个小孩在代孕中心大约收费80-100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，一个重庆老板开的代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质项目和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>语言交换app的扭曲变形</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/language-exchange-app-distorted/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/language-exchange-app-distorted/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一个月前到达乌克兰基辅，准备学习当地语言，并安装了语言交换app，但是一段时间后让我很失望，卸载了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.6.14，乌克兰语 vs. 俄语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定在这里通过工作签证和居留许可临时工作不超过3年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我考虑学习当地语言，大多数朋友推荐俄语，因为它在世界各地更流行。我认为如果我们更尊重当地人，我应该说乌克兰语。但朋友们认为这与民族情结无关，你在乌克兰说俄语，只有少数激进的民族主义者才会生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道如何选择，俄语还是乌克兰语？这两种语言非常相似。我想探索不超过1个月的时间来决定最终偏好哪一种。无论如何，我开始了在线自学乌克兰语音标和字母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.7.1，两周后我可以阅读和拼写单词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天都在被动地学习俄语或乌克兰语。我没有刻意学习它，我已经能够读出许多路边广告牌并拼写出来。如果我在乌克兰或俄罗斯待的时间更长，我很确定我可以在日常生活中很好地掌握它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然不能和当地人自由交谈，需要一些时间来练习，所以我决定去语言交换App寻求帮助，一位同事建议使用Tandem。这是我第一次使用语言交换App，让我们试试看效果如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在语言交换app上注册个人资料：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的母语是中文，我的英语水平中等，日语水平初级，寻找乌克兰语或俄语的当地人做语言交换的伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.7.15，不到一个月后，我改变了语言交换的想法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经住在基辅1.5个月了，对当前的乌克兰社会有了更多的了解。作为一个发展中国家，它在很多方面都和中国大陆非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该搬到西欧或北美，所以我不打算长期住在乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的博客中另一篇文章中解释了为何 &lt;strong&gt;“移民到更好的地方”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么现在对我来说，当地语言不是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在当前阶段仅仅练习英语，我将通过雅思7分，之后，我或许把乌克兰语作为下一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在语言交流社区的个人资料更改如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的爱好：IT、计算机科学、远程工作、极客。
我想与之交谈的人：独立思考、聪明、思想开放、喜欢分享。
我的目标：我希望通过雅思认真考试并获得7分，能够流利地说英语，这里不是交友约会的社交场所。
我的话题：环境、人类学、宇宙学、农业食品、政治、体育、健康等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://app.tandem.net/members/atom9125120&#34;&gt;https://app.tandem.net/members/atom9125120&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我为何退出语言交换app&#34;&gt;我为何退出语言交换app&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.7.15，在安装这个App不到1个月后，我想退出Tandem，它不适合的某些原因如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;效率低下&lt;/strong&gt;
当一个语言App的核心功能被设计成即时消息时，但它不是一个专业的即时通讯软件，用户体验不是很好，我很了解这些软件的问题，因为我学习IT并在网络公司工作的缘故。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如果Tandem的开发是基于其他主要的学习App或即时消息软件，例如，Whatsapp、Telegram等。我很确定会有更多人在这里被激活，但Tandem可能会担心用户行为的失控。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习 vs. 约会？&lt;/strong&gt;
Tandem类似于一个社交网络App，当我第一次登录Tandem社区时，至少有10个人跟我打招呼。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但他们中的大部分人只是打个招呼，然后一生只出现一次，我有理由怀疑这是互联网公司的营销策略，通过机器人向人们批量打招呼，为了促销会员订阅量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个女孩在她的Tandem个人资料中这样写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我婚姻幸福，所以如果你想一起学习语言以外的东西，请不要写信或关注我 :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tandem正处于这种尴尬境地，既不像是语言学习App，也不像是约会App。这家app公司的OKR应该是如何让人们更多地做语言交换。但很多人并没有按照这个目标去交流语言学习，而是通过它寻找闲聊的人，约会或别有目的，这似乎也不是Tandem的错，用户行为已经失控了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议语言伙伴转移到其他专业的即时消息软件，显然这对语言交换app不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我想练习英语，我应该找一个以英语为母语的人，而不是以韩语为母语的人。似乎目前没有那么多以英语为母语的人对我的母语中文感兴趣，也许是因为近年来中国关闭了大门，许多西方人发现他们更难生存并逐渐离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更专业的App&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议进行认真的语言学习，这是值得付费的。
&lt;a href=&#34;https://www.lingoda.com/,%5D%28https://www.lingoda.com/en/p/home-new/%29&#34;&gt;https://www.lingoda.com/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.rosettastone.eu/&#34;&gt;https://www.rosettastone.eu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么要推广日语&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么要推广日语？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;正如我之前提到的，大多数人无法坚持练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了俄罗斯学生索菲亚一直用英语和我交谈之外，她是唯一一个能坚持说话超过2周的人，尽管我们俩的英语都不太好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我犹豫不决，不知道偏爱哪种语言时。我的语言交换伙伴也几乎处于相同的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索菲亚想学习韩语，并且对东亚感兴趣。简短交谈后，她决定考虑2个月，最终偏爱哪一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我更了解东亚，主要包括日本、韩国和中国。&lt;strong&gt;如果有人对东亚感兴趣，我肯定会推荐日本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本的文化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最典型的传统和真实的文化特征。这是一个具有悠久历史的新老国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人喜欢学习日语，因为著名的日本动画电影和美味的食物。我喜欢宫崎骏动画电影中的所有人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Hayao_Miyazaki&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Hayao_Miyazaki&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发展中国家有许多盗版视频拷贝，他们很穷，买不起正版。这里有一个试用版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ice.startmovie.site/movie/tt0096283/icc.html&#34;&gt;https://ice.startmovie.site/movie/tt0096283/icc.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thesmartlocal.com/japan/japanese-anime-movies/&#34;&gt;https://thesmartlocal.com/japan/japanese-anime-movies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦率地说，日本的特殊文化从小就深深地影响了我，只有日本动画电影具备这种极强的感染力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本的进步：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日本更加开放，他们向全世界学习，相比较而言，中国很保守和老旧；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本在科技方面是现代和先进的，是亚洲最强大和最发达的国家；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本可能是世界前10名的国家之一；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本是唯一一个列入七国集团的国家 &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本是第一个被列入经合组织的亚洲国家；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;日本的国土主要是岛屿，面积不够大，所以日本人移民到全世界，日本护照可以免签进入130多个国家，真的是高价值的护照。所以对太多人来说，移民到日本并不容易，但欢迎大家去那里旅行和学习。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;下一代会更好&#34;&gt;下一代会更好&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让我们回到英语的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰靠近欧洲和英国，我以为在我来这里之前，至少大部分人都会说英语，但事实上，并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经住在基辅超过3个月了，我至少遇到了100个当地人，但能说英语的人不超过10个，他们都是成年人，有日常工作，通常会遇到外国人，的确，基辅是一个国际化的首都城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我们和当地人交谈很麻烦，感谢伟大的IT时代，我们可以通过智能手机解决翻译问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常去我住的酒店附近的餐厅，我问在那里工作的一个人“你能说英语吗？”，他只是微笑并说“No English”，他每天只能对我说“Hi, Yes, No”并对我微笑。据说许多人的月薪不超过300美元，甚至大学教授月薪也不过只有500美元。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们该接受什么样的教育？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/elementary-education/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/elementary-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;科研型大学和职业技术教育，已经非常普及并标准化，这里我们只谈人性和精神层面的学习内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;成人教育自学成长&#34;&gt;&lt;strong&gt;成人教育、自学成长&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有些朋友经历事业挫败、家庭破裂、痛不欲生、以求解脱，于是孤注一掷，把终身积累所剩不多的钱全部拿去上心理课，或者迷信多种杂交类型的宗教，不少培训咨询班盯紧了这些人群的精神压力的利基市场，利用其在人生悬崖边的绝望之际，伸过来一根稻草，然后顺带就能大赚名利，尤其女性韭菜最容易收割，这是另一种形式的PUA &lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/144558497&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/144558497&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近的旅途中，看到一个与此题材相关的日本喜剧电影，內容非常精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt10403962/&#34;&gt;imdb：特殊演员 スペシャルアクターズ(2019)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/33450305/&#34;&gt;douban：特殊演员 スペシャルアクターズ(2019)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创建一个教派有多容易？据说只需要初中学历，能认字、会装神弄鬼、口才表达优秀者均可，也就是一个农民都可以轻易创建教派，在网络检索“农民，邪教”，可以找到历史上很多真实案例，规模比较大的譬如太平天国、义和团 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先这是一门心理情绪管控的技术，与学历无关，也就是教育背景再高的人，如果右脑不够发达或情商低，在人际交往和沟通方面能力还不如一个偏远农村的文盲，为什么很多女大学生被小商贩给骗到中國江蘇北部偏遠落後的农村卖给农民強制做媳妇？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的组织很多，也许课程内容都很单纯，但是有人自己却走上了邪路和魔道。也不乏星光闪闪地被封神的导师，拥有众多粉丝和信徒，有情怀理想，获取了最宝贵的信任，有人将自己全部身家性命都押进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是否有过以下类似经历？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-传统文化&#34;&gt;1. 传统文化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;多年未见的朋友，突然在网上打招呼，她一上来就推一些学习中国传统文化的公众号，而我谈话的首要关注点不是什么课程，我就想问“这几年不见，你过得怎样？在哪儿生活？做什么工作？”，但是对方一直含糊其辞或回避这些问题，交流过程中，她一直在推某某G老师讲的《道德经》，并信誓旦旦地说“解决各种个人和天下问题的法宝”，那我问”学习摸索了几年，你的问题解决了吗？“，依然始终没有得到回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有朋友一出口就引经据典地讲“这是南（怀瑾）老师说的“，他们的不少言论没有说服力，明显逻辑混乱前后矛盾无法自圆其说，均将这些话都归结于是南老师讲的，南老师若在天有灵可能生气得坟头冒烟，从棺材板里站起来反斥一句”同学，我说过这句话吗？“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还反复确认说一定要看某本经典，经常拉人去上某个传统文化培训班，如果你不看或说没这个需要，就和他们不是一路人了，于是交流就无法继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我们电商行业，很多公司把标语刷到公司墙上”比尔盖茨和马云说 ××× “，实际人家接受记者采访时表明根本没说过这些话，但这些人依然执着于借用大师们的浩繁经典，编造一句话来表达自己的意思，夹带私货达成自己的目的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-宗教&#34;&gt;2. 宗教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个各方面条件都优秀的朋友，由于婚姻问题很崩溃，加入某感情和家庭关系辅导的机构，是一个结合心理学、佛教、道教、基督教或其他宗教的杂交种的学习组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个组织的创始人师傅很聪明，将流传已久的传统老古板的东西，与现代科技结合，充分运用互联网传播，善用思维导图软件，颇具现代感的迷惑性，鸡汤无论怎么看都觉得有营养（道理），这算传统文化转型的成功案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天在网络上学习课程，有许多同修相互在线学习，其热烈程度不亚于线下实体校园的氛围，可能在她最艰难的时刻，这个学习组织给了她莫大的希望和帮助，她将自己全部的积蓄投入到学习中，不少同学则投入更多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-中医&#34;&gt;3. 中医&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我还认识一个留洋的医学博士，经常发很多“驱除鞑虏恢复中华”的战斗檄文，以及关于帝国主义侵略战争的材料，他是没穿汉服的明粉，认为中国应该恢复到明朝或宋朝的状态，这才算正宗的传统文化和名族伟大复兴。他还推送了很多类似《白骨观实修心要》等佛教道教的奇闻怪论的文章，借此说我们身体不行太弱了需要锻炼，搞了些奇特的身体素质培训班，然后就开始来借钱了，与人谈话随时都是愤恨的表情，口眼歪斜，很明显已经疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业、中医、环保、国学、传统文化、宗教，天然地形成了一块韭菜地的生态圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这些范围内大量存在低素质、伪科学、未经证实的内容，缺乏辨别力，更合韭菜的胃口，韭菜不一定学历低，但会误入迷途。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保留自己的脑子不人云亦云&#34;&gt;保留自己的脑子，不人云亦云&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;无论是要解决自己的问题，还是将来准备从事相关的职业，若你具备以下特征：先天或后天右脑模式为主的社交工作者，丰富情感，善于与人建立联系，那么比较适合你的有三个科目：&lt;strong&gt;人力资源HR、心理学、哲学。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果您对探索精神深层次的科目感兴趣，建议上&lt;a href=&#34;http://coursera.org/&#34;&gt;http://coursera.org/&lt;/a&gt;等国际公开课MOOC平台，有世界名校和科研机构的大量免费课程，可以拿到全球通用的完整规范的教程和资质认证。在精神层面的产品，也是普惠世人的，不会拿钱来衡量，就像空气、阳光、水一样，伟大的互联网、无线wifi信号不就是如此吗？每个人都在享用的好东西，非常廉价，甚至免费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有人探索得比较远，探讨死亡和灵性世界等问题时跑偏了，去接近古今中外的&lt;strong&gt;难以实证的玄学：&lt;/strong&gt;
东方：佛学、道学、易经、八卦算命、国学经典、传统文化；
西方：神学、基督教、催眠、（身心灵）通灵、灵性修行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前国内外有大量类似的民间草根组织，开发的各种玄学课程，学费动辄数千上万甚至十万级以上，某种程度上是一个法外之地，甚至不少有诈骗和邪教性质。面对复杂的市场环境，作为普通人， 如何鉴别呢? 以下几点切记：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.规范：看老师的背景，如果是世界名校教授，毕生从事科研著述立说，做过大量的科学方法的实证，那么可信度就较高，否则就不要采纳。犹如新型医药，要经过大量的临床实验的测试，拿到安全许可资质才能上市，精神层面的产品更应该如此；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.钱：再怎么有诱惑力，别把钱给他们，贵的课程都不太正常，大概率就是个商业盈利项目，有更好免费的课程为啥不选呢？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.人：不少自称通晓身心灵或心理学的人，从面相和体态可以看得出来，例如面色暗沉，过胖或过瘦，若他们整个人的身心状态糟糕，何以有说服力拉你下水呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;一般受过高等教育，有比较好的职场记录的人，思维逻辑性强，因此对应的课程规范要求高，大概率不太容易陷入玄学迷信中，否则很有可能就是属于游走江湖的神棍，神叨叨把你带进陷阱就出不来了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自媒体推荐</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/china-social-media-promotion/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/china-social-media-promotion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我已经很久不看自媒体了，主要是虚假错乱的东西太多，朋友圈整天被粗糙低劣负能量的东西充满，为了对自己的智商负责，不误人子弟，这里列出一些为数不多还可以看的自媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前列入清单的自媒体作者，我并非完全同意他们的观点或做法，我只是还没找到比他们更合适的内容，只能选一些相对好些的，随着时间推移，我自己对一些事物的认知也会改变，甚至完全颠覆以前的看法，因此以下清单不定期更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我希望有人和我一起维护这份清单，集智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们看很多事物，总是局部片面的，不能获取全部信息，甚至被有意或无意地误导或欺诈，难以获知真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体的可看性根据内容质量，列其级别由低到高为1-3级&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1级：能客观揭示社会现象，有人文关怀和社会责任，例如“社會、人道主義”类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合初级读者，例如尚未踏入社会的象牙塔的单纯学子们，以及基层的打工仔们，圖樣圖森桑坦子納伊夫；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2级：能解釋現象背後的客觀規律，提出有洞見的觀點，针对具体问题提出局部方案，例如“IT 、科技“类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合中级读者，例如已經有10年工作經驗和閱歷的管理中层人士；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3级：能用极其简短精辟语言直击问题本质，针对复杂的系统问题提出综合解决方案，例如“架构师”类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合高级读者，例如已经有超过20年工作经验和阅历的大型组织管理的高层人士；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会人道主义&#34;&gt;社会、人道主义&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KzuMXbkO2RxR6ycM9rxtkQ&#34;&gt;骚客文艺&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;精英引领的阅读平台，以有趣抵抗无趣。七个作家和搜历史的原创团队，是中国当地最有影响力作家的集群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@七个作家：慕容雪村、土家野夫、蒋方舟、李海鹏、冉云飞、王小山、费勇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@soulker2017 易小荷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;易小荷是前南方体育、体坛周报、体育画报、中国新闻周刊、南都周刊记者；公号七个作家、骚客文艺出品人、大陆“我也是”亲历者记录者、四川人、自贡三姝之一。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/n0kKa_fUZnXHVmbWIaLUpg&#34;&gt;山花诗田&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;湘西教师的读书和教育类笔记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李田田 @gh_6fd357528a55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山花诗田，带你听风赏雨，踏雪数星星，陪你阅尽人间事&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝福田田老师找到了幸福温暖的窝（家）！有机会分享读书清单，这有助于筛选出更多三观类似的人。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/lVuiBXwu7HCHznkiBB-wlA&#34;&gt;呦呦鹿鸣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;日拱一卒，只为苍生说人话，关注社会和时事类专业作家
@youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄志杰，毕业于中南财经政法大学，“每天一千字”发起人，呦呦鹿鸣创始人。曾任新华社《瞭望东方周刊》主笔、《网络传播》执行主编、无界新闻执行主编。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://art.sysu.edu.cn/teacher/91&#34;&gt;林帝浣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;摄影界书法最美的段子手，漫画界文笔最好的美食家， 小林毕业于临床医学系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@inkcn020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/6AaV5VmD1qmawZoaD6-YAQ&#34;&gt;小林的摄影-画画-书法-文字&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/cbKtFAccawUJOR_bCy1rww&#34;&gt;人类关怀计划&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观察当下，关怀未来——我们会成为更好的人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默漫画 @watchwhatwatch&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;it-科技&#34;&gt;IT 、科技&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们肯定不希望科技工作者为邪恶的资本和政治势力服务，为战争制造大规模毁灭性的机器，现实中存在大量这种没有血肉的冷冰冰的机器人，犹如为纳粹和前苏联工作的工程师和科学家们，这些人是社会金字塔尖上的精英，但依然容易堕落为“乌合之众、平庸之恶”，究其原因就是缺乏人文精神和思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一般不会推荐如何赚钱和学技术类的博客，因为全世界的科技都是同一个标准，实在没什么好说的。但是少数人可以推荐，因为这些技术大牛有思想、有温度、有情怀、有理想，是我们学习的标杆。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/T1QZrg-TZB1J-R0caKxfZg&#34;&gt;苯宝宝公开课&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学理论与计算化学博士的科普和社会学类博客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王海纳 @PhenoClass&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/haoel&#34;&gt;左耳朵耗子&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;陈皓，技术大牛，善良正直，IT业界模范大哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/19085.html&#34;&gt;https://coolshell.cn/articles/19085.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们时常质疑精英的“极致利己主义者、缺乏社会责任”价值观，希望能找到更多的精英。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/bygs2JC3d3YnMFgxRMRBWw&#34;&gt;黄河清不清&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;把正确的知识传递给最需要的人，黄先生的教育类日记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄先生 @StayLonelyStayProud&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E9%BB%84%E5%85%88%E7%94%9F%E8%AF%B4/id1560816534&#34;&gt;黄先生说&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/SzxxamVZs-hGXKKE-fNoNg&#34;&gt;奴隶社会&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;关于职场和成长的博客，不端不装有趣有梦的原创文字，听现实的理想主义者讲自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李一诺 @nulishehui&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精英社群：名校毕业，高大上咨询公司合伙人，挨踢界的连续创业者，顶级VC合伙人，著名科普作家，公益人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://apps.apple.com/us/app/%E7%A3%81%E5%9C%BA-%E6%B1%87%E8%81%9A%E5%90%8C%E7%B1%BB-%E5%85%B1%E5%90%8C%E6%88%90%E9%95%BF/id946845043&#34;&gt;磁场-汇聚同类-共同成长&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;架构师&#34;&gt;架构师&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄勇刚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清华大学计算机系毕业，骨灰级程序员，对社会和人生的思考认知与常人不同。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://xuemen.github.io/PSMD/&#34;&gt;hyg- Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/hyg&#34;&gt;hyg-gitee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://weibo.com/u/1494926084&#34;&gt;hyg-微博&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/mars22&#34;&gt;hyg-新浪博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/people/huang-yong-gang&#34;&gt;hyg-知乎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;初中和高中也都是在名校上的，他的脑袋安装的是Alfago操作系统，一般人和他对话有点困难，具体工作就不说了，因为一般人看不懂，看他的日常生活记录就知道了，我有一篇文章记录这个神仙。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计活动体系-儿童-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-children-activities/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-children-activities/</guid>
      <description>&lt;p&gt;除了技术体系以外，与相关专业组织合作开展其他类型活动，例如儿童活动。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;工作坊workshop&#34;&gt;&lt;strong&gt;工作坊workshop&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;活动流程图；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动时间：1-3天；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键控制点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备材料；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费用及用户告知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲解材料；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;垃圾分类&#34;&gt;&lt;strong&gt;垃圾分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;分类标准：达到四大类20+小类，例如&lt;a href=&#34;https://www.aobag.com/&#34;&gt;成都奥北环保&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快递包装：循环使用超过30次，例如&lt;a href=&#34;https://www.vloop.cc/&#34;&gt;VLOOP 蔚路循环&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/mBYXYlFxFhO5BFkNdOG0GQ&#34;&gt;双十一和 280 亿个塑料袋，狂欢背后的真相出乎所有人意料……&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;技术体系&#34;&gt;&lt;strong&gt;技术体系&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;减轻学生课业负担，增加课余的丰富活动，寓教于乐的K12阶段，跨学科从幼儿园开始；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自然教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;食物教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;艺术教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全人教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科学教育&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国防体育&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;标准：&lt;a href=&#34;http://old.pep.com.cn/czsw/jshzhx/grzhj/jcpzh/typ/jxyj/201403/t20140326_1191102.htm&#34;&gt;美国《新一代科学教育标准》&lt;/a&gt;科学与工程实践内容简介&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;安全措施&#34;&gt;&lt;strong&gt;安全措施&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;安全提示和预防，待更新。。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;活动顺序&#34;&gt;&lt;strong&gt;活动顺序&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;按照福利养殖功能区的参观活动顺序：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;停车场&#34;&gt;&lt;strong&gt;停车场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：10分钟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：上厕所，集合分组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全提示：带好物品不丢失，修整，人数点名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲解词：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;讲解厅&#34;&gt;&lt;strong&gt;讲解厅&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：15分钟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：大屏幕短片，PPT讲解；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全提示：上厕所，带好物品不丢失，修整，集合分组，人数点名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲解词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看一组数据，有多少动物，人均消费量，动物怎么生长出来的，工厂养殖；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常规工业化养殖的现状，极小的生存空间，防疫病抗生素，快速催长的饲料，辣眼睛室内空气，肮脏污染环境，方圆几公里臭不可闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看我们的小猪生活空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪乐园&#34;&gt;&lt;strong&gt;猪乐园&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;游乐区：休闲，社交，运动，学习，工作室内（及时躲避雨季，掀屋顶晒太阳）户外（坡地挖洞拱沙土，夏季降温水池游泳喷头淋浴，树木蹭痒，树林徒步运动，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间：10分钟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：上厕所，集合分组&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全提示：带好物品不丢失，修整，人数点名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：制作和维护游乐区的设备设施物料知识：我们误解的猪，20个你不知道猪的冷知识，观察和学习动物行为和心理；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设备：游乐区的设备设施物料，竹子，木头，绳子，铁锹，桶等工具；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排风和空调遥控器，大棚卷帘机开关。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪厨房&#34;&gt;&lt;strong&gt;猪厨房&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;饮食区：不同年龄阶段的配方饲料&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：猪厨房学习和制作饲料&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识：动物营养，消化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设备：常备饲料原料，手工喂料桶等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;膳食营养宝塔，食谱参数图，干湿度仪，灰霉菌检测仪&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪卧室&#34;&gt;&lt;strong&gt;猪卧室&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;休息区：冬季温暖，夏季凉爽，四季温湿度调控；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小声勿打扰，母猪筑巢，公猪做窝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动：发酵床垫料，稻草堆，制作，清洁，更换；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识：观察和学习环境控制，动物行为特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设备：垫料，稻草，捆扎和粉碎工具&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温湿度计，噪音计，光度计&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪厕所&#34;&gt;&lt;strong&gt;猪厕所&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;排泄区：发酵床，异位发酵槽，高架网，沼气池，蚯蚓养殖，种养结合多种方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动1：维护和搅拌发酵堆，清洁圈舍，更换垫料；活动2：在附近山林收集土著微生物，带回来扩大繁殖，制作发酵床垫料；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识：观察和学习微生物知识，蚯蚓等益虫的生命；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲解生物能源沼气，微生物肥料；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设备：显微镜，微生物图像，细胞组织切片；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪菜园&#34;&gt;&lt;strong&gt;猪菜园&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;种植区：使用发酵后肥料种植青饲料类作物，果树，蔬菜，人厨房使用；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的学习经历概述</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/my-learning-path/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/my-learning-path/</guid>
      <description>&lt;p&gt;少壮不努力，老大徒伤悲！为了应付工作，临时突击学习的利和弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有亲友问小孩厌学逃课怎么办，这个问题背景很复杂，不是单靠学校能解决的，与家庭，社会大环境，小孩心理都有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不单是小孩，现在很多成年人也面临各种学习的危机感，以我自己为例。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;基本背景情况&#34;&gt;&lt;strong&gt;基本背景情况&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我小学的时候是“挺乖”的，对老师和家长的话言听计从，从中学开始，就不再是什么“听话”的好学生，似乎鬼迷心窍了，觉得学校简直误人子弟，毁了多少好苗子的前程！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我成绩不算很好，K12基础教育阶段（高中毕业前）长期保持中等混的状态，个人感觉心安满意就行，我一直也这样奉劝家长们适可而止，没必要把孩子的成绩压得太狠，以后他们心理变态，对终生负面影响更大，为了这点分数得不偿失，总结K12阶段，我的基本情况：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1成绩中等&#34;&gt;1.成绩中等：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在全班和全校的排名为前10-20%，以班级里50个学生为例，也就是排名最差第10名左右晃荡，长期保持在5-10名之间，很少超出这个范围，综合成绩偶尔进前5，单科超常发挥可进前3名，按照我们当地的行情，这样的排名进不了好学校，只能保障升学三本或好点的职业技术学校，足够达成我的小目标；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;a. 前10-20%成绩（5-10名）是比较安全的，只要不是个人要求太高的，老师家长虽有牢骚说辞，但不至于被批评得太厉害，日子尚且能混下去；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;b. 长期低于前20%成绩（10名以外），可能升学就危险了，而且经常被老师家长责难，日子最难过，所谓二八法则是自然界和社会生态的普遍规律，至少要挤进前20% 是升学的基本目标；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;c. 若长期保持高于前10%成绩（3-5名）则难度很大，越往上游的名次间分数差距越小且竞争愈激烈，一个名次台阶可能只有几分差距，为了追这几分，得多少个熬夜才能成就，老师和家长也往往对这个名次阶段的学生要求更高，每天精神崩得很紧，对于我这种天赋资质平常且厌学的学生，前10%的日子很不好过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;2偏科&#34;&gt;2.偏科：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我希望自己每门课都很正常，力求均衡不偏科，高一文理不分，偏理工科尤好物理，高二自找苦吃断然选文科，文科有一点好转，但语文英语一直起不来，历史政治也长期停留在及格线，因此理科成绩也被拖后腿，总体分数被拉低，我们大多数人都不免有偏科的倾向，这几乎是天赋，也不求全责备了；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3自学&#34;&gt;3.自学：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老师领进门，学习靠个人，我们见识过很多厉害大牛，基本都是靠自学，尤其是过了初中之后，正常的学生都已经具备自学的条件和能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我整个中学阶段的大多数时候是厌学的，坐在教室里听不下去老师在讲什么，且课堂上老师的讲授只占一部分，为了足以应付作业和考试，很多课程还得靠另下功夫，所以自学的时间比较多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来形成了自己的一些方法和体验，都是野路子摸索过来的，没有经过什么系统规范专业的学习训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道不少厌学的学生，他们只是不喜欢学校，而不是厌恶学习，幸好我们生在21世纪的网络时代，有大量的MOOC平台可以低成本高效率吸收全世界最先进的教育成果，那些局限于实地课堂教学的模式终将没落，这种趋势越来越明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列举一些MOOC：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/&#34;&gt;Coursera&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.edx.org/&#34;&gt;Edx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.khanacademy.org/&#34;&gt;Khanacademy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…… 还有很多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上这些我只用过Coursera和khan，coursera里有不少我感兴趣的名校综合性课程。khan特别适合各年龄段的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里只推荐国外原版课程授权的MOOC平台，因为字幕可以外挂且质量相对国产平台高，国内MOOC使用名校课程也都是从这些渠道合作获取的，但很多平台不遵守版权法直接盗用，因此推荐找原版用，不支持盗版。其他平台听不少人推荐过，大家可以试用下给我反馈。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;工作--学习模式&#34;&gt;&lt;strong&gt;工作 + 学习模式&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我高中毕业（K12）之后上的是职业技术学校，想学一门尽快就业的手艺（主要包括计算机、网络应用和电子商务之类科目），但是没想到刚爬出一个中学的坑，又跳进了另一个大学的坑，我有一半时间都在逃课，不是不好学，而是觉得学校的教学太无聊，可惜那个时候没有MOOC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全脱离学校后工作了几年，当然不是完全停止了学习，想要跟上工作节奏必须得自学，我发现了自学规律，总结如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1实用至上&#34;&gt;1.实用至上：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;作为一个落后偏远地区农村人，没什么闲钱和时间去消遣享受各种形而上学的知识（例如哲学，文学，艺术，历史，心理），尽管也喜欢这些科目，但总是不如技术类的实用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果判断以后用不上的知识，就没有动力去学，真正突飞猛进是在工作期间，实际需要是学习的最大动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学外语也是为了生活无障碍，工作用得上，能听懂讲得出来，借助一些辞典能看懂就可以，所以个人的学习目标与当时学校的考试分数的目标是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2专业突破&#34;&gt;2.专业突破：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的兴趣重点是实用至上的专业（遗憾的是学校教不了），并且以一个标准化工作流程的技术作为突破口，外语也是从专业科目开始，我将IT，计算机，互联网，机械电子，化工这类作为英语的主攻方向，因为高中时理工科基础比文科好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3快速突击&#34;&gt;3.快速突击：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通常情况是临时要用，才抓紧时间去突击，例如要和客户开一个2天的外商洽谈会议，当对该项目一无所知的时候，我胆敢承接例如会议翻译和外方洽谈的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前提是给我几天时间（如果熟悉的项目，半天准备也可以）把相关资料都找出来，逐字逐句地看，把每一个关键词都搞懂，这样2天的会议活动就能不出差错顺利办完，如果临时额外再加2天，我可能在最后1天吃不消了，因为专业技术之外的其他背景知识储备不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若把人比喻为电脑：我安装的是一块山寨CPU处理器，产自荆棘丛生的偏远山区一些碎石头，在老农家的破窑洞里古法手工烧制出来的脱氧硅材料，能满足基础功能需求，但完成高质量的多核多线程，高并发，负载均衡的任务有难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认，山寨和正规工厂的差距就是很大，即使没有质量缺陷，也有功能或售后问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;以非英语科班背景为例&#34;&gt;以非英语科班背景为例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;若非为职业翻译或语言类的职业，对于大多数人而言，任何外语就像计算机基础一样，只是从事某个其他行业工作的（必备）工具，在中国大陆许多行业排名前几位的公司里，别看他们一个个学历都很高，若非留学生，其实能流利讲英语的人不多，小语种的就更少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要社会不封闭并继续改革开放，大量留学生和外事交流增多是必然趋势，掌握母语之外的其他语言的好处是，当需要有人出场的时候，我们可以顶过去流利地接单，帮单位拿下业务，引来一片呱呱地羡慕嫉妒恨或赞叹声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我充分使用英语的经历，是在一家做外贸机电设备的公司开始的，当时我的职务是IT，由于商务部门招不到合适的人，所以我也经常被老板叫去应急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过邮件和IP电话联络地球另外一端的客户，然后线上洽谈邮寄样品，见面商议合作，写协议文件，收付款，汉化并编辑打印制作数十万字的完整设备操作指南和用户说明书，设备参数校正和交付测试，开发网站并维护管理，售后技术支持维护，全程需要5个人干的活儿，我一个人要能做下来，相当于同时在干市场，翻译，IT，设计，售后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在职业生涯里，要不这么拼多重角色，拿到比单一岗位角色的人高的薪酬，怎么和留洋的海龟PK？如何在一线城市改善生存质量呢？要拿周围普通的同事2倍的收入，也是一种特权才有的职级荣耀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来工作多年才了解到德国和日本的职业技术学校是很不错的，但我那时上的不是新式学校，教学和实际工作大多数时候是脱节的（作为实用至上者，或许是我误解职业概念），这意味着即使在职业学校也浪费了太多时间学了一堆终生都用不上的东西，而且许多学技术手艺吃饭的人更容易坐井观天孤陋寡闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开学校之后，我没有机会回到校园安静地坐下来回炉再造，学习总是和工作同步进行的，由此造成突击学习的不良习惯，很多时候必须在极短时间内完成一个任务，把自己逼得够狠，这种紧张程度堪比飞机发生故障，得在坠落过程中把引擎修好，否则就是硬着陆的事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时解决一个问题，为了看懂英文说明书，可以用没日没夜来形容，有段时间我会很早起来专门练习口语，如果某天早上没有完成计划的练习任务，不吃早饭就得赶时间上班去，整个上午只能渴了喝水或咬一口面包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果接待外商做项目会议同声传译，一般吃饭时间也要陪着客户和老板一起上餐桌，人家飞了一万公里过来，珍惜每一分钟，吃饭时间要谈话，我也得陪着在中间给双方传递消息，所以我经常不能在饭点正常用餐，只能看着他们吃大餐，我就喝些汤和饮料，保证双方谈话过程的流畅，否则食物堵着嘴时说话可能喷出来，有失商务礼节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让我练出了一个控制欲望的能力，在很饥饿的情况下，面对各色丰盛美食不会失态地流口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些客户，觉得我们这样拼命工作的年轻人很不容易，愿意付较高的薪资，就那么几天得抓紧时间干活儿，总免不了我们要作一些牺牲吧，加班熬夜是常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张的阶段工作任务结束后，我又像骆驼一样一次性积累过量食物，各种豪华自助餐暴饮暴食。这样经年累月，我这本来就不太好的消化系统很受伤，然后我就真地从亚健康状态转到生病进医院了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职业化的结果就是强力的自我约束，一些成就感，以及由此导致的职业病，强迫症，由此带来其他麻烦和毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果人生可以重来一次，或者能够自我选择，我一定要选走正常的循序渐进的学习和就业的路径，不紧不慢地，而不是摸索这些野路子，当突击队太难了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>怎样学外语？以英语为例</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/how-to-learn-english/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/how-to-learn-english/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019.8 月初，拜访一位朋友，他有雄心勃勃的计划扩展事业版图，预备把公司开到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我临走前，他问“怎么学英语？”，当时因为要赶车，而且我也不是什么学霸，给不出什么特别的建议，仅仅简短谈了一下我的感受，“8年的教育体制内的学校专业授课，不如1年工作中自学训练实用英语的进步”，我说好回去之后详细总结写下来，由于惰性和各种忙的理由，于是拖了很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆最早学外语动力，居然来自老一辈无产阶级革命家和伟大领袖的教导“帝国主义亡我之心不死”，受到10多年这样的教育宣传，直至现在各种媒体里经常还能听到看到这样的意识形态宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都上过历史课，对“唯一延续5000年的文明古国和语言文化”带着“绝对天生的民族自信和优越感”，但形成强烈反差的是近代被侵略的屈辱史历历在目，古话训导“知己知彼，百战不殆”，所以小时候我就特别想知道万恶的鬼佬们，到底整天在惦记着又要偷抢咱们家什么东西呢？得看懂鬼佬们的“尚未进化的拙劣语言符号”才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们不少人的起步阶段是带着仇恨的态度学英语和日语的，甚至对一切外语都带着敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我出生在中国中部的大山里，那里是封闭、偏远、落后的农村地区，那里的人也贫穷愚昧得很，在我中小学的小伙伴中流行一句顺口溜“我是中国人，何必学外文”，顺利向老师和家长交白卷而不被责难，这些人现在土里刨食或在建筑工地上搬砖，此处不是嘲讽，为不学无术找借口的人，人生结局很惨淡，当然，我们白领工作也是搬砖，不过在冬暖夏凉的现代化的办公楼里感觉轻松点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们还学到“中体西用”，历史教科书没讲错，尽管批判了清末洋务派的这种“革新不彻底”的思想和没有掌握“西学精髓”，实际上我们直至21世纪的今天，许多人学外语和对待外来文化的态度依然如此抵触。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;文化基因&#34;&gt;文化基因&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;文化是个非常抽象的概念，为了说明白我对语言的一些本质问题的看法，举例比喻：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切外来的语言文化和技术等东西，犹如瓶子或瓦罐里装着的酒水饮料，原瓶装原酒才有正宗地道的原汁原味，众多民族地域的不同，各自酒水的味道也非常地多样化，无论本地或外地的品种，总有人喜或恶，它就是那样的存在，你总能挑出合自己口味的某款，有两类人：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲：喝酒重点在社交圈的交流互动，尤其喜好尝试一切新鲜的外来品种味道，酒是很好的社交共享的媒介载体，该谈的事情在一次次聚餐时达成目标了，喝完的瓶子可以扔掉，这是富豪和贵族的生活方式；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乙：没饮酒习惯也买不起好酒，有些懒惰不会自己动手发酵酿造，有收集空瓶子和包装的习惯，还有往里面装其他物品的癖好，各种舍不得的东西都塞进去，于是家里的破瓶烂罐堆成山，这是穷人和乞丐的生活方式；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少人把外来的语言和技术仅仅当做瓶子容器，里面装上自家的酒水汤汁和各种杂物，这样的混搭组合无论是看着或品尝都有些怪异，总之就是味道不够正宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若语言的词汇短句语法犹如谷物粮食和水果等酿造的主要材料，深入溯源探寻语言的最核心本质，是特定语境中的哲学、信仰、宗教和神学，这就是酿造用的微生物和工艺，因此语言更进一步的学习重点是其优秀的思维方式和精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃喝什么决定了社会身份地位，黑暗丛林社会的贪腐官吏奸商经常喝茅台配鱼翅熊掌燕窝，而文明社会的贵族精英以花草茶配植物肉为当下低碳环保的潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不会品某种酒水，甚至无法融入特定的社交场合，人类进化百万年以来，还是像其他生物一样互相“闻味道”来验证和接纳同类，那是一种特有的感官“味道”的文化氛围体验，像液体和气体中的有形无形或软实力的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土豪纵有数家庄园酒窖，也无法品味和欣赏正宗的欧洲名贵酒庄，因为他不属于那个社会阶层，如果他有这个社交圈子就不是土豪了。相较而言，其酒水的制造难度则不算什么，瓶子和外包装那层硬外壳都容易山寨仿造，但是地道的酿造材料和特定环境的微生物发酵工艺还是不容易获得，只有沉浸在特定社会环境中数十年至几代人，才能融入当地的文化并自如运用，那是一种骨髓里透露出来的气质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是学习欧美文化达到一定量级的人告知我的感悟，超出本篇讨论范围，就此打住暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如以上“中体西用”思维观念潜移默化形成的大环境氛围，时常对外来文化带着仇恨敌意的暗示作用（广泛存在于各民族地域），在教育方面就是“封闭保守、坐井观天、孤陋寡闻、误人子弟”，这样当然不可能取得良好学习效果，因为没有发自内心对其它文化的接纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开高中校门的时候，我们已经学了6年英语，然后大学英语又补了2年课，这就总计学了8年英语，离校开始工作的时候，我和当时周围多数学生一样都是聋哑级别，还没达到应有的基础入门水平，这也和我们偏远山区K12教育（中小学）阶段的基础条件有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候互联网还不发达，也没条件看外面的世界，但是我隐约觉察到：鬼佬的进步神速，已经从当年的野蛮进化到文明了，文化科教艺术和社会方方面面发展水平和人民的幸福指数非常高，他们的牲口很多方面的福利都比第三世界人民的待遇好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，比学习一个实用的外语工具更重要的是，认识一个真实的外部世界，不要以为互联网资讯发达，我们就能获得客观的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长久封锁固化的思维观念有多厉害呢？很多人已经移民海外，人出去了头上还顶着一口井，所谓“背井离乡”，不会讲当地的语言，不会看本地的新闻资讯，不关心也不参与当地的公共活动，只会和本民族狭窄的社交圈子交流，搓搓麻将跳跳广场舞吃吃烤串。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，他们带着自己家的酒水汤汁灌进了异域的瓶瓶罐罐，那味道很不正宗，他们口头上向往仰慕另一种文明社会，而生活和思维方式实际并没有融入当地社会。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;成功心法&#34;&gt;成功心法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;心理上战胜自己，就能战胜一切&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我在看一个关于如何学习的课程，由工业和系统工程，计算机，神经生物学，脑科学和心理学等多个学科的“明师”讲授（k12课外辅导班特别喜欢给家长推荐“名师”，同音不同字的差别太大了），建议看完整的课程，其中一节课老师采访了一名天生的语言学习障碍者Benny，他通过个人努力成为掌握多门外语的演讲家，这对我们学习任何科目都很有启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访“爱尔兰的多语种大师- 本尼”关于如何学习 &lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/learn/learning-how-to-learn/lecture/L4yKh/optional-interview-with-benny-the-irish-polyglot-about-learning-languages&#34;&gt;Optional Interview with &amp;ldquo;Benny the Irish Polyglot&amp;rdquo; about Learning Languages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fluentin3months.com&#34;&gt;Benny的网站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深度认同Benny所述的2点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热爱一门语言，而不是为了学几句就拿去炫耀，心态不正很难成事;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立即开口说，比什么都重要，而不是逃避交流，心理上过关，能战胜一切;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;克服心理障碍和恐惧&#34;&gt;克服心理障碍和恐惧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;失败的错误总是五花八门，成功的规律总是相似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起中国也有一位类似成功的外语学习者 - 李阳，他们有许多共通点，记忆方法相似，教学过程中配合肢体动作和公众演讲能力训练也相似，而且他们都因为克服心理障碍和恐惧，最后成功学习了多门外语，还成为演讲家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有受过疯狂英语的培训，也不喜欢在众人面前狂喊大叫手舞足蹈的学习方式。但在网络上听过李老师的演讲，说得很有道理，建议想学习的朋友也听一下，学习最重要的首先确实需要自我激励，旁人无法替代自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们身边达到高阶外语水平的人很多，已经有无数成功者替我们总结出学习方法，并分享了心得体会，这属于普遍现象，这不关天赋的事，肯定需要后天努力，但是方法要找对，我深度认同他们，仅仅在本篇总结出一些成功学习的共通点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是大脑和心理活动的一种外在表现，无论对错一定要说出来，克服心理上的障碍是第一步，成功者大多都分享类似的心法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们见过无数的道貌岸然的胡说八道的人类，它们都不会脸红羞耻，我们仅仅为了训练一种语言，说错了怕什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个和马云早年有过较多交往的人，他们都说“这个人太能讲了”，马云能够“成功”，最重要的能力是“敢讲”，在多少次危机时刻，是英语和演讲能力救了他，“机场成功学”都是些“正确的废话”，在尚未“成名”之前，讲得再好也不会有人听，不是他说对了什么，甚至人们根本不计较对错，很多时候群体是不理智的，只是感受并认同你所讲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯狂英语&#34;&gt;疯狂英语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2023.8.12 今天第一次找到&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=fFXmoxBogUs&#34;&gt;《疯狂英语》纪录片&lt;/a&gt;，看到90年代随改革开放国门打开，人们依然纯真的脸，开始拥抱世界的样子，而李阳独辟蹊径的成功教学方法，让他家喻户晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习他的坦诚（疯狂）的优点，规避他的（家庭问题）缺点，他不是过气的网红，应该成为一个时代的标记，而且经典的学习方法永远都不会过时。今天他依然值得我们学习，尤其对于内向胆小自闭的同学而言，必须有一种办法改变自己，李阳是最好的成功教育案例之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的口号哲学“我热爱丢脸、欢迎挫折、享受痛苦、追求成功、我能行、建立信心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的成功融合了“爱国主义”的理想，这是中国宏大历史背景和包袱，也融合进了他个人原生家庭背景导致的问题，为了将个性解放，将英语学习方法和人生激励、奋斗精神、民族自豪感融合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚看了下李老师的新课程，带着孩子一起录课程，他依然在坚持一线教学，让人钦佩，果然是个斗士，直接找他的新课程跟着练就好，我建议和他学基础英语入门，以此建立对英语的自信或兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;语言的本质&#34;&gt;语言的本质&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学习语言并不需要动脑，只需要培养一种兴趣，感受和体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所谓语言，首先是会听和说，也就是发音，而不是读写与语法逻辑，在人类社会还没有发明文字和书本的时候就有语言，听说的历史比读写的历史更悠久，所以语言入门应该从发音开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音是一种人体肌肉运动，包括口腔，胸腔到腹腔，声带震动据说不是发音的主要秘诀，请参考若干歌唱家和演讲家的说法。发音有其规律特征，只有遵循其规律，才有利于记忆和脱口而出，流利表达非常迅速，似乎不需要经过大脑思考，这种现象参考演讲家和主持人的临场能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受地球上低于区位分布和转动引力的影响，例如东部地区的日语只有一个鼻音，更多舌前音，许多口音像开机关枪一样哒哒哒；而欧洲人喜欢用口腔里面，或喉咙以下部位发出沉重的胸腔音，据说这有利于欧洲产生伟大的高音低音歌唱家？维也纳奥地利成为世界音乐殿堂？（为什么亚洲没有出现享誉全球的大音乐家？这是另外一个话题，超出讨论范围了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许语音的区域特征有星球物理引力影响的因素在起作用，这是我盯着地球仪联想YY的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是学英语，我所了解的学习各种语言的基础能力都不需要逻辑思维，与数学，物理，化学等理工科完全不同。像练习音乐，舞蹈，美术，缝纫工，厨师，泥瓦匠一样不需要学历，可靠经验习得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言没什么神秘的，基础入门阶段遵循其发音规律，反复练习就可以。有人说我英语好，这得看跟谁比，我再怎么好，也不如一个英文母语背景的文盲甚至智力障碍者，他们的听说能力肯定比我们大多数非母语的学习者好太多了，所以基础语言能力跟受教育水平及智商没什么关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为社会意义的人类，经过数十万年百万年进化出来的能力，语言是交流沟通的媒介，就不说几万年前的原始社会，100年前有多少人受过教育呢，那个时候也有大规模的人口迁徙移民，他们到一个语言完全不同的环境中，交流和生存有问题吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言应该就是每个人的天赋，也是每个动物天生就具备的能力，只要有一定的语言环境就可以自然而然潜移默化地获得，一般情况下的入门级语言，也无需额外由老师传授并强化学习。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>儿童养育资源清单</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/children-education-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/children-education-resources/</guid>
      <description>&lt;p&gt;基于自然、食物、农业领域的教育项目创新设计。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;参考资料&#34;&gt;参考资料&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设计原则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人机交互&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建筑物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;食物加工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;农业标准&#34;&gt;&lt;strong&gt;农业标准&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;动物福利&#34;&gt;&lt;strong&gt;动物福利&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;什么是动物福利？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们用过的一些MOOC课程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/learn/animal-welfare&#34;&gt;《动物行为和福利》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们字幕组做的科普短片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/V_Vt9EPzP9JDfacdSGz_ZQ&#34;&gt;《动物福利，环境，农业》系列&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微生物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养殖排污无害化处理的技术规程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jianshu.com/p/bd7afda12a09&#34;&gt;干撒式发酵床养猪技术优势&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bjhxky.com/&#34;&gt;干撒式发酵床技术&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系&#34;&gt;教育体系&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;美国科学教育的K12阶段是跨学科的，将我们认为的不同学科糅合在一起上，幼儿园阶段就开始了，确实震撼到我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nextgenscience.org/&#34;&gt;《新一代科学教育标准》Next Generation Science Standards&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.age06.com/Age06Web3/Home/ImgFontDetail/49ab4486-9619-4994-93eb-44321c68ff12&#34;&gt;美国《新一代科学教育标准》对我国学前儿童科学教育的启示&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://old.pep.com.cn/czsw/jshzhx/grzhj/jcpzh/typ/jxyj/201403/t20140326_1191102.htm&#34;&gt;美国《新一代科学教育标准》科学与工程实践内容简介&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自然教育&#34;&gt;&lt;strong&gt;自然教育&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kfbg.org/chi/index.aspx&#34;&gt;嘉道理农场暨植物园&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然教育论坛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;natureforum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/JhG1B0FHd3zu9g4JIuv_dQ&#34;&gt;中国自然教育大会 第六届全国自然教育论坛｜分论坛开放招募&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/XE7q94imT3n_MlY55nMQxA&#34;&gt;康奈尔|全新《自然教育》在线课程&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/YjbJchHoJzzlG7_mxaM6ig&#34;&gt;推荐 | 56部有关植物的纪录片，收藏起来，慢慢看。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;森林教育Forest Education&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nationaltrust.org.uk/visit/50-things&#34;&gt;‘50 things to do outdoors before 12 years age&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pinterest.com/pin/371124825525562142/?autologin=true&#34;&gt;https://www.pinterest.com/pin/371124825525562142/?autologin=true&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sohu.com/a/209186963_187466&#34;&gt;英国孩子12岁之前要完成的50件事，实在太让我意外了…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;森林教育Forest Education&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/28172224&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/28172224&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球森林教育观察：带孩子去森林，体验大自然最纯真的味道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jiemodui.com/N/96792.html&#34;&gt;https://www.jiemodui.com/N/96792.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;食物农业教育&#34;&gt;&lt;strong&gt;食物/农业教育&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A FARM FOR KIDS - LIKE A BIG ADVENTURE PLAYGROUND WITH ANIMALS (ROUGHLY UP TO 14 YEARS)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>愚蠢的脏话和纷争</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我关注的自媒体“哟哟鹿鸣”在网络上最近遭受极其恶毒污秽的辱骂攻击，肇事者是京城名校北大附中的一大群学生，微信公众号的这系列文章每篇都超过10万+热度，并收到成千上万的网友赞赏，冰火两重天的景象，被腾讯封锁不让分享链接，对事情起因、动态和结果感兴趣的朋友，请自行查阅呦呦鹿鸣自媒体，搜索关键词“北大附中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于呦呦鹿鸣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呦呦鹿鸣微信公众号： youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10秒了解呦呦鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HEyUVy_a60xw5ah1l9z4FQ&#34;&gt;日拱一卒，只为苍生说人话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weibo.com/u/1669959675&#34;&gt;呦呦鹿鸣新浪微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天2019.10.14，我的微信朋友圈里有105个朋友关注鹿鸣，甚感欣慰，继续增加关注人数，似乎就能看到美丽新世界的光明未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大附中学生认为自己有理，也开了一个帖子集合众人之力怼鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://www.yuque.com/pa/topics/555?from=singlemessage&amp;amp;isappinstalled=0&#34;&gt;北大附中实验学校事件中，我们说理了没？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多学生在鹿鸣公众号里反复要求上墙留言给网友观看，显示自以为的聪明教养和优越感，有没有讲理？已经通过网络公之于众，没法抵赖了。这个事件引发广泛的社会讨论，是非常好的教育问题案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在网络里还是有许多人分得清是非黑白好歹，世界并没有完全沉寂在混沌不堪里。撇开以上具体的事件，探寻下容易让人际交往的火药桶点燃的“辱骂脏话”问题，尤其是低劣地问候人家亲属祖宗，生殖器之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲脏话的不一定人品有多坏，但是状态足够糟糕，可能是解决不了问题而无奈，很无能窝囊，自问若非孬种就打一架，要么交给法律去解决，无论赔款，还是监禁，总得让对手付出代价，但谈何容易。 对于具备强大心理免疫力的人，打嘴炮根本不起作用，脏话这种低下手段，徒劳口舌自生烦恼。脏话的恶可大可小，勿以恶小而为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能很多人不以为然，在我自己的成长经历中，觉得这始终是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;家庭&#34;&gt;&lt;strong&gt;家庭&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的许多亲友也习惯说脏话，即使一家人，思维模式和说话不在一个频道上，沟通也一样会有问题，自从初中开始，我回家就很少开口讲话了，到现在依然如此，大家都是本性难移，他们依然讲脏话和讨论家长里短鸡毛蒜皮，我依然闷头看电脑和手机梦想星辰大海和远方，父母只会生不会养，血缘亲不过精神思想；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学校&#34;&gt;&lt;strong&gt;学校&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我熟悉的80后同学大多数是不会公开讲脏话的，现在90后敢了，因为家长老师不再体罚，尤其在城市，这算是大环境惯出来的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上小学阶段还是会吐脏话的，这在落后粗俗农村社会和学校是普遍现象，那时候发生口仗时，还流行直接沙土或脏水就扔到对方头上，都懒得叫喊了，出手知道轻重，很少酿成大祸，但伤敌一千自损八百，经常玩口水战的，也吃了不少亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中阶段，好像长大一点突然觉悟，知道物以类聚人以群分，会选择结交的朋友圈，随口脏话就意味着经常和人发生口角争斗，忙于学习考试不再有那个时间了，尽量避开复杂的人类社会争吵，即使愤怒时最多也就“混账，蠢猪”之类的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自初中开始，脏话的人进不了我的朋友圈，自带免疫力的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;单位&#34;&gt;&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多同事也有脏话，当然大多数人是不敢公开讲的，但是如果整体环境如此，脏话也会堂而皇之公开叫喊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲《脏话文化史》这本书的一篇文章里了解到，某些领导是通过脏话来炫耀权威或检测下属忠诚度（人际关系的亲密度），但是脏话毕竟天生带有侵犯性质，人心隔肚皮，你无法判断对方听了脏话后的心理反应，而只要是个人，都会有人格尊严，大部分人表面没有反抗，甚至赔笑跪舔姿势，但是转过脸就跟一群人围在一起咒骂领导更甚，于是这个团体便形成了阳奉阴违的组织文化和内斗的办公室政治分为，下属的目标就是找到机会落井下石和干掉领导取而代之，就像大社会的革命一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古人告诫“祸从口出”是大智慧，而且还说人的“本性难移”，但是再难也得“移”，否则日常讲话不慎的习性会惹来杀身之祸，出言不逊成了生死选择。随着社会发展进步，整体文明提升，那些还没有觉悟的落后人群始乱终弃，也会被社会淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于脏话，让我想起一些看过的影像和资料。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影国王的演讲httpszhwikipediaorgwikie59bbde78e8be79a84e6bc94e8aeb2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&#34;&gt;电影《国王的演讲》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;讲述的是二战时期英国乔治六世国王治疗口吃的真实历史故事，因為片中的髒話片段，在美國列為R級，後來重剪版本在美國上映，而在台灣則被列為保護級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关注的一个角度是“国王的脏话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题源头是乔治在父亲的强权管教下，从小性格内向、患有口吃，但是在战争特殊时期，他必需担当国王职责，面对公众和士兵发表演讲。请来语言治疗师罗格，治疗过程中，国王从拘谨矜持、暴躁不安，到沮丧地发脾气，以龌龊的态度和脏话与罗格决裂。
最终在他们共同努力下，乔治战胜自己内心，成功地在战争年代多次发表了慷慨激昂的演讲，给国民和军队带来了极大鼓舞，最终力挽狂澜，赢得战争，也赢得大多数国人的拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到该片的时候产生一个概念：现代社会已经在很多方面取得巨大文明进步，人类毕竟是从茹毛饮血的残酷丛林里进化而来，实际内里还达不到表面文明程度。即使终生教养良好的贵族，其潜意识和深层天性里也有野蛮粗暴，被压抑过久后会爆发出来。
没人拒绝追求文明，即使流氓匪徒和恐怖分子面对公众也要装扮得像个绅士，人人都希望别人说自己是文明的，但是什么是文明，总会有个大多数人都认可接受的公开的普世价值标准，比如粗暴的脏话绝对不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社会不分阶层，几乎每个人内心都有粗暴，只不过贵族和明星因为公众形象需要而包装成文明形式，普通人因为不需要面对成千上万的公众，因此变得毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影蠢蛋进化论&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《蠢蛋进化论》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这部荒诞喜剧片呈现的未来社会里，低智商人群每天喊着wo cao大量繁殖，占据了已经变成垃圾堆的地球，他们只对2件东西感兴趣：money 钱, fuck（中文 wo cao）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们日常遇到很多类似的人，包括同事上级到下级都有，确实没啥其他追求了，每天念叨着wo cao，钱，这两件是他们最想要却不可得的东西，非常饥渴无奈，正所谓：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生，没有生的本事；死，没有死的勇气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种每天近似于自言自语地持续枯燥念着同样2个词，从动物行为学分析，叫做&lt;strong&gt;刻板行为 stereotype&lt;/strong&gt;，例如：猪被囚禁在环境单调贫乏的坚实水泥地圈舍中，由于天性使然，总幻想鼻子底下的有一团松软的泥土，它们会持续地做拱土的动作，类似的刻板行为，部分人类和猪在本质上并无差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果从进化论上看，部分人类虽然被带入现代社会，但基因还停留在原始蒙昧状态，2件东西最重要：吃，繁殖。转换成现代词就是：钱，wo cao。也可以把这部分人理解为天真，单纯，原始本性的简单需求也没什么错。只是放在现代社会很荒唐，就像是一个人生活在21世纪最繁盛时期的美国，还整天为生活发愁吃不饱饭，这样的人一定是疯了，因为这个年代叫花子也不会挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果是个又懒又蠢的家伙，那就只能被更高级形态的社会分工协作淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对本片，一个豆瓣网友在影评里（&lt;a href=&#34;https://github.com/lizi-in/blog/tree/4492b6b42187f1d0c6b3a7ace51d25267ae08c98/note/417896605/README.md&#34;&gt;我们已经不能阻止人类变蠢了&lt;/a&gt; ）煞有介事地引用大量专业的科学论文并哀叹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&#34;&gt;科学论文证实人类性行为与智商的关系成反比&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&#34;&gt;科技越来越智能，人类却越来越蠢&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这种问题的解决方案有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;-罗伯特议事规则&#34;&gt;&lt;strong&gt;《 罗伯特议事规则》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请参考另一篇： 萝卜规则是啥？能阻止人类吵架撕逼互相攻击？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;xxx中华经典&#34;&gt;&lt;strong&gt;《xxx中华经典》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于我没有文科细胞，也没有读过什么好的文学经典，这里就不列举了，请参考鹿鸣君的推荐书单吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实只要中学合格毕业，就目前教科书里的这些文学经典就留下足够的材料，让我们为人处世讲话不至于粗鄙，现代教育工厂批量生产质量下降的学生，还没毕业就整天脱口而出脏话，确实脑子里没有更好的词可以用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有文化和没文化的差别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外出游玩，当看到夕阳余晖群鸟飞过。 有文化的人说：“落霞与孤鹜齐飞,秋水共长天一色” ； 没文化的你会说：“wo cao, 好多鸟, wo cao , tmd 好好看 &amp;hellip; ”；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>萝卜规则能阻止人类吵架吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/about-robert-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/about-robert-rules/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;罗伯特议事规则httpsenwikipediaorgwikirobert27s_rules_of_order&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert%27s_Rules_of_Order&#34;&gt;《罗伯特议事规则》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧美发达国家地区历经几百年的议会和法律理论实践体系，奠定现代文明社会民主法制的基础，汇集成民间版的工具书《罗伯特议事规则》，从1876年第一代罗规出版发行，经过一百多年罗伯特家族几代人的努力，版本升级至今，堪称经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有些州立法机构也使用民间出版的罗规作为议事规则，它可应用到上至国家议会司法系统，下至公司董事会、公益基金会、社区业委会、甚至家庭夫妻相处之道，不分阶层和文化水平，老弱妇幼病残孕均可演练，能充分融入我们的日常工作和生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供培训标准的是&lt;a href=&#34;http://www.parliamentarians.org/&#34;&gt;NAP (National Association of Parliamentarians) 国家议事专家协会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;将罗规应用于日常生活&#34;&gt;将罗规应用于日常生活&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;关于开会方法，会议程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将欧美数百年用于议会和法律体系的工具方法，应用到我们的日常工作和生活中，其重要性可参考站内的其他文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有长期关注过社会涙气重，普遍脏话国骂的问题，近期又遇到北大附中学生辱骂攻击知名自媒体和记者呦呦鹿鸣的典型案例，我有做过一些背景源头探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找到的基础教育解决方案是，推荐诸位参考罗规学堂的这篇文章：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/CDzyJYlIhz7_lOFx4QW5Vw&#34;&gt;不质疑动机，不人身攻击：魅力四射的罗伯特议事规则&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及何飞发表在知乎的文章：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/30469046&#34;&gt;议事恒久远，规则永流传 ——议事规则的起源及在欧美的发展与成型&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些老师形成线上组织 - &lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/mp/profile_ext?action=home&amp;amp;__biz=MzI4MzkwNjYyNw==&amp;amp;scene=124#wechat_redirect&#34;&gt;罗规学堂&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_61ee34280100kxv6.html&#34;&gt;列举家庭应用的案例 ：一个故事让你明白什么是萝卜规则！&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;线上学习班&#34;&gt;线上学习班&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾加过线上的罗规兴趣群，发现里面很多人涙气重，整天骂骂咧咧，谁说话都要怼，学罗规的人也是什么鸟都有，不是每个人都会文明发言，好像群主也不怎么管，然后我就退了那个社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但线上学习群里遇到过很负责的老师，他们也是自学罗规的过来人，以公益的心态推广，大家的志趣相投，认为这件事利益社会大众，我们每周约定时间线上模拟演练现代议会，学习班的师兄弟们来自五湖四海各个行业人才都有，学得不错的都在预备考试，截止2017年，中国有超过1000人通过RP议事专家的认证考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的一些长期活跃在线上授课的老师，经常会接到邀请，去给一些国企，央企，公益基金会，社区业委会授课，虽然做公益没收入，但大家还是看好罗规的前景，文明社会有望了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thepaper.cn/asktopic_detail_10001144&#34;&gt;议事专家- 孙万春老师&lt;/a&gt;的团队开发了一款议事工具App —— &lt;a href=&#34;http://look365.net/&#34;&gt;议事通&lt;/a&gt;，欢迎大家试用，虽然没有其他商业IT项目的交互界面那样好看，我们还是很支持鼓励罗规工具的推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：2020.2.27日，发现孙老师的议事通中断服务了，议事通网站被流氓广告占领，缺乏维护，很遗憾。将软件架构在类似国产服务器和例如微信平台生态上面，那就是个渣，仅仅在微信开一个链接，导流量出来是可以做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别喜欢这句话！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;slogan：为自由夯实基础，为未来建造希望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些思维错乱的俗话</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现我和亲友、同事、同学和周围的人越来越难以沟通，其中一个重要原因是，他们经常讲虚假的、思维逻辑错乱的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光解释或证实给他们看，让他们相信自己的论据是假的和错的，论点是伪命题，那就要废半天功了，我不愿意承担这个时间和精力成本，但他们也不愿意为学习和成长买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们既然能这么说，大概率也就是深信不疑或信以为真理，想短时间扭转思维模式，那根本不可能，所以就没有谈话的共同基础，谈了也完全不会有效果，白费功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的情况，怎么可能有正常的沟通呢？连日常的话都没兴致说，不得不开口的时候匆忙应付一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老百姓没啥文化，为了表达自己的思想观点，于是发明这些俗话，但是，时过境迁沧海桑田，这些话已经不适用了，或者不能应对复杂多变的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举一些：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得糊涂：为了更好自我麻痹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比上不足比下有余：通常说这话的人盯着不及格的看，觉得心安理得，能有点追求吗？考90分很难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好死不如赖活着：大多数时候憋屈或者还真不如死的痛快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼不见为净：脏的地方还是脏，不会因眼不见而变干净；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂羊头卖狗肉：应该挂狗头卖羊肉，因为狗肉更稀罕更贵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光脚不怕穿鞋的：你试试，你光脚，我穿鞋一起出去走走；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站着说话不腰疼：坐着或躺着说话才不腰疼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数服从多数：历史告诉我们，往往多数是错的，少数是对的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众眼睛是雪亮的：在某些特定场景中愚者可能占多数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面不改色、心不跳：面不改色可以，但心不跳？这是死人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孝顺父母、尊敬师长/领导：如果遇到不值得孝顺和尊重的长辈呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和我辩论从来都没赢过，我总是有充足证据证实给他们看，只是我懒得和他们费时间去讲那些低智商都能理解的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活和工作上碰到问题，找不到答案，有很多负面情绪，于是和我抱怨，当我试图解答，分析他们的问题时，他们口头上又极不情愿承认自己想错了，继续胡扯为错误辩护，由于我揭开他们不承认的事实，于是他们心里更不愉快了。有个比喻：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某人被恶意伤害，在身上留下伤疤，他去看医生，医生要治疗伤，总是要揭开伤疤去检查，这引来疼痛，于是他拒绝身体检查并痛恨医生。他的思维逻辑不是去找到问题源头：如何造成的伤疤？谁给他带来的伤疤，怎么找加害者索要赔偿？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样导致他没有办法及时得到医疗救治，然后伤口恶化感染扩大，最后可能造成更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;鸡蛋砸石头&#34;&gt;鸡蛋砸石头&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾经也非常赞赏那种“鸡蛋砸石头”性格的人，认为他们勇猛，但仅仅是“勇气可嘉，并不提倡”。正确的做法应该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋可以孵小鸡，那就养鸡，然后鸡生蛋，把鸡场做大，如果能卖就换成钱，不能卖就自己吃，强身健体；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋不能孵小鸡，那就把它吃了，补充身体能量；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后用工具和体力把拦路的石头给砸碎或搬开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的蛋被砸碎，不煎炒烹炸吃下去强壮身体，也不用来孵小鸡仔繁衍后代，偏偏有蠢货用这个宝贝砸石头上，可惜了蛋！蛋虽然分好坏，但是尚未孵出小鸡之前，谁知道它是好坏呢？总之，在我手里不会浪费，让它变成臭蛋和一无是处的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在无法理解“鸡蛋砸石头”这种蠢货行为，这不是傻缺（傻子缺心眼）是什么？白白浪费一颗蛋，如果他家有矿不差钱，他可以使劲拿一万颗蛋去砸石头，或许有水滴石穿的功效，最终能把石头砸烂，但是用这么多蛋的能量去搞一块石头，明显地不划算，这是傻子也想得通的，但是很多人想不通，只能解释他们在意气用事而缺乏智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不符合物理世界的做事规律，也是属于不守规则的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;附录八-被中国人误传了数千年的七句话&#34;&gt;附录八 被中国人误传了数千年的七句话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;胡正的书 - &lt;a href=&#34;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&#34;&gt;《我的世界之源代码》&lt;/a&gt;P226&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英年聪慧，很早就成功了，对世俗有很多不同看法，这个极客信了佛，有点疯疯癫癫。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一些有趣的媒体用词&#34;&gt;一些有趣的媒体用词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主流媒体也有用词不当，让人看了不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常看到这样的报道“新一届选美大赛名单出炉”，也就是“新鲜的美女出炉”，这群女人经过选美后就成了烤鸭吗？果然是，选美的都不喜欢穿衣服，如同烤鸭被拔了毛，美女们满面红光喜气洋洋，也像那烤得金黄发亮酥脆的烤鸭表皮，揭开皮，里面全是油腻，正好满足中年油腻男的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图书/影片/学习资源推荐</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/good-film-books/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/good-film-books/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在充斥着虚假盗版的媒体和视频平台上，有思想的精品内容比例较少，以下推荐一些为数不多可看的健康有益的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盗版已经形成了网络常态，对全社会都没好处，整体环境已经毁坏了，很难出好片子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不建议在网上down种子看，很多免费的字幕组做的质量真滴还不行，我自己就有几年时间业余玩字幕组的，清楚这个情况，决定不再做字幕组支持盗版了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想看进口大片要么掏钱，要么自己学英语看懂听懂，想不付出代价找免费的资源，这就是投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实通过互联网看高质量正版影片，每个月花点钱，几十元而已，人人都支付得起，相当于进电影院一次的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好看的进口大片请搜索这些平台&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtube.com/&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.netflix.com/&#34;&gt;Netflix&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;纪录片&#34;&gt;纪录片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我看得最多的影片是纪录片，高中以后就很少看其他类型影片了，我重点关注的主题包括：自然环境、农业、食品。当年受《食品公司》，《家园 Home》的启蒙，引导我进入环境保护和有机农业的圈子。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ccjt.tv/&#34;&gt;CC讲坛&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;中国版的TED，CC讲坛是北京君和创新公益基金会创办的公益性讲坛，致力于传播促进人与自然、人与社会和人与人和谐的创新思想。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;环境系列：全球最佳纪录片 | 带你认识真实的世界（2020版）&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;请搜索日志。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://a.temporaryrecord.com/&#34;&gt;Edward Snowden《永久记录》完整版&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://weibo.com/p/1005057339115129&#34;&gt;冲浪普拉斯&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;财经视频自媒体，爆这么多料，居然没有被屏蔽，还活得好好的，有实力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ximalaya.com/&#34;&gt;喜马拉雅&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;从听梁冬的《发现中医太美》、《东吴相对论》开始用喜马。音频节目好处非常多，内容有深度，不费眼睛，可以边走路坐车边听，不耗费额外的时间，所以我更推荐音频节目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于少了图像，于是少了许多不良信息的刺激。可能被大环境裹胁，喜马拉雅内容也开始往低俗视觉方向进化，也不是所有内容都是良品，需要稳重选择。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;喜剧&#34;&gt;喜剧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我早期看过的一些好笑的影片，后来没时间看其他的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0060474&#34;&gt;虎口脱险 La grande vadrouille (1966)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0097443&#34;&gt;上帝也疯狂2 The Gods Must Be Crazy II (1989)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt1187043&#34;&gt;三个傻瓜 3 Idiots (2009)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://space.bilibili.com/883968&#34;&gt;《暴走大事件》&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;嬉笑怒骂，满怀娱乐精神，针砭时弊，形式荒诞但不低俗，哗众取宠但不毫无底线，是一个有着新闻理想的节目，传递“正能量”的价值观，除此之外，最近10年，博主几乎没看过其他中文喜剧、讽刺、脱口秀类娱乐节目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动画片&#34;&gt;动画片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;宫崎骏系列&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼系列&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;儿童成长&#34;&gt;儿童成长&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特别推荐，是因为发现适合给孩子看的太少太少，包括90年代之后出的国产动画片很多都太傻了，80年代有不少精品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菊次郎的夏天？ 蝴蝶？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;科幻未来&#34;&gt;科幻&amp;amp;未来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;黑镜 Black Mirror&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎大家推荐，&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;图书&#34;&gt;图书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/knyyUNiesFBm1e4q-jg5GA&#34;&gt;和君书单2020 | 建设知识结构：企业家和投行家阅读书目单&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个书单蛮好，但是维护不容易，展示形式如果通过amazon kindle，或豆瓣网会更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续更新 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;关于远程团队建设项目管理的质量和效率&#34;&gt;关于远程团队建设、项目管理的质量和效率&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每周花2小时，停下工作，摆上茶水点心，放松身心，读书和学习交流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Megaease创始人左耳朵耗子推荐，DHH的系列图书作为团队和文化建设的教材，以下三本书：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重来1：更为简单有效的商业思维 It Doesn’t Have to Be Crazy at Work&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重来2：更为简单高效的远程工作方式 REWORK&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重来3：跳出疯狂的忙碌 REMOTE&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/author/1106787/&#34;&gt;douban&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://dhh.dk/#rework&#34;&gt;DHH&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://37signals.com/books&#34;&gt;37signal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
