<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>政治正确 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%AD%A3%E7%A1%AE/</link>
    <description>Recent content in 政治正确 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%AD%A3%E7%A1%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>徐州铁链女事件中，网红大V集体沉默</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一向活跃喧嚣的网红们，谁在朋友圈里装睡？点名一些大V站出来替铁链女说句人话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体给这起恶劣事件的主角标题叫“&lt;strong&gt;徐州8子铁链母亲&lt;/strong&gt;”，把人当做生育和原始性欲的工具，没有人道对待，用铁链锁住，叫“性奴”更贴切本质。将妈妈两个字和性奴并在一起的视觉冲击力太强，叫妈妈是天大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因这起事件，一些脑残亲友在朋友圈只管挣钱享乐晒幸福，我把它们就给删掉了，这起事件可能是社会改良的重大转折点，每个人都有责任参与并重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天忍不住发第二篇，谈一下我们周围朋友圈认识的人，谁在说话，谁没说话，为什么不说话？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;曾经受过伤，不敢直视罪恶的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：发一些美好的食物、风景、读书心得体会，做人的道理，少不了儒释道的经典注释的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个这样的朋友，过去几年因为家庭变故，事业落败，感情受挫等等不如意顺利，造成了心理影音，社会丑恶现象不再往心理去，这么大的事件和动静，他们肯定也看到了，但是嘴上不说，也不表现出来，其实他们心理一直都很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;别人的事和他们无关的完全享乐者没心没肺，物质享受。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：只发吃喝玩享乐，抖小机灵自夸的内容，显示丰盛的物质生活和精神世界，或许真滴相信世界是美好的，或自欺欺人地假装岁月静好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个有机农业圈的10年老朋友，也是我一直都敬仰的老师，在帝都有几套房，红二代军队高干家庭背景，农业界名人，江苏省会有户口，等诸多上层社会和有钱人的身份，如果站出来说句话，一定会增加一股强大的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信她们看不到这起事件，为何她们不吭声？我理解不了。她们的朋友圈里过去一个月的内容，只有自私自利，让我看到一个虚假的朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去那些年认识的人是假的，我得反思自己的能力缺陷，该改进如何识别人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若上面提到的都是小人物，无论其家庭背景，个人没什么社会影响力，那网红明星大V们呢？很多大V 不敢说话，无视罪恶即无社会责任，就只能靠众多没什么社会影响力的小众个体，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;点名大v出来说话&#34;&gt;点名大V出来说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这个年代，只有大V有影响力，大V不说话，谁能说得上话呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;李子柒说话了吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;李子柒说话了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李子柒是拍默片为主，本来就不多话，但是这件事不站出来说几句，这就太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最该站出来说话的是李子柒，女孩，四川人，农村的，她身边应该不少被拐卖的同龄人，隔着3-50公里范围大概率是有这些案例的，四川女孩漂亮，因此人贩子都盯上了，四川是拐卖灾区里的重灾区，案例最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止到2022.2.21日，尚未看到李子柒公开站出来说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话？是不敢？不想？还是别的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她预先得到相关方面的警告，欲言又止？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她说了，被删除屏蔽？按照她的影响力，即使被删也应该很快能让众多粉丝截屏保留下来，并转载分享出来，不存在被彻底禁言的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有她直接联系方式，无法采访她的想法，也看不到她个人朋友圈是否有在讲这些话题。如果能看到她朋友圈的网友们，麻烦给些截图，我们想知道她这段时间既不拍美美的视频，又不出来说话，她到底在干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都希望她能站出来说话，如果她不说，我们应该给她的媒体号下方留言督促她，100万日活UV中如果只有10个人给她发提示，不到1%的概率太低，她可能会忽略掉，如果有1万个人提示，她应该无法推脱了，&lt;strong&gt;大V受到粉丝的监督，这是作为粉丝应尽的责任和天职&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试题：突破历史记录的热度，事件营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将各种KOL和网红排序，挨个点名谈话，不出面的名人由网友帮他们开口讲，强制表达意见，明星逼捐一个道理，逼迫明星讲话表态，遇事见人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推，找找其他大V，按照以下排名：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-按区域找云贵川&#34;&gt;&lt;strong&gt;一. 按区域找：云贵川&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我查阅了一下川籍的朋友圈，很遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云贵川是人口拐卖的重灾区，这三个地区的大V有哪些？云贵川的很多大V必须首先站出来说话，不分行业，只要是这三个地区籍贯，或生活在这些区域的都算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查找大V的方法，主要有以下几个渠道：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自媒体：如新浪微博、微信公众号、订阅号、今日头条等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他媒体：网络百科，新闻，电视，报纸等常规渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实体部门：行政区域内有实力的企业家、公益组织、科研院校、政府事业部门、其他有影响力的民间个人等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;可以根据他们的粉丝量，网络搜索的热度指数，在媒体上的曝光量来排名，这里我们选一个重要指标，粉丝量≥10万的都算大V，他们讲的话都有相当的受众影响力的，按粉丝量从高到低排序，就选他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不怎么玩国内自媒体，不熟悉这些渠道，有了解的网友可以提供线索，我补充进来；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-按行业找公益法律媒体电商-&#34;&gt;&lt;strong&gt;二. 按行业找：公益/法律/媒体/电商 ……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在全中国和全世界范围找大V出来说话，根据与事件相关性的程度分行业排名，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公益组织：妇女儿童权益保护、三农（农业、农村、农民），残疾人保护；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法律圈：罗翔谈过不可思议的法律，拐卖妇女值20只癞蛤蟆，还不如一直鹦鹉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明星：大嘴巴敢说话的人，金星；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体：各种自媒体、官办媒体、明星、网红、社会名人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科研院校：研究以上相关问题的社科类大学和智库；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工商金融业：宣称有企业社会责任的知名企业家、老板、电商圈，金融圈，抵制徐州产地的商品和当地的卖家，上市公司和地方国债等金融产品已经被抵制了，但是还不够，整个徐州全社会都可能要被抵制了，理由是当地的大部分人都在窝藏包庇纵容犯罪，在法理上与犯罪分子同罪，当地几乎没有无辜的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 按身份找：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;红三代：首位红三代出来讲话，叶剑英孙女叶静&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女人、男人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;人群画像标签分类&#34;&gt;人群画像&lt;strong&gt;标签分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大体三种人群画像&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持 - 漠视 - 反对。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;大一统的割裂&#34;&gt;大一统的割裂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;创造大一统的虚幻民族情感，目的是为了集权，集中力量办大事（抗击敌方），实际是不存在的，当你挂上中国人身份标签并引以自豪的时候，只要离开你的出生地方圆几公里，到了另外一个乡镇就不会因你的身份标签而给予同等对待，尤其是乡下人去了城市，其他地方的人去了北京上海，北京上海会给你当地的待遇吗？你不可能说我是中国人，你应该给北京上海的待遇，因为那都是中国的底盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家肯定是认为你疯了，他们只认识北京上海的身份标签，你拿不出身份证和户口本，自然你就不被认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候统一的中国人身份有用吗？实际是割裂的，每个地方都是一个情况，教育医疗社保和薪资福利都是差别对待的，既然是割裂的，那就彻底让他们割裂好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试问，作为云南四川人，当你不能享有北京上海的同等国民待遇，那就算了，但是你可以享有云南四川的国民待遇，那也可以，好好维护这个赋予和保护你权益的地方就可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他云南四川人被欺压拐卖到其他地方，你们作为命运共同体，你应该有天职责任去帮助那些弱势的同乡们，如果被拐卖到徐州，那就找江苏，如果拐卖到郓城，那就找山东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从历史记录来看，外地公安是有破案并到江苏山东河南去解救被拐卖的妇女儿童，但是无一例外被整村的人围攻打回去，而且当地公安不会配合，作为公安和政府不可能要求他们说“都是地方政府和公安战线的，你就帮帮吧”，人家帮的是当地，不会帮你外地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方实质就是一个独立的小国家，有复杂社会关系和盘根错节的利益网，外地人不仅仅享受不了当地的同等待遇，甚至就是敌对国的战俘和奴隶对待，被铁链锁的云贵川妇女不就是充当性奴隶吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不要讲，我们都是中国人怎么了，他们只认是不是江苏人和山东人，本质上他们不认自己中国人的身份，他们只认自己是苏北人的身份。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何成功解救人质&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何成功解救人质？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;唯一的办法是云贵川派出当地的特警和特种部队，至少是电影战狼那种级别的狠角色，开到豫鲁苏当地去，佛挡杀佛神挡杀神，别说当地村民阻挠，当地一般的公安警察也不是对手，这是成功的唯一可能性办法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件与我有关</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;徐州铁链女事件，和我有很大关系！预见海外排华，华人将无立锥之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是新年，本该喜气洋洋的，但是近来网络上涌现的这些黑暗罪恶的事件，不得不引起公众的愤怒和集体讨伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州狗链8孩性奴让“徐州”恶名传遍全世界，我也受到波及，周围有老外问我，是不是从那里来的，因为我的中文姓氏是徐，他们有人叫我XU，我觉得自己被黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上很多国家发生过排华，我不能逃出一个坑，再跳进另外一个坑，看着海外那么多无脑中国人在疯狂造作的趋势，担心迟早在我居住的社区也会发生排华，难以预料将来会发生什么，我得把自己无辜背负的恶名给除掉才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经逃离那片地方，本来极不想再看墙内负面事件，多如牛毛看不完，且影响心情，耽误时间。但此事牵连到我，不得不发声。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雪崩的时候，有一片雪花是无辜的吗？没有。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我们得做点什么啊！希望网友集合众人之力通过媒体改变一些社会现状，就看各位过客是否会积极传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看维基百科，“&lt;strong&gt;徐州先后获得全国文明城市、联合国人居荣誉奖等称号&lt;/strong&gt;”，下面最近添加了一条更新介绍“&lt;strong&gt;人口贩卖&lt;/strong&gt;”，鲜明对比，多么刺眼。这联合国等一些大型国际公益组织也早已变成乌合之众的集体了，谁给钱就把牌坊给谁立，领着一帮流氓和贫穷落后的国家，难怪一些文明和发达国家自己搞小组织，不愿在联合国里混呢，大家千万不要高看国际组织一眼，以为会说外语就高大上，就多了不起，很多国家老外的素质也一样是很低劣的，有机会再发一篇，介绍我接触那些国际组织和海外经历的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事确实与我有关，几年前我还看过族谱，我们家来源于江苏泗洪，更早可以追溯到大约3000年前，祖先大概是徐国的后代，祖籍是“徐州”人，我肯定不想承认这个事实。说一句中国的坏话都要被人责骂攻击，更何况被精准定位到这个小地方，谁愿意背着这个恶名呢？谁家姑娘敢嫁给我？谁敢跟我合作共事？可能还认为我是SM虐待狂，包括还有杀狗吃肉，因为这是徐州当地普遍的民间风俗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;删亲友圈&#34;&gt;&lt;strong&gt;删亲友圈&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;微信里2年没说话了，朋友们，我忍不住翻回墙内，在朋友圈转发：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信用得少，更少看简体中文资讯，虚假错误和负能量信息太多，朋友圈屏蔽和禁言已两年，看到这种大面积的恶劣禽兽事件，节日的氛围瞬间都没了，别管过不过年的，云贵川的很多朋友给人印象都蛮好，对别人的苦难感同身受。官方调查通报里有数万四川女孩被贩卖，痛心！为四川人转起 【最新官方通报】
1，仍然没有查清该女子的身世，身世经历里可能存在严重犯罪行为。
2，仍然没有查清患病的时间和原因。
3，仍然没有查清八个孩子是不是同一个父亲。
4，仍然没有对受虐待、受伤害的违法行为立案侦办。
5，对失职的国家工作人员是否应该查处，没有任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很快看到。。。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个亲戚（亲舅舅）留言：坏人毕竟还是少数，负面的新闻也只是少数，这些该由警察去管，老百姓无能为力，还有那么多正面的新闻去看看，乐呵乐呵，不挺好吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开口即暴露本性，吃人血馒头当中药治病般麻木如此，当即将其删号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韭菜的特征标签&#34;&gt;韭菜的特征标签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;该事件撼动了很多人，让这个本该欢乐祥和的节日添了一份巨大的悲伤，当然这个事件也对很多人丝毫不产生负面影响，照常吃喝玩乐享受是你个人权利，自己偷偷乐呵乐呵就完了，就不要公开秀智商，也让别人和你一样傻乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候对他的印象是聪明，岁月是把杀猪刀，把他脑子和心给砍掉一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%201.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%202.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本质上和徐州8孩的爹是一样的，都是为了传宗接代，他前妻仅仅因为不能生育就被休掉，现实的狗血般的家庭矛盾比电视上肥皂剧演得好，再娶妻生子欢天喜地，&lt;strong&gt;韭菜也望子成龙，意淫帝王梦&lt;/strong&gt;（微信头像穿龙袍的是他儿子）。迷恋中医大保健，学佛修行能达到这样的觉悟和境界，怎么不早点上天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次徐州事件，我看下亲友圈，没一个转发的，他们继续岁月静好，秀化妆品、晒美食和娃儿，自夸地抖一下小机灵，和央媒保持高度一致的美好幸福生活，过自己的欢乐祥和年，徐州？什么鬼地方？那都是人家的瓦上霜和门前雪，和他们不相干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都用上智能手机了，看朋友圈分享的动态，就清楚了每个人的特征标签（用户画像），网络流行词称其为&lt;strong&gt;韭菜&lt;/strong&gt;，我们根本不可能有共同话题，总结为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;韭菜身份的共同特征标签：生态农业、中医、宗教、传统文化、爱国、读经典、孝顺&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;真不要侮辱这些词了，我本来都很喜欢这些褒义词，曾参与进去干了不少工作，却看到，到了他们那里统统都变成贬义词，以后只要遇到这类标签的人，都避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚昧扭曲的三观教育&#34;&gt;愚昧扭曲的三观教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们从小就被家长和老人教育，不要去管别人的闲事，信佛心善的人会叹息一声表示同情，其他人连叹息声都没有的，即使发生在身边的事，都不会吭声，更不会管公共事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村里有吵架打老婆的，也逐渐很少有人去劝解，人们变得越来越自私狭隘，灾难没有降到自己头上，没心没肺地活着，甚至看到别人的悲剧还幸灾乐祸起来，庆幸自己过得还不错，用他们的老话叫“比上不足，比下有余”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从思维方式的底层逻辑上看，亲友们的三观和吃徐州人血馒头的那些人有什么区别？完全一样的。我们很多人从小到大最厌恶佛教的原因是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人们经常用扭曲的佛教理论和人生哲学教导我们“&lt;strong&gt;这辈子遭的罪，是上辈子积的孽债，得还了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;徐州案例是通过拐卖牺牲女性换取一个村庄和家族的延续，包括官方和拐卖者尽管极力回避或遮遮掩掩，至少会公开承认那是不合法的，而在我老家乡村社会居然有升级版的论调，将罪恶完全合法化并变成普世价值观了，也就是这个理论适用于任何人，包括其他被害者和自己，老人实际是义正言辞地告诉你，当任何不公义和侵害落到你身上时，得忍耐不要反抗和逃避责任，因为“&lt;strong&gt;还债是你的义务&lt;/strong&gt;”，多么冠冕堂皇的理由啊！这完全符合罪犯和统治者的胃口，看到居然有主动送上门的这么理想的猎物，魔鬼在地狱里发出最暴烈狂妄的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下我们从小到大的周围熟悉的故事，能清晰地看出各种毫不相干的不同事件的相互关联的线索：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;持续不断的各种社会悲剧的源头，在于有强大的群众基础和恶俗文化土壤 - 乌合之众/平庸之恶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多城里人和老外没去过农村，向往李子柒式的田园，真在农村生活过就不会说民风淳朴了，我是农村出来的，从事三农（农业、农村、农民）发展的公益项目和农产品电商10年，去过无数的农村，接触无数的农民及其后代，我从来没觉得农民是淳朴的，不能将农民普遍缺乏文化教育不善表达和老实木讷等同于淳朴来理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那少数心善的农民，如果不信鬼神，也不懦弱无能，再看他们有多少会面目粗暴狰狞如野兽，这个数量比例多得吓人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;吃艹&#34;&gt;&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我这些亲戚80年代离开农村，在一线大城市打拼30多年，每家都赚到价值数百万的1-2套房，都21世纪的今天，按理说他们的生活早已现代化，但他们最多的话题依然是“你吃了吗？找老婆了吗？”，直白问也就是“你进食，交配了吗？”，在此简称为“&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;”。包括在阿里和网易工作时遇到的同事，很多20-30岁的年轻人最多话题也是吃艹，除此之外没有什么经常好聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些抱着电脑喝着咖啡看起来衣冠楚楚享有高福利的社会精英，也是已经富裕和正在富裕的中产阶层，实际他们的灵魂深处还停留在原始社会野蛮人阶段，因为，从日常念叨最多的口号显示，他们的人生最重要的目标是“吃艹”，表现出深入骨髓的饥渴，是祖上18代穷怕了的穷鬼转世么？或是精神退化成了蠕虫？只为满足上面和下面一个口子的需求。为什么脑子里始终只看重生物原始本能的东西？为什么长期停留在马斯洛需求最底层？我理解不了这种现象，只能看作是&lt;strong&gt;极端的精神贫穷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我就不愿意去这些亲戚家，在他们家门口还没进门，透过门窗就能闻到一股发霉腐烂气味，那时候年龄小，理解不了很多事，但一直对那些人都有说不出的一种厌恶，害得我好多年对&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;都没兴趣的，后来真滴吃了几年艹，过年时面对一桌子好菜，一点肉都不沾的，随着阅历增长，逐渐找到反胃的原因，是因为他们最喜欢自告奋勇用反智商的说辞教你怎么做人做事，他们的话把我恶心到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有特别喜欢吃艹话题的，例如那个亲戚兄弟的几个孩子，从小就喜欢和大人聚在一起打牌听村里鸡毛蒜皮八卦的，他们家经济条件算是比较好的，把户口都迁到当地市区或上海，但是后来这些孩子果然没一个长好的，都是初中没毕业就辍学，男孩打游戏赌博混黑道抢劫，因囚禁他人犯罪被劳教几年，女孩（未成年）堕胎和未婚生育，居然被他们家接收把那野孩子养大，他们是虔诚的佛教徒，佛是慈善的，给了柔软心肠，但是没给聪明脑子，并终结于懦弱性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血缘关系大概率只能遗传智商和恶俗，不能带来个人发展和阶层升迁&lt;/strong&gt;，所以这几个90后的孩子从他们父辈那里继承了混乱的人生，与经济能力无关，同样地可能继续遗传给下一代，3代人的历史跨度很长大约是100年，100年改不了一个家族的命运，可悲可叹吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和他们一样，所以从小就想远离。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;恐吓强制&#34;&gt;恐吓&amp;amp;强制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拐卖人口确有其事，只是我老家还不算特别偏僻落后，所以当地很少有这种现象，但是经常听大人训斥小孩“&lt;strong&gt;再不听话，叫人贩子来，把你带走&lt;/strong&gt;”，3岁哇哇哭的小孩马上就静音了，可见从小孩到老人都知道中国大范围存在的人口拐卖的现实。总之，恐吓是家常便饭，对付小孩和各年龄段的弱者都很管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多事都是用强制的办法，譬如买房。本来很多人家在镇上有一处新房子，山上村里还有1-2处，但是他们还在不停叫我掏钱买房，如果我不听从，他们可以发动所有亲友讨伐，每个人都会攻击你“不孝顺，没有能力”，见面的眼色都不对，还有直接骂得很难听的各种脏话都有的，甚至威胁将有人打我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会把一处房产强行安到你头上，说这是你的，从今天开始你要当家做主了？我莫名其妙啊，活那么大，从来都没发言权的，连话都说不上一句，突然怎么就让我当家做主人了呢？后来搞清楚，那意思是，你要掏钱负担装修，维持社会关系人情世故的各种费用，及其背后的一堆债务，妄图用一个不值钱的破房子把我们套牢，让我们老实听话掏钱，确实有很多年轻人上当了，父母买房子就是给你下套，不够聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢经常问“什么时候开车回家？”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆低于当地平均水平的破车回去，那就是灾难，肯定是要挨骂，还不如空手回去，所有人都会明里暗里批判你“无能，丢人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆和其他人差不多的车回去，应该没人说你什么了吧，但是也有不少人指责你“上过大学的怎么和普通打工人一样？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回老家开了一辆好车，你以为就好了吗？确实排面上是很充足了，所有亲戚都觉得脸上有光，但是麻烦跟着来，不停有人找你借钱，理由是“帮你家做了什么，请你吃过饭，咱之间的交情和关系……”，你们帮过我，那是多少年前小时候的事，我哪里记得？小时候过年被强制拉去吃饭，新衣服撕裂的事我肯定是记得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之只要有辆车，你就横竖里外都不是人。最后我认真权衡了一下，决定只好10里山路走回去，或者干脆不要回去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暴力&#34;&gt;&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学刚懂事的时候开始，就没有身份认同和家庭归属感，甚至有性命安全之忧。因为不少家庭是有暴力的，农村俗话是“&lt;strong&gt;棍棒之下出孝子&lt;/strong&gt;”，很多家长还告诉老师“&lt;strong&gt;不听话就打&lt;/strong&gt;”，如果小孩子发生矛盾冲突，家长会&lt;strong&gt;打自己家孩子&lt;/strong&gt;作为警告，这是当地普遍的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以徐州铁链囚禁，是有人民群众的广泛案例和风俗文化基础的，没人觉得这不正常，至于违法犯罪？甚至根本都没那概念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现很多人的共同特征和普遍规律，都是欺压弱小的表现：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司“内讧”，政党“内斗”，“家暴”的本质是一样的，“暴力只敢给自家人用，不敢对外”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在12岁之前的每周甚至每天，我亲眼所见家长和老师打孩子的事件在身边周围发生，有些小同学留下后遗症，小孩子之间相互打架也很常见，也见过用绳子把人捆绑和拴起来的事件很多次。后来还有朋友说她小时候被用绳子捆着吊打，没听错是女孩，来自更偏远落后地区，这样比较起来，我们小时候经历的根本不算什么事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从小就知道乖巧听话，挨打算少的，许多人长大后的性格就很激烈，积极参与公共事件，这都是受过去经历的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候过年还有几次给我留下心理阴影，去亲戚家路过一些村子，有几户人家非要拉我进去吃饭，在拉扯中把新衣服给撕裂了，90年代初期，只有过年才买一次新衣服，这够招人恨的吧！甚至力气壮的把人扛进他们家，也就是强制&lt;strong&gt;你今天必须吃，否则就不放你走&lt;/strong&gt;，这种现象见过吧，不少当地人都遇到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么要这么干？因农村需要互相帮助的，方便以后好办事，尤其是家里有村干部的，更得要巴结，最好办法就是送礼吃饭。强制建立违背意志的关系，这和强奸有什么区别？很多农民就是这样粗蛮的本性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有关姓资姓社大争论资料汇编</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;牟其中第三次出狱创业，我加入创业团队，这是他推荐的阅读材料，了解他亲身经历的中国改革开放的坷坎历程。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;目录&#34;&gt;目录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第44页，第三波：四份万言书抹黑私营经济 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第51页，第四波：呼唤再来一次“文革” 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;资料来源&#34;&gt;资料来源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《当代中国八种社会思潮》第二章节选&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马立诚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会科学文献出版社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书号：ISBN：9787509727966&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.shutxt.com/rw/19385/&#34;&gt;https://www.shutxt.com/rw/19385/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下載：&lt;a href=&#34;https://quip.com/-/blob/dDKAAATiCLO/LVEuCkFPMF7zHW4i7Dc8bQ?name=%E3%80%8A%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%85%AB%E7%A7%8D%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%80%9D%E6%BD%AE%E3%80%8B-chapter2.docx&#34;&gt;《当代中国八种社会思潮》-chapter2.docx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第35页第二波问一问姓社姓资&#34;&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1989年风波刚过，老左派就认为清算改革开放的机会到来了。忍受了几年边缘化，该报一箭之仇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1989年下半年，民间传言透出凶险和不祥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说改革开放要收一收，该抓抓阶级斗争了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知识分子尾巴又翘起来了，还是毛主席说得对，得让他们夹起尾巴做人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“留学政策要变，回国探亲的出不了国门了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央要取消个体户了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年2月22日，《人民日报》发表时任中宣部长王忍之的长文《关于反对资产阶级自由化》。文中提出一个日后引起激烈争议的著名议题：“推行资本主义化的改革，还是推行社会主义改革？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是八九风波之后，第一篇提出问一问姓“社”姓“资”的重头文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者所说的“资本主义化的改革”指什么呢？文章说：“一个是取消公有制为主体，实现私有化；一个是取消计划经济，实现市场化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还质问道：“搞资产阶级自由化的人……有没有经济上的根源？有没有一种经济上的力量支持他们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是把私营经济和自由化绑在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京《当代思潮》1990年第l期发表《用四项基木原则指导和规范改革开放》。文章说：“私营经济和个体经济……如果任其自由发展，就会冲击社会主义经济。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年6月11日，《人民日报》发表《评资产阶级自由化的多元化观点》。文章说，“搞自由化”的人“企望从经济的多元化中，自然生长出政治多元化和权力多元化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，《人民日报》发表长文《谁说社会主义讲不清》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读过《邓小平文选》的人知道，邓小平在《建设有中国特色的社会主义》一文中说：“什么叫社会主义，什么叫马克思主义？我们过去对这个问题的认识不是完全清醒的。”①&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《谁说》一文的作者明知道邓小平的讲话，却批判道：“‘社会主义不清楚论’是一种嘲弄马克思主义，糟蹋共产主义政党，向正在开拓通往社会主义之路和正在建设社会主义的广大群众大泼冷水的理论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说来，该文作者自然清楚社会主义是怎么回事了。他在文章中给社会主义下的定义，第一条就是“用社会生产资料公有制代替资本主义私有制”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章的矛头，显然是对着支持私营经济的邓小平来的，对着改革开放来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要请教作者的是，中共十五大确认“非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分”②，这个定义符合不符合社会主义呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上几篇文章，都是质疑私营经济的正当性，这是一个焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时另一个焦点，是计划经济还是市场经济问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年10月5日，《人民日报》发表《关于计划经济与市场调节相结合的两个问题》。文章说：“社会主义的经济是公有制的经济，因而必然要求实行计划经济。计划经济即从整体上自觉实行有计划、按比例地发展国民经济，是社会主义经济的一个基本特征，是社会主义优越性的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月12日，《人民日报》发表长文《牢固树立社会主义信念》。文章说：“资产阶级自由化……集中攻击党的领导、人民民主专政、马列主义毛泽东思想和社会主义公有制、计划经济，以及道德伦理方面的集体主义，竭力美化资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月17日，《人民日报》发表《社会主义必定代替资本主义》。文章说：“市场经济，就是取消公有制，这就是说，要否定共产党的领导，否定社会主义制度，搞资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰逢这一年，柏林墙倒塌，苏东社会主义国家一个接一个垮掉。几代中国人熟悉的镰刀和斧头的红旗从克里姆林宫降下，苏联共产党解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国紧张地注视着，惶惑不安笼罩着人们心头。谁要是提改革开放，就有“自由化”之嫌。人们在会上发言，都要跟报纸对口径。有人提出，北京应该出头，挑起世界革命重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月24日，邓小平讲话说：“我们千万不要当头，这是一个根本国策。这个头我们当不起，自己力量也不够。当了绝无好处，许多主动都失掉了。”③&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是韬光养晦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1991年初，邓小平来到上海。他这是第五次来上海过春节了。这一次，他心事重重，有重要的话要说。目睹上海老旧破败的面貌，邓小平心里不是滋味。1月28日到2月18日，邓小平与上海市干部多次谈话，主要内容是后来收入《邓小平文选》的《视察上海时的谈话》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“上海开发晚了，要努力干啊！”“那一年确定四个经济特区，主要是从地理条件考虑的……但是没有考虑到上海在人才方面的优势。”“上海人聪明、素质好，如果当时就确定在上海也设经济特区，现在就不是这个样子……浦东如果像深圳经济特区那样，早几年开发就好了。”“上海过去是金融中心，是货币自由兑换的地方，今后也要这样搞。”④&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平对京城一些人提出问一问姓社姓资、批判市场经济很不以为然。他说：“当时提出农村实行家庭联产承包，有许多人不同意，家庭承包还算社会主义吗？嘴里不说，心里想不通，有的顶了两年，我们等待。”他说：“不要以为，一说计划经济就是社会主义，一说市场经济就是资本主义，不是那么回事，两者都是手段，市场也可以为社会主义服务。”⑤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平鼓励上海人不要被左的声音吓住。他说：“希望上海人思想更解放一点，胆子更大一点，步子更快一点。”⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平谈话在上海干部圈内引起了震动。他的谈话精神，通过一个奇特的名字传遍了全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年2月13日，距春节还有两天。上海市委政策研究室处长施芝鸿打电话给解放日报社的朋友，说市委书记朱镕基在市委办公厅第一党支部会议上传达了小平同志在上海六次讲话的精神，很有新意。报社党委书记周瑞金和评论部主任凌河听到这个消息，立即请施芝鸿出来一聚。三个人聊天之际，周瑞金拍板决定，大年初一的评论就按照小平同志讲话精神来写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月15日，大年初一，羊年头一天。《解放日报》头版发表凌河执笔的评论《做改革开放的“带头羊”》，署名皇甫平。文章说，要“突破任何一种僵滞的思维方式的束缚”,“敢冒风险，敢为天下先，走前人没有走过的路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月2日，《解放日报》发表施芝鸿执笔的一篇评论《改革开放要有新思路》，也署名皇甫平。周瑞金事后回忆说，这是最重要的一篇，这篇文章把社会主义也可以搞市场经济提了出来。文章说：“计划和市场只是资源配置的两种手段和形式，而不是划分社会主义和资本主义的标志，资本主义有计划，社会主义有市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个月之后，3月15日，《人民日报》与《解放日报》针锋相对，发表《发展商品经济不可否定计划经济》。文章说：“有些人总是……对计划经济任意加以否定。”“市场经济原则很难真正做到资源的合理配置和有效利用。我国40年社会主义经济建设取得举世瞩目的成就，充分说明了在我国实行计划经济的巨大优越性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《解放日报》吃了豹子胆，不理会北京的责难。3月22日，《解放日报》发表老作者沈峻坡执笔的一篇评论《扩大开放的意识要更强些》，发表时仍旧署名皇甫平。文章的要害在下面一句话：“如果我们仍旧囿于姓社还是姓资的诘难，那就只能坐失良机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇甫平系列评论触碰了老左派舆论的要害，立即遭到围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月20日出版的《当代思潮》第2期发表《改革开放可以不问姓社姓资吗？》一文。文章说：“在自由化思潮严重泛滥的日子里，曾有过一个时髦口号，叫做不问姓社姓资。”“结果呢？在不问姓社姓资的排斥下，有人确实把改革开放引向了资本主义化的邪路。”“在不问姓社姓资的口号流行时，主张经济上私有化、市场化，政治上多党制、议会制，意识形态上多元化的思潮，曾把社会主义改革开放事业拖上绝路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京出版的《高校理论战线》6月出版的第3期发表《问一问姓社还是姓资》一文。文章说：“实行改革开放必须区分姓社还是姓资，原因很简单，因为现实生活中确实存在着姓社还是姓资两种不同的改革观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月15日，《人民日报》发表邓力群的长文《坚持人民民主专政，反对和防止和平演变》，这篇文章重新祭起了阶级斗争这个“法宝”。文章说，全国人民面临着“双重任务——阶级斗争与全面建设”。这就把基本路线规定的“以经济建设为中心”变成了两个中心，非但如此，阶级斗争还排在经济建设的前面。邓力群说：“只有正确估量和进行阶级斗争，才能保证现代化建设事业的社会主义性质和方向。”这岂不是要否定十一届三中全会，重拾“以阶级斗争为纲”么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓力群在这个敏感时刻提出这样重大的理论修正，显示了老左派领军人物的分量。邓力群曾任中央书记处书记。1987年的十三大上，由于他坚持左倾思想，名声很差，结果在中央委员差额选举中落选，紧接着，又在中顾委常委选举中落选。邓小平说：承认选举，不作变动。故此，邓力群对邓小平一直耿耿于怀。邓力群所著回忆录《十二个春秋》说，中委和中顾委常委落选，对我有刺激。邓力群自1982年到2001年，在老左派群体中发挥了越来越显著的核心作用，社会舆论也称邓力群是“左王”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左王上阵，鼓舞了左倾阵营的士气。《真理的追求》7月号发表《重提姓社与姓资》。文章说：“改革要不要问姓社姓资，就是改革要不要坚持四项基本原则的通俗表达。”“所谓改革不要问姓社姓资，本来是精英们为了暗度陈仓而释放的烟雾弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，有点心虚的人民日报社社长高狄南下上海，秘密调查，质问《解放日报》发表皇甫平的文章有什么背景？结果无功而返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月下旬，《求是》1991年第16期发表《沿着社会主义方向继续推进改革开放》。文章说：“我们划清两种改革开放观的界限，一个很重要的方面，是要在事关改革开放的大政方针、基本政策措施等重大原则问题上，看看是否有利于社会主义事业的发展。通俗的说法，就是问一问姓社姓资。只有这样，才能保证我们的改革开放始终坚持社会主义方向，避免重大错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月20日出版的《当代思潮》发表《为何不能问一问姓社还是姓资？》，直接批判皇甫平。文章说：“我们不应该在提出新的改革措施时，一听到群众要问姓社还是姓资，就认为是‘新的思想僵滞’……如果把群众的革命本能，轻率地归之为‘新的思想僵滞’，会不会压抑群众对资本主义复辟的警惕性和爱国主义感情呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月2日，《人民日报》发表《当前改革的三个问题》。文章说：“我们的同志中，有的也在抹杀两种改革观的分野，忌言姓资姓社。”“在改革问题上的两种主张、两个方向即两条道路的斗争，仍以不同的形式在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月23日，《人民日报》发表《正确认识社会主义社会的矛盾，掌握处理矛盾的主动权》。文章重申邓力群的观点，说当前我国的阶级斗争，“比建国以来任何时期都要鲜明、激烈、尖锐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月出版的《求是》第22期发表《大力加强干部的马克思主义理论培训工作》。文章提醒各级干部说：“我们有些同志，对改革的正确方向认识模糊，不能用马克思主义基本理论来对待改革，划不清两种改革观的基本界限，甚至连姓社姓资都不管不顾了，这是十分危险的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这般连珠炮般的指责，实有黑云压城城欲摧的气势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入秋，形势开始有了微妙的变化。先是邓小平对媒介上出现的筑起反和平演变的钢铁长城等提法提出批评，说不要再这样提了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月1日晚，江泽民在看了央视《新闻联播》节目提前播报的《人民日报》第二天的社论提要之后，当晚下令，要《人民日报》删去社论中的“在改革开放中，我们要问一问姓社姓资”这句话。⑦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，老左派哪肯服输？一直到1992年1月5日，即南方谈话前一刻，邓力群还是强硬之极，再度出面高调反对邓小平。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
