<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>数学/计算机 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 数学/计算机 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>年终总结2023</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年关键词：远程工作、官僚主义、信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，我写了一些旅行杂记，经历事情太多，不能面面俱到，有必要列出重点，每年写一个总结，继往开来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;收获&#34;&gt;收获&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去3年是我人生中经历过的最动荡曲折的一段时期，持续时间这么久，到现在我还没完全恢复元气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时在飞机上经过新疆出境，看着白云底下的天山的连绵冰雪时，我想这几年若能活下来，就胜利一半了，别考虑经济增长和生活水平之类的，更何况我一直都没有把赚钱和物质享受列为人生第一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我还活着，每周还能吃上几顿牛排，我的要求不高，这就已经算人生赢家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业和食品供应链是我干了10多年的老行当，还有1/3工作与环保组织有关，但是这些工作都严重依赖线下实体，这几年的瘟疫和战争，让我没办法在任何一处安稳工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在欧洲还没找到合适的土地，线下干不成，只好切换到线上，去做程序员吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实论灵活就业，只有互联网和计算机技术提供了最好的工具，一些国家开放了远程工作签证（数字游民），我正在朝着这个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢叫游民，因为这几年的动荡不安，已经吃够了游民的苦。我想在小镇上买个带土地农庄的房子，安稳踏实地生活几年，把第当前阶段的编程任务完成，然后再出去旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于10多年没有摸过代码，新的人工智能出来了，我不想做流行文化的web app，还在练基础技术，复习数学和计算机课，进展顺利，题目和测试都合格或超额完成。这方面要感谢父母或上帝，我的头脑还没有变浑浊，逻辑思考和记忆力还能支撑继续自学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要感谢当地大学提供开放的校园，让我可以经常借用图书馆的桌椅和网络，并有机会与一些学生或各种人群交流，我自信，虽然学历只有大专，但学习能力或某些专业技能不弱于欧盟同等专业的在读大学生或职场人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月的复习补课后，我通过了法国一家编程教育公司的初步测试，获得第二阶段的bootcamp密集训练的入门资格，若一个月后我通过了第二阶段测试，那么我可以再拿几年的学习加工作的合同。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;官僚&#34;&gt;官僚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去一年与欧洲本地官僚机构打交道，我已经摸透了他们的办事风格，这也是很多人都和我诉苦过的，包括美国留学生、中国商人、难民、德国本地人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在尽可能不要和政府办事部门打交道，如果能花点钱找到代理最好不过。这时就看移民局是否会批复我的居留或工作许可文件，如果能拿到，那就再多待上2年，如果拿不到官方文件，估计最多再过半年就得挪窝儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过远程工作无所谓在哪儿的，不担心个人发展的问题，关键是当地生活方便，不要让官僚程序拖后腿。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此地不留爷，自有留爷处！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很难讲欧洲以后的发展趋势和格局，过去200年处于进步上升态势的欧美发达国家，看近些年的现状似乎是在走下坡路，所以欧盟还不能当作人生的终局，而且我一直都反对一辈子老死在某个地方，但我还是在某处浪费了不少时间，这是我认为的唯一重大损失，其他财物上的损失都能再数倍地赚回来，唯独时间不能再回流，这是最大的失落感缘由。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人性&#34;&gt;人性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧洲的社会构成是最复杂的，我可谓阅人无数，除了本地传统的原生族群，还有很多外来的，各种语言、信仰和习俗。不同族群的特色鲜明，各有优劣方面，也有些全人类人性方面的共通方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在难民社区的生活经验，让我越来越相信人是难以被教育的，人只能自我改造，大多数情况下，生来是什么种子，便会结出什么果，人难以超越自我，就像火箭要脱离地球引力，只有少数人有强大的自我驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从难民们的日常生活细节和习惯中，我逐渐能理解战争如何发生的，人类社会的悲剧，很多都是源于人自己，而不是外部作用力导致，把全部责任推给别人是不合理的，如果能反思自己的问题，向内求，大部分问题都有解，向外求=缘木求鱼，无解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第一次在莱比锡火车站看到，一对青年男女手拉着手找路上的人挨个伸手讨钱的时候，我惊呆了，居然有如此厚颜无耻之徒，后来看到更多这种精神和行为的乞丐大行其道，数量如此之多？？。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在战争年代，这些人若不坚强起来做个直立行走的人类，恐怕早已灭绝了，只有和平宽容的年代才让他们苟且活下来，但是他们不会反省并站立起来过上更好的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此看来，战争不一定是坏事，犹如草原的大火和狼，也是维系完整天然生态圈的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来喜欢坐公交车，但是太多人吊儿郎当，把脏兮兮的脚踩在座椅上，车站周围一圈都是垃圾和烟头，而我对烟味又特别敏感，看到垃圾恶心，所以，与我同样想法的人必定要乘坐私家车出行，老子怎么可以和那些搞污染破坏贱民的混在一起坐公交？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要谈什么community和socialism，大学里太多这种乌托邦概念的教材，欧洲过去几百年一直在围绕各种主义争论不休，并发生无数次流血革命和战争，似乎到现在还没找到究竟什么样的社会制度更好的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲是高度发达的socialism社会主义，人权平等，劫富济贫，给高收入者征重税补贴穷人，并修建良好的公共基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多人不配享有开放的公园和公交车站，唯有监狱的基础设施适合他们，他们只搞破坏而非维护，但是其他人得交税替破坏者买单，最关键的是破坏者往往生产和创造力都很弱，他们无力承担自己的生活成本，还得其他人交税养着他们并维持他们的破坏习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会必定产生阶层，阶层之间的差距首先是精神认知上的差距，生活方式的不同，以及最直接的物价的差别，很多东西就是让普通阶层享受不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名的NGO“last generation”堵着交通要道，反对机动车通行，还把富豪的私人飞机给涂鸦了，搞个大新闻，让人关注，说是为了减少碳排放，富豪一家老小一年能坐几次飞机呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实一切的污染不都是人造成的吗？把人减少是最好的碳减排，但是他们又要求国策开放大门把“难民”都放进来了，此处打引号的难民，为了体现他们的“平等、自由、博爱”的圣母精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似last generation的意识形态，在欧洲社会日渐占据主流，这种自我毁灭的脑路是任何正常人类都无法理解的，但是你可以看到他们都有特别好的教育背景，还有“斯德哥尔摩综合症”如何解释？为何这些经典案例都出现在高福利的欧洲社会呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艰难时代造就强人，强人创造和平年代，和平年代造就废物，废物造就了艰难时代 ……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;历史如此不断轮回，如何让和平年代一直强盛，不再造就那么多废物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案只有“少宽容”和“多铁血”，整个欧洲都病了，民主已经死了，最早搞民主的希腊和波兰已经破产了，需要出现一个俾斯麦这样的宰相，带领欧洲统一，再次强大。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信仰&#34;&gt;信仰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;教会是信仰者的集合，可能有实体，但是我更相信精神上的集合，因为信仰的重点是精神需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都愿意花重金和时间在满足精神需求上，所以我探索过中国主力的宗教儒释道，以及过去三年探索基督教。基督教会宣导十一稅（收入的1/10奉献给教会），我现实中可以加倍奉献十二稅（2/10），甚至全部私产捐赠和殉道献身，问题是，值得我如此奉献的教会，是否在地球上存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经遇到过一些虔诚的信徒，和让我最佩服的教会，他们是微弱的个体，或有所成就，很遗憾，他们被打压得很惨，我也受到一些牵连，只能被迫逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前放眼四周，教会无论其本质如何，似乎都必须至少是政治正确的包装才能活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲我还没遇到过好的教会组织（本地很少有英语的教会），里面的人总是鱼目混珠，我不愿意混小社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多信徒在享受生活，孩子感冒或旅行买个机票都要和上帝祷告一下，如此这般太娇弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每天考虑的是如何拼搏奋斗，共同努力积累力量，让社会不再有铁链女和朱令的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我当下的处境是和平繁荣的，与心境中的远方悲苦是严重不符的，我为什么放下自己的富足日子不过，非得总是去管地球另外一边的别人家闲事？或许这就是天性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看耶稣挂在十字架上流血，他每时每刻都在提醒我们“世间残酷”，佛教也是这样讲的“众生皆苦”，道教讲“天地不仁，以万物为刍狗”。所以在我的三观中，人生苦难才是常态，勇猛精进搏杀才有生路和未来，不要谈和理非和道德圣母那一套，越来越多所谓文明发达国家，搞起大麻合法化，拿着CBD软糖哄着越来越多不开心的人民，制造一种繁荣欢乐的假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个组织必须强大，要不断吸纳精英和人才，乞丐的庇护所不是教会的主要功能。如果不改进传教方式方法，并不断增长信徒人数和各方面实力，则如逆水行舟不进则退，不够强大的教会，最后都会被其他信仰团体给消灭掉，人类社会遵循生物的“物竞天择”和丛林法则，并在此基础上改进迭代版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不同意牧师或教友们的一些说辞，所以与教会的大多数人格格不入，也让我独善其身，与教会分离开，通过互联网，我能找到一些精神同类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和教会等团体都将发生变化，不知道将来会变成什么样子。请牧师和教友们扪心自问，你是否敢保证自己的孩子以后会走教会信仰的路？孩子们是否会过上更好的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问一下自己，就明白自己对神的信心有多大，否则不要每天只会祈祷，把主要的责任和包袱都甩给看不见摸不到的神。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
