<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Travel on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/travel/</link>
    <description>Recent content in Travel on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30岁之前人生清单必做的30件事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/30-things-to-do-lists-before-30-years-age/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/30-things-to-do-lists-before-30-years-age/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生中一些关键时刻，当你汗毛竖立和鸡皮疙瘩之时，或许能让你改变以前一些固有的想法，或让你真正懂了一些道理，或有刻骨铭心的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nationaltrust.org.uk/visit/50-things&#34;&gt;50 things to do outdoors before 12 years age&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考以上儿童必玩清单，我配置了一份成年人的清单，当然都是重大事务。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;触摸尸体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多接触人类尸体的机会，例如参加亲友的丧葬，或在殡仪馆、医院太平间做临终关怀的义工。
如果能在这些场合找到有收入的兼职也可以，有机会接触尸体，更直观地体验生死大事，注意在确保不会有传染病的情况下，不要戴手套触摸，感受体温；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;加入宗教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不限类别，包括儒释道、基督、天主、伊斯兰、或印度的某个小门派，因宗教分支太多，自行把握和分辨，但是别加入邪教。以我个人的经验，我选择了道教和基督教。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;极限运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;门类太多，不在此列举，找一个有安全保障，且成本可接受的方式。
以我个人的体验，我曾经有过蹦极、冬天零下温度在冰湖里沐浴，那种心理、精神和生理上的极限体验真是太好了，我肯定要再多来几次。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生孩子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是我唯一未完成的清单任务，所以赶紧努力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海外游学&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;做义工&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多不同的公益组织的项目可选，我选择了环保和农业类，这是我最熟悉的领域。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;掌握外语&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少掌握一门外语，达到B2以上水平，能流利地用于日常生活和工作。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;入职业界top3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少在中国或其他国家属于某个业界前三名的商业公司或公益组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加联合国会议&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少要作为创始人，或联合创始人，创建一家商业或公益组织，至少能度过前3年的种子到幼苗期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己写信&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一封信人生開篇，写给刚出生时的自己，祝福那個懵懂未知的嬰兒，規劃人生藍圖，勉勵著奔赴未来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二封信人生臨終，寫給將亡時的自己，遗书未雨绸缪防备意外，预先交代后事，指定事業和家庭继承人，阐述自己的理想，简单总结過往经历，并做这一生的自我点评。假设今天就是最后一天，就要去死，你準備好了嗎？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同2</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与辛西娅的对话&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我现在所在的地方是欧洲最大的中国茶馆，它就在上莱茵盆地的中心，靠近曼海姆，我简直太喜欢那里的氛围了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想去中国旅行，但我有点害怕独自旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这是欧洲文化所缺少的东西。我们大多来自农民，所以没有真正机会发展出如此丰富和深刻的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们有自己独特的历史、音乐和身份，但在基督教化过程中也失去了很多东西。统一的书写系统，只有少数国家拥有独特的系统。哲学也只是在16世纪才真正发展起来等等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有不同的观点，这是真实的情况，绝大多数中国人，尤其是权势阶层（官员、富商、高级知识分子），都选择移民到欧洲和北美的发达国家，包括邻近的日本或新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界工厂，一个适合赚钱的地方，由于体制的原因，它不适合向往自由民主的人。每个国家都有自己独特的文化。当然，就比较优势而言，欧洲和北美仍然是世界上最发达的国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从你的卢森堡护照上的免签国家数量就可以看出，你生来就拥有金钥匙，但中国人必须足够努力，花费十年时间才能获得去欧洲的临时签证，这就是我的亲身经历……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是缺乏文化自信，总认为别人的生活比我们自己的好，所以人们总是互相羡慕。当你深入了解一个国家的底层社会和普通人的生活后，你才能做出全面的比较结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有多喜欢那个地方？如果满分是100分，我只能给中国40分，德国给60分，欧洲也只能算是勉强及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个地方都有很多缺点和问题。在我们有生之年，我们可以看到欧洲和北美会走下坡路，变得越来越糟。到那时，许多欧洲本土人可能会觉得难以忍受，迫使他们移民到其他地方，可能去新西伯利亚或火星。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我纯粹是基于文化历史来表达我的观点，所以我同意你所说的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我意识到我拥有的出生特权，我需要把它牢记于心。我绝对同意你关于看到欧洲和北美衰落的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我们已经可以观察到这一点，比如极右翼政党在各地兴起。我真的希望这种情况能在不久的将来再次平息下来。尤其是在德国，我质疑很多投票给新纳粹党的人的理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道他们真的没有从80年前吸取任何教训吗？“我们被政府忽视了，而外国人得到了一切。”这就是他们的情绪。我的意思是，当然，我理解这种不满。我不理解的是公然的种族主义。还有完全反 LGBTQ+ 的言论。我们只是想过自己的生活，却发现自己身处交火之中。这毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;反而许多东亚人认为欧洲代表着贵族的生活方式，是世界上最高的文明和文化。当欧洲人和美国人去中国和非洲旅行，或是在 TikTok 上观看短视频后，他们突然对自己的文化历史失去了自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人和美国人认为非洲和中国的历史和文化更加丰富，其实国家是一个政治概念。还有一个事实是，现代中国的历史只有100多年，几十个拥有独立文化和历史的地区，被通过暴力革命统一，形成了今天统一的中国。你其实被某种地方文化所吸引，比如四川、广东、福建、云南、西藏、蒙古等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上并没有一个广泛和普遍的统一的国家文化概念，只有地方文化，许多学者想要研究真正的中国地方文化，他们会去台湾、日本，甚至东南亚，因为经过100多年的革命和动荡，很多传统的地方文化已经被摧毁，或所剩无几，但是在其他国家或地区得到了一些保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数革命者认为，自己的文化和历史不够好，通过暴力摧毁，希望以这种方式来更新自己，这都属于缺乏文化和身份认同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我明白了。谢谢你的解释，我对东亚历史只有大致的了解。我们在历史课上学过，我在高中时也选修了一门东亚哲学课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的，我知道几个世纪以来的动荡，但我认为人们一直在努力保持更多的文化认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，因为中国真的很大，不同的地区有不同的文化。人生在于学习，我在这里是为了接受那些更了解的人的纠正。而且我倾向于远离社交媒体，因为它真的对我的精神健康有害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种有趣的对话。遗憾的是，我们以前住在一起的时候没有进行过如此深入的讨论。我决定通过写几篇博文来回应你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的观点代表了许多年轻欧洲人的观点，这也让我感到困惑。外界的许多人不了解欧洲真正发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流新闻媒体也无法负责任和客观地报道。作为一名远程工作者，我可以选择逃到任何地方过自己的平静生活，当然，我也有更大的责任去勇敢地面对一些复杂的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我持有“年轻”成年人中政治偏左的观点。我们中的许多人已经厌倦了过度资本主义的生活方式，但同时也痛苦地意识到，过分左倾本质上也是剥削性的。问题在于，社会分裂成了两部分。一方面，我们有越来越多欢迎多样性并渴望学习的自由主义者，但另一方面，我们也有激进的人，尤其是老一辈人，但更令人恐惧的是最年轻的选民。我个人不太清楚原因，如果真的是不满，还是他们只是想“酷”和反抗这个系统。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么中国人喜欢抢着付钱&#34;&gt;为什么中国人喜欢抢着付钱？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atom：这是一个很普遍的现象。与欧洲和其他地区的人相比，中国人喜欢表现自己更成功、更富有、更有责任感。这可能也是为了表达他们喜欢或尊重对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是中国男人必须表现出更愿意付钱，这意味著一种强大且支配性的社会地位和身份象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是弱者或穷人，也尽可能在小额消费上表现得慷慨，但在许多关键时刻，他们会显得非常吝啬、胆怯和懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的文化背景下长大，不可避免地会带有这种惯性。如果西方朋友表现出坚决的“AA制”态度，那么中国人可能会停止抢付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，有时候，西方朋友在这个问题上感到不愉快或不受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为许多中国人在付钱背后有难以言喻的图谋和动机，例如为了获得非法的商业利益，在政治上进行腐败的权力交易，尤其是抢着为年轻女性买单，这意味著男人想要身体交易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-4&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以，在卢森堡（我不知道德国的情况如何），如果我说“我来付”，那意思是，我想在不附加任何条件的情况下付出。也就是说，拒绝基本上意味著“我拒绝你的友善姿态”，这被认为有点粗鲁。
我理解你的观点，所以我没有生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我明白了。在西方国家，要么是你请别人喝一杯来表达感谢，要么是“偿还债务”，例如，如果你付了款，之后我会付两次酒钱，或者在酒吧里你会说“这轮我请客”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同1</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;与matt谈话要点&#34;&gt;与Matt谈话要点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类和一切生物都是上帝的伟大创造，我的家庭医生说，当她在解剖实验台上观察人的大脑时，她感觉很恶心，但是又觉得很神奇，人为何有那么多奇特和复杂的情绪和想法，来自于这一坨像豆腐的大脑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解 LGBT 或吸烟行为，但我在其中发现了一些友善的人。 祝他们健康、好运。 当然我也有些担心他们，吸烟似乎很危险，因为我接触香烟、酒精或太多工业食品时很容易生病。于我而言，这些生活方式都是极其不健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不可能成为钢铁侠飞到火星，因为我对后现代的生活方式不适应，但是我特别希望成为钢铁侠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们的肉身进行生物、化学、数字和机械改造，并最终成为转基因人类。香烟和化学品对于钢铁侠来说只是幼儿园水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个5岁左右的孩子的时候，父母和村民训练我吸烟，但是失败了，我周围所有人都认为我们必须吸烟，然后才能做大生意或成为伟大的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香烟是强壮的成功人士的标准配置的标志，很显然我天生不适合这样的强人社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么寻找其他适合我的生存之道吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求自由，我来到欧洲，其实欧洲也有很多方面让我觉得很难受，好处是欧洲很包容，任何思想言论都在这里存在，我不奢望找到一个完美的生存环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人求同存异，和谐共处时，我就觉得很满足了。如果要赚很多钱，还是回中国吧，但钱不是我的主要人生动力来源。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我写博客的方式，比较简单，只是收集一些日常生活对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能成为专业记者，只能以普通人的身份谈论我们对此的真实想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的兴趣是建立一个社交媒体，以便与不同文化背景的人进行更多交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在我在电脑工作方面遇到了一些问题，因为我不想每天在椅子上坐太长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感兴趣的话题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吸烟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政治：民主、社会主义、绿党&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程语言。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟，我该说点什么好？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</guid>
      <description>&lt;p&gt;兄弟，咱好久没联系，新的一年就要到了，送旧迎新，我想对过去3年做个小总结：我在沛流离，你在享受天伦之乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5年前，当你决定回老家买房的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，我不支持你买房，买就被套牢了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4年前，当你决定娶媳妇生崽的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，这窝不保险，咱把蛋下在别的窝不香么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年前，当大瘟疫即将到来的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，来不及了。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提出反对意见，但你执意一定要去做，我该说什么好？只能默默在心里祝福你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，我们的话越来越少，以至于好些年都几乎没有联系，很难再找到你，因为你一直在忙着顾家，不是在买奶粉，就是在买奶粉的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟啊，你永远都分享美好的生活，热爱打游戏和电影，你真是个不屈不挠的战士，从不向邪恶势力低头，我向你致敬！但是你现在自媒体里bbb的声音都没有了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经润出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在乌克兰，看切尔诺贝利废墟和安图洛夫大飞机的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在德国，参观宝马生产线和马克思故居的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在瑞士，登上雪山的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我估计接下来几年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在**，*** 的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，你的一家老小都生病了，发烧，买药！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请告诉我，你当初说回家是为了生活，你这叫哪门子生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是你的家吗？你像个牲口一样被强制测核酸，你还是个人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/263746826&#34;&gt;《篡改版新东方董老师的话》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉斯加的鳕鱼正跃出水面时，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋彼岸的海鸥振翅掠过城市上空时;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极圈上的夜空散漫了五彩斑斓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何与信息不对称的亲友交流？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-chat-with-friends-with-info-barrier/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-chat-with-friends-with-info-barrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;临近新年，我发了条短信给F老师问候，祝新年安康，顺利如意！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然平常几乎很少交流，但当下也没多少三观契合的朋友了，从我们朋友圈分享的内容的重合度来看，我得重视和他的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会批量转发黏贴复制祝福短信，给每个人写的都不一样，以示诚意，至少不要产生信息垃圾，每一次与人都是有效的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天F老师问我“绿卡办得怎么样了？”，我认真地考虑，于是写了一篇博文回应：[如何选择国籍？]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们往往会看到剧情翻转，现实魔幻荒诞不经。我持反战立场，如果一定要二选一站队，我选站在石头这边，因为蛋这边太蠢，糟蹋造物主的东西，必将遭报应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁是石头，谁是蛋，很多人搞不清楚，我也不说，说出来可能就挨骂！现实就是如此荒诞不经的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后袁老师似乎是以长者关爱下一代的叙事方式说 “你现在的想法都是成长过程中的暂时观念。当你原谅你父母的那一刻开始。你的所有认知才成熟稳定下来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，这话题没边界了，信息不对称，我该如何回复他呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是在讨论同一个话题。关于家庭方面，我喜欢反思和总结，也写了不少过往经历。我的物质层面的家庭还是不错的，因有体制内既得利益者，物质生活基础好了，有一点优越感和超越阶层的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上，随着物质生活水平的提升，烦恼并没有自然就少，社会或家庭关系也没有变得更和睦，我生长的环境里的人必须擅长搞关系斗争，我不会参与的，有多远避多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经是个继承中华道统的孝子，现在是个精神上的叛徒，不可原谅的是精神层，非物质层的事情（身体发肤受之父母是自然形成断不掉的，这个不存在是否要原谅的问题）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只要原谅他们，便会有更多别人家的悲剧，2008年的毒食品到2022年的铁链女，层出不穷啊，我每次都参与，喊着口号为自由反抗，结果呢？我在微博微信里连话都说不来，官方把我屏蔽禁言了，大家和我通过微信联系，应该知道我们周围每天发生的这些事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拿出实际行动和出生的环境脱钩，独自流浪漂泊海外，放弃了过去熟悉舒适的生活圈，乐意啃着冷面包，也不怎么和国内亲友交流，您不会以为我只是个因原生家庭童年阴影而导致的幼稚轻浮和尚未脱离叛逆期的青少年吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢你看得起我，认为我还年轻，心智方面还不够成熟吧。我这张脸确实骗了很多人，我这把年纪，其实黄土已经埋到肚脐眼了，在社会熔炉身经百炼过的，人生经历精彩坎坷丰富多姿，远超曾经周围的同龄人和父母，再不觉悟或拿出实际行动，我不就浪费时间在地球上白活了一回么？因为我信神和报应的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们之间交流很少，还不算相互了解，我们各自使用的信息工具渠道也不同，至少得越过那堵防火墙，信息对称了才能谈吧，否则根本不存在谈话的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉大多时候我们都不在一个话题频道上，只能彼此客气地寒暄几句，这也很好，至少还有互相保持好感，并持续联系的几个讲中文的朋友，否则我越来越少机会用到中文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多事还不能下结论，得等多年后才能看到，我会预言很多事，后来被验证的准确率很高，这方面你可以问我的前女友猴仔，你们都互相认识的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不怎么用微信，若不是有人发信息来，我都不看一下，一般也没时间回。几年过去了，大多数人还在用微信和墙内软件，整天抱怨核酸疫苗这种扯淡且无聊的话题，我都不知道该怎么和他们说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是个浅显的问题，犹如大雪掩埋土地，现实情况看不清，问题变复杂了，以至于解释很费时间的，我希望大家无论在哪里居住，首先至少获得信息自由，然后是精神和行动自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为艺术家的F老师，你懂得，自由对于创作有多么重要。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>潤學指北- 開篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/go-abroad-instructions/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/go-abroad-instructions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;提示：潤的話題只適合像我一樣從0開始的草根，或有強烈願望從陷阱脫身的人。本篇不適合某些特定人群，例如家裡資財豐厚或特權階層，無論在哪裡生活都一樣，不影響他們的生活質量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年，有国内親友结婚和生子，我都沒有像慣例那樣發紅包，甚至連祝賀的信息也不發，因為我這2年一直感覺在逃難和遷徙，而他們卻在享受安穩的生活，我沒錢給他們紅包，也沒臉給他們發祝賀信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們雖然一直有聯繫，卻生活在不同緯度的空間中，猶如“&lt;strong&gt;盜夢空間、多維宇宙&lt;/strong&gt;”，大家的話就越來越少，沒有什麼交叉點，最後就形同陌路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的簡體中文手機的電話本和微信朋友圈里大約有超過5000人，現在還用中文手機聯繫的大概只有5-6個，接近千分之一概率，其他聯繫人早已轉移到海外手機上。有幾個持續10年都在聯繫的，我最看好的夥伴，眼看着他們也像其他人一樣在國內結婚生子，我心疼不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們的人品、學識、工作能力等各方面都很優秀，比普通人日子更好過點，但他們並不想長遠的問題，享受當下這也沒錯，但說不定哪天就降下災禍而毫無防備，慌不擇路呢。他們早已墮入世俗的柴米油鹽里，不再追求初衷理想，&lt;strong&gt;無論鐵鏈女，瘟疫還是其他任何災難，都不能撼動他們朋友圈里標配的歲月靜好&lt;/strong&gt;，這是對美好生活的熱情，值得欣賞和讚揚，我對他們也只能保持沉默，雖然他們心里時常也有波動，但是表面上還是要維持好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但，歲月靜好不是我的生活狀態，我是有危機意識的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我又在從中歐遷徙到北歐的路上，看到很多人在說潤的話題，想到總結下我自己過去10年貫徹實施潤學的一些經典案例，感覺可以寫到教程里賣高價錢的，似乎每一次窮途末路都能带来一次个人发展的升级，每一次跌入谷底，又是重新崛起反弹的新机遇，不敢說料事如神每一步都踩得很准，個人總體发展趨勢與预判和规划相差无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;論潤學（逃避的技術），厚着臉皮說我是大師級水平，不想私吞這寶貴經驗，確信值得分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若非環境所迫，大多數人會待在安樂舒適圈裡，怎麼也不會想潤到一個完全陌生的地方去，其實人都是差不多的，我也是如此，總之與人的認知障礙眼界有關。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的基本背景&#34;&gt;我的基本背景：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;出身：中國中部农村山区，家里世代根正苗不红的贫农，20歲之前去过最远的地方是當地18線的小縣城；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学历：到目前為止，我的最高學歷是一個國內4線城市的8流職業學校的大專，讀了一個沒有任何職業特長和優勢的電子商務，而且還是肄業；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;錢：從中國到烏克蘭的時候，我兜里和卡里總計只有5000多人民幣，從烏克蘭輾轉到歐洲的時候，總計資金只有3000多美元；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;對比我的情況，很多人是占有極大優勢的，包括我見到的很多烏克蘭人，我不理解他們為什麼還坐在家裡噯聲嘆氣，說自己“沒錢，沒學歷、沒技能、沒好的家庭背景”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的生存路徑&#34;&gt;我的生存路徑：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;離開學校後想旅遊沒錢，於是考了一個北京英文導遊證，幾年兼職帶國際旅客入境遊，25歲的時候經常兜里裝着10多個國家的貨幣，收入不穩定，但是比普通辦公室白領要好很多，實現遊山玩水自由，去過30多個省市；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厭惡旅遊市場的灰色產業鏈和從業者的醜惡嘴臉，決定從事環保和生態農業，28歲時回到農村加入公益組織NGO，參加了不少符合主流價值觀的高大上的國際峰會；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;又厭惡了複雜的辦公室政治和內訌，被迫退回到IT行業，31歲開始每一步都踏准互聯網農業和生鮮風口，先後混進了阿里（淘寶食品農業部門），網易（味央養豬部門），永輝超市（生鮮社區電商），五年內收入從10萬漲到40萬；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;批判互聯網公司造假，厭惡和批判領導同事愚蠢壞惡，硬槓結果是裸辭或被開除，37歲開始做數字遊民遠程工作，獨自在社會叢林謀生，下決心要開大潤了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;終於趕在40歲前從烏克蘭登陸，並一路潤到歐洲，已經在申請學校和簽證，半工半讀和開個公司，你以為我就此在歐洲高福利社會里就此躺平了麼？ 我預備搞2-3本好用的護照，做數字游民，以後每2-3年住一個國家，潤的路徑：中歐、北歐、俄國、日本、北美、南美、南太平洋、南亞、印度、中東、非洲 …… 火星。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的學習路徑&#34;&gt;我的學習路徑：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;語言：我已經掌握並正在訓練的語言（大約水平）：中文C1、英語B2、日語B1、俄語A1；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;網課：我長期依賴於網絡MOOC，自學幾乎全免費，完全靠自己掌控進度，現在2022年，我主要的興趣是“認知科學”，與計算機、心理、哲學等社科有關。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;認知能力能夠解釋我心中很久的疑惑，這也是最近幾年的大環境所致的問題，例如：很多國家和人為什麼不能避開混亂？這些瘟疫和戰爭等社會悲劇背後的人的認知問題，個體和群體的組合策略，管理體系的建模和實施等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慶幸當初勇於脫離體制內學校，這是能夠走自己特色路徑的關鍵，避開了傻X的老師和家長不懂卻整天在耳邊BB瞎指揮，我的信念是初中畢業基本就不再需要學校，除了實驗室和體育館要借用，監督下的學習還不如不要學，人餓了會自己找吃的，不需要家長和任何人餵食；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;潤學要點&#34;&gt;潤學要點：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;勇氣：面對自己內心深處躲藏的怯懦，逃避需要勇氣，要麼就退縮躺平了，趨利避害是生物的天性；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认知：貧賤也能移動，如果思维逻辑不够好，出来到处都是陷阱，可能無法生存，到目前為止，我的認知能力和缺陷還是很大，這是讓自己很不滿意的地方；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;技能：這是我最不介意的方面，隨便一個人只要不是太懶惰，都能學到一些謀生本領，無非就是賺錢多少的問題，對於物質需求不強的人而言，謀生太容易了；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在過去的一些糟糕經歷中，我很介意為什麼世上會有詐騙和謊話？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能力（實力）、膽量、勇氣足夠，怎麼需要欺詐和造假？這是自我認知很重要的部分，解除了內心的懦夫，才能踏出第一步，但是我當時能力不夠，在膽量支撐下天真地在原始叢林里“不說假話，不造欺詐”，沒有能力的勇氣就是魯莽，必然結果是遭社會捶打，然後才懂得原來在社會上混得&lt;strong&gt;跪着掙錢&lt;/strong&gt;，這還是我的認知能力問題，不懂「&lt;strong&gt;天地不仁，以萬物為芻狗&lt;/strong&gt;」，沒有及早意識到自己的缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家潤得及早成功，不要後悔莫及。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的商业诈骗</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一些朋友经常问我们在乌克兰怎么样，关于战争的各种传说，其实我想说的是，不要担心战争，那是国家之间的问题，领导人的大事，小老百姓干涉不了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是想说说在乌克兰遇到过哪些中国人？他们是个什么状况，以及我的看法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰我看到美女、战争，还有更多的诈骗犯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;涉嫌红三代的诈骗&#34;&gt;&lt;strong&gt;涉嫌红三代的诈骗&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;某天在住地附近，遇到一个中国人向我借火机，顺道聊起他怎么润出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他家是总参（解放军总参谋部）大院的，算是红三代，自小父母离婚，10几岁跟妈妈到了法国，习上台后在军队打老虎，体制内反腐败，把很多总参的人给搞掉了，他们家也包括其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是离开军队大院闯江湖，利用自己在体制内的关系作生意，他拿出一张电视台的节目单，列着上百个红二代，是河南某个（只有鸟拉屎的鬼地方）公司组织的唱红歌的活动，他说自己在北京还有很多这样的关系，通过他谁都可以找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然年轻人也有，就是他一个大院的发小，也都是红三代，他问我“你听说过太子党吧？我摇摇头，不知道还有其他党派的存在，太玄幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他们在北京路上开车都是横着跑，挂警察和部队的牌子，闯红灯和超速都是小事，车祸也没什么，要去北京，让你随便开；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，还结拜很多大哥，干房地产行业的，由于多少都因暴力拆迁涉黑，前几年又被政府打了一拨，于是他逃出来了，还好自己能出来，大哥们不少被抓被判刑没收财产的，真惨啊，一边摇头一边说“恨透了GCD和Xi，在中国没法活了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来继续在中国做生意，最近几年去缅甸倒卖玉石翡翠，混潘家园古玩市场，学点考古，知道怎么识别古董和珠宝，说着从箱子里拎出来一大串各种颜色的玻璃球，并往我手里塞了一串，说是送给我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当即拒绝了，表示看不懂这玩意儿，手上和身上从来都不带珠宝的，咱行走江湖不能招摇过市显财露富，肯定会受人眼红嫉妒，以免勒索钱财和性命之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年因为这病毒，生意没得做了，精神紧张焦虑。他们大哥想转移资产出来，大概有几千万人民币，让他先出来探路，在中亚和乌克兰一带投资考察，问我怎么安全地转移资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没干过这事，这怎么知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又说，准备再搞一个乌克兰或其他国家的护照，中国的身份要保留，毕竟咱是中国人啊！ 刚到乌克兰为了办证件，就被另外一个中国人被骗走了几千美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感叹：又遇到一个爱国者，只是现在的状况不允许你回去了，好可惜啊，要么待在中国不比这好？在这异国他乡也是孤单寂寞冷，不会本地语言，英语也不会，带了游戏机和中国电视盒子，整天就和微信朋友圈聊，一个国际聊天软件都不会，还请教别人怎么弄，就这样的情况，还怎么出来混，怎么独立生存啊！大哥们能放心把财产和前途交给你手上去投资么？这不是出来诈骗，是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些话我没说出来，聊几句就识破眼前这货的真相，起身就离开了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anastasia《阿纳斯塔夏》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/book-anastasia/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/book-anastasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;到了東歐之後，看到俄语区里有许多叫Anastasia/ Anastasiya 的名字，想起来一位朋友— 裘成，特别喜欢她给我推荐的系列[纪录片]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还曾经给我力薦过这本奇幻的书 &lt;a href=&#34;https://anastasia.ru/en/about/&#34;&gt;https://anastasia.ru/en/about/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇聯解體時期的一个商人自傳，描述在茫茫原始森林裏遇到一個叫Anastasia的女子傳奇經歷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到的是臺灣正體版，目前已經有超過20種語言版本，隨着網絡社羣粉絲的擴大，民間已經有很多人在自助翻譯，實際語言版本會多幾倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vmegre.com/en/books/&#34;&gt;https://vmegre.com/en/books/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊书评中，有不少来自欧美的粉丝留言，看来这个故事不仅仅风靡華語區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Anastasia-Ringing-Cedars-Book-1/dp/0976333309#detailBullets_feature_div&#34;&gt;https://www.amazon.com/Anastasia-Ringing-Cedars-Book-1/dp/0976333309#detailBullets_feature_div&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到這個故事的第一章节部分感觉是很真实的，描绘苏联解体时整个社会的状况，我在其他报道里也都见到过类似的，可以确证其客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是对后面类似神话的内容都很质疑，这可能是有人借此创建了又一门宗教，基本套路也和其他宗教类似吧，只要你会编，就会有人相信。这不太可能是真实的故事，但是茫茫大西伯利亚原始丛林里，确实可能存在某些奇异的部落，我就当做是有人在讲一个神话故事听了，无法证实。除非我亲自去一趟，或者找到许多俄罗斯人，听听他们对此书的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友中盛傳這本書的都是高級知識分子，是留學生帶進中國大陸的，他們關心人类整体的利益，屬於那類特別善良和美好的人，當然高學歷人士的知識範圍也是有侷限的，也會迷信無法證實的虛幻事物，並非他們認可的就一定是真實可驗證的，但他們的精神值得讚揚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我赞同书中的观点，关于自然環境、食物、動物、人类心靈和成長之间的正确关系，即使是编造的故事，在此立场上，我就应该支持，就像小孩子相信圣诞老人在新年会送礼物一样，成人不应该告诉小孩“圣诞老人是假的”，以此破坏小孩们的幸福感，善意的“謊言”是值得鼓勵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望有東歐當地感興趣的朋友，我們一起來探究一下這本書的來歷，滿足我對萬物追根溯源的好奇本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王靖涛：愿天堂没有抑郁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.4.4 王兄永远离开了人间，愿天堂没有抑郁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;北美华人沙发客师爷&#34;&gt;&lt;strong&gt;北美华人沙发客师爷&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;初识王兄大约是在2005年夏（记不太清了），某天接到一个印度小伙的电话，呱呱呱地说我们在&lt;a href=&#34;http://www.hospitalityclub.org/&#34;&gt;全球换宿俱乐部&lt;/a&gt; 网站上认识的，他带着兄弟到北京玩，人生地不熟的，希望我能接待他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我当时住的地方也很小，我接待了他们喝水聊天，但并没留宿。（给大家提示，在交友换宿网站认识的某些人，素质很低劣，请注意识别信用积分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他借我电话拨通了另外一个电话，对方很痛快地答应留宿，接着我给他们带路去接待住宿的主人家，刚好距离我住的地方不算太远，自此我就和这位王靖涛兄及其夫人赵壮（赵老师）就认识了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我还像个没有离开学校的青涩的未成年人，在旅游公司兼职，爱玩爱闹，每个月都接待几批入境游客，国内30个省市自治区还没全部走一趟，并正试探着海外旅行的路线，之后，通过王兄介绍，我开始使用另外一个类似的换宿组织的网站 &lt;a href=&#34;http://www.couchsurfing.org/&#34;&gt;沙发客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄是全球华人中第一批（据说是第一个）加入这个国际互助旅行组织的，他当时已经移民在加拿大。我不清楚这个异国交友互助旅行模式，感觉有些好奇，还有点搞不明白：他那样的帝都高干和商人家庭，应该不缺钱的，怎么整得像个乞丐一样，出去旅游，还要申请睡人家的沙发和地板吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过因为好奇爱探索的躁动个性，我对这个国际旅行网站并没有太持久的热情，之后在很多家公司打过杂，做机械电子化学工程类的网站开发和技术文档编译工作，整天待在办公室，也很少出门并关注这些旅行信息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;非典型社交&#34;&gt;&lt;strong&gt;非典型社交&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;那些年和他只有过年均三两次的联系频率，每次都很痛快地聊，完了就完了，然后大半年才联系一次。我不清楚，这样的交友方式是否算正常，但是我们觉得没什么。我经常在外地，或者在办公室一呆就是半年不出来，我也没有很多的朋友，几乎没有社交，没有娱乐，很少有业余时间，工作拼命卖力，深得老板器重，但让同事嫉妒和排斥，所以我连着三年换了两个单位，是真正的北漂，而且很愤青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道他对我的印象是什么，只听他偶尔说过我几次“这事不靠谱”。而他给人感觉是个超级不务正业的，凭着他的知识和人生阅历，以及他的加拿大户口，完全可以爬到社会的上层去，但是他似乎只满足于做做公益事业的志愿者，在网络上声援一些公平正义的声音，很无私地帮助别人，跟类似我这样的社会底层人混在一起，他经常说话用词造句带冷幽默，甚至辛辣讽刺，搞怪，我喜欢这种风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄夫人赵老师给人感觉就好多了，她和善，开朗，有学问，说话很好听（做过播音员和跨国公司的同声传译，据说和凤凰卫视杨澜是北京外国语大学的同班同学），多才多艺。不过，我不在意人家具体怎样，只要感觉心肠不坏，我就乐意和他们说话，的确是我自己的缺陷，那时还不善于和人沟通交流，内向保守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至08年底，我退出主流城市生活圈，回归到乡土田园生活之前，我已参加过几次王兄邀请的活动，我有些活动信息也告诉他的，但我们平常依然很少碰面和联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09年，我几乎全年都在外旅行，在湖北和安徽的农村生活，觉得城市生活太累了，需要恢复一下身心健康。年底有个赚钱的机会，给一个化学分析仪器公司做设备进口和操作手册，对方公司是德国的，跟他们交涉的过程中，发现那些德国人的英文水平实在跟我们不相上下，在涉及到商业合同的时候遇到障碍，多亏了赵老师丰富的知识指点下替我解困，很感激。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;公益组织&#34;&gt;&lt;strong&gt;公益组织&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年初，我重回北京，加入一个三农（农业农村农民）的公益组织，在郊区过着近似农民的生活，和一大群学生在一起，这一年没离开过农村，也很少和以前认识的人联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，有一天他在澳大利亚突然通过skype问我的近况，然后他对我涉入的“生态农业，食品安全，CSA” 等概念非常感兴趣。他在这一年的夏秋之间两次到访我所在的村庄和农场，在住的院子里树上新鲜地摘下来的柿子，还有亲手种的南瓜，黄瓜，还有薄荷草送给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望这种简单有乐趣的生活能够得到更多醉生梦死的城里人的认同和响应，并让更多人乐意加入。总之，劝告人们离开那个让人讨厌的主流城市生活圈。这一次王兄没有说我什么“不靠谱”，他似乎对我说的这些还比较感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后听说他也经常出现在市集和各种农场活动中，不知道他具体去过哪些农场或市集，一定比我去的地方多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年底的时候，他提出，希望能够参与类似生态农业社区的创业，但是由于我所在的单位已经人满为患，吃住条件都是个问题，我虽然跟单位上推荐过不嫌弃环境和条件的王兄，但还是被婉拒了，真让人有些心灰意冷，这年头有连志愿者都要拒绝的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望大家能够等待机会来临，而且经过几年的历练，我也不再是往日的那个小愤青，初步具备创业能力，但需要等待时机，我依然住在那个偏远的村庄，很少出门，通过网络远程与外界沟通，翻阅足够多的参考资料，做IT业底层的打杂工作，单位没能力给外援，我一个人也可以做的，虽然孤独，但是自己做主。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离世&#34;&gt;&lt;strong&gt;离世&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年4月初，我得到淘宝的工作机会，让我加盟新创建的一个农业部，我预备离开之前的那个机构臃肿人浮于事的公益单位，即将回老家看看，然后南下赴任。几乎在同时，接到信息，王兄出意外，他早上跳楼自杀了…… ，还没来得及把我的好消息分享给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我收拾了行李在农场义工兄弟老姚那里住，他说：“分享大家”（王兄的微博名）希望通过他捐一些东西，而且商量说就在4.3号一起去吃饭，不巧那天他外出有事就没去，但是第二天打电话过去，却被告知人没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一周，我们每天说些过去的事，还有帮助处理以前单位经营管理不善的一堆乱七八糟的事，我每天都有些失眠。人为什么会这样呢？我实在很不理解，也不会看人的，然后查赵老师的博客，才知道王兄有“抑郁症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着是参加追悼会，这是我生平第一次参加朋友的殡葬，我和赵老师一辆车，车厢后面是王兄的遗体，送殡仪馆火化，一路撒金元宝和纸钱，北方的民俗跟我们南方不一样，我有点懵，怎么大城市的人也搞乡下的风俗迷信？
类似我这种铁一样硬的人，是不会有眼泪，甚至都没什么情绪，也难以谈得上曾经我们有什么交情，我们淡得跟水一样的关系，到现在我对他的背景都不甚了解，连这些日志的文字都是苍白无力的。只知道他没了，变成一堆灰，躺在北京昌平殡仪馆1807号房间的小盒子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来能谈得来的朋友就不多，突然少了一个能够说话的人，有些无奈，叹息一声，好人难活……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天我脑子里有点空白，只是在结束时，依然想到的是生态农业和互联网的那一堆事，还和王兄的姐姐说了我接下来去淘宝农业部门的工作思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上赵老师都在啜泣地念叨着，看得出来他们夫妇感情很融洽和谐，对比我所见过的社会上和我自己家亲朋那些苟且在一起凑合多少年的夫妇，我太羡慕赵老师两口子，他们是丁克家庭，不想要孩子，大概都是不想让孩子受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在很多人不想谈婚论嫁，也是由于担忧以后离婚吧！然后担心孩子教育和健康，担心吃的食物和饮用水的安全，总之有一大堆担忧。但是幸福的人却也不能永久地在一起，人间的悲欢离合是常事。若没十足幸福的把握，我这辈子也就不要成家了，以免给社会多制造一个悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵家和王家的亲友都竭力想转移赵老师的注意力，不要再多想这些忧伤的事了，所以我也说了“赵老师以后我们经常一起出去玩吧”，事实证明这是不可能的，因为我马上就离开帝都，不过一些事可以暂委托朋友老姚代办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离京的前一天，有市集，本来约好赵老师一起去看看，我和姚兄都在，但是不凑巧，我手机忘记带出来，而且有事迟到。后来听说她在那里转一圈，就回去了，我也没碰上她，又一次很“不靠谱”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到最后，我觉得对他的纪念的文字，通篇都是在说我自己的经历，或者我是他的一个映射吧。一直都很钦佩，他是我见过的中产阶级人群中最有觉悟的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
