<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>神话 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A5%9E%E8%AF%9D/</link>
    <description>Recent content in 神话 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A5%9E%E8%AF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欧洲老船长</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/europe-captain/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/europe-captain/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;欧洲老船长&#34;&gt;欧洲老船长&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年4月中旬，我搭乘一艘货船旅行，结识了很聊得来的老船长，我住在河边的小城，他若经过我所在的小城，也经常会给我发信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后每年的4月中旬，我都会搭乘他的船旅行几天，旁观船员们从早到晚的工作、生活。由于船在内陆江河的运行速度较慢，也没什么风浪，大多时候感觉是非常闲散的一种生活方式，所以一路上慢悠悠地有许多话题可以聊的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老船长来自荷兰，荷兰人被称为海上马车夫，他在海上和欧洲大陆内河已经漂流了50多年，阅人无数，什么风浪和奇葩的事都遇到过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我认为他其实非常保守，一辈子的工作和生活范围也仅仅在欧洲大陆转悠，甚至他除了节假日偶尔回趟家，他就终生守在船上。所以他也有认知的盲区，但相比其他落后国家的人而言，他已经算是见多识广了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈起大家未来的旅行计划，他说不要去伊朗、俄国、北朝鲜、乌克兰、叙利亚等中东的这些封闭或战乱国家。我从事农产品供应链行业，刚学了俄语，准备将来去西伯利亚开一个牧场，这就叫我不要去俄国？对此我持保留意见。明知山有虎，偏向虎山行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船长每天都做饭前祈祷，带着水手和我至少读一个章节圣经，他每天很多次提到圣经中的话，由此可见，他是一个虔诚的基督徒。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2025-04-15&#34;&gt;2025-04-15&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我问他关于对未来世界前景的预测，船长引用圣经2 Peters 3:10-12所言：“末日审判，世界将被烈火吞没，人类得到新生”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彼得后书 3:10-12&lt;/strong&gt;提到，“主的日子”将像贼一样突然到来。在那一天，天地将被烈火焚毁，地上的一切都将显露出来。这段经文提醒信徒要过圣洁和敬虔的生活，期待并加速神的日子到来，因为那时天地将被火焚毁，新的天和地将出现，正义将永存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从经文中可以看出，唯有末日审判，才能让地球人重生，如凤凰涅槃，浴火重生，相当于电脑死机了，重新启动刷新一下，或许还能再登录并正常使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对现在的浑浊恶俗的世界深恶痛绝，对政府和周围人感到失望甚至愤怒，虽然贵为基督徒，但他经常在不经意间口吐脏话，这时候他像是江湖道上混过的人物，可见他对这个世界的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过基督徒更温和谦卑，而对比之下，简体中文圈里做运输行业的那些盲流子，是真正的无恶不作的江湖匪帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几日是耶稣受难日，然后是3天复活节，很多人都公布出游的信息，欧洲很多国家的大部分节日都与耶稣有关，但似乎人们仅仅享受节日休假和商品促销，并不真正理解纪念日背后的历史和意义，很遗憾欧洲人是堕落和败坏的，正拿着一副好牌打成烂牌，与当初神选的以色列人一样，他们已经偏离了正道。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;宗教改革&#34;&gt;宗教改革&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我以为船长属于保守的天主教，但他不是，他跟着妻子去一个新教的教会，但他也不喜欢那个教派，所以他可能也是很长时间，苦于找不到可跟随的宗派，由于基督教 - 新教的宗派实在太多，目前他比较推荐Protestatio，拉丁语意为“抗议”或“声明”，是新教（Protestantism）名称的词源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次给我推荐这份教义解释的文本 &lt;a href=&#34;https://www.crcna.org/sites/default/files/HeidelbergCatechism.pdf&#34;&gt;Heidelberg Catechism PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这属于Independent Evangelical Reformed Church 独立的福音派改革宗教会，属于改革宗（Reformed）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如&lt;a href=&#34;http://www.serk-heidelberg.de&#34;&gt;海德堡改革宗&lt;/a&gt;，船长给我推荐了这个宗派的两个牧师，我尝试联系过几次，但仅仅一次成功，据说其牧师的日子很难捱，除了工作压力大，还面临宗派内外的挤压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论对神学专业的学者，还是普通人而言，宗派选择确实很难，犹如物质欲望太强的人，走进大超市，琳琅满目，眼花缭乱，不知道选什么好。对灵性和精神世界有追求的人，也有更多选择信仰的困扰。到底哪个宗派的论述算是真理？应该跟随哪一个分支？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过人生数十年的磕磕碰碰，长时间的摸索和学习，追踪溯源，他最终认定了马丁路德开始的宗教改革是个关键节点，也就是Protestantism 新教，其后衍生的很多宗派，包括路德宗（Lutheranism），他也不承认其合理性，因为我们不能崇拜人，即使伟大的宗教领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择改革宗是合理的，欧洲的近代史中，宗教改革和文艺复兴是分水岭，在此之前，欧洲被称为黑暗且漫长的中世纪，之后的欧洲好像突然焕然一新，在教科文经济等各项人类综合发展水平上，欧洲坐上了火箭突飞猛进，今天依然遥遥领先于世界其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不得不提到宗教改革的历史。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;基督教&#34;&gt;基督教&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;“基督教”是一个更广泛的术语，包括所有信仰耶稣基督为主和救主的宗教传统。基督教主要分为三个大分支：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;天主教（Catholicism）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;东正教（Eastern Orthodoxy）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;新教（Protestantism）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;新教是基督教的一个分支，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，新教是基督教大家庭的一部分，而不是等同于整个基督教。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;基督---新教&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B0%E6%95%99&#34;&gt;基督 - 新教&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马丁路德在16世纪发起的宗教改革（Protestant Reformation）催生了新教（Protestantism），并衍生出许多宗派。以下是一些主要的新教宗派：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;路德宗（Lutheranism）：以马丁路德的神学思想为基础，强调“因信称义”和《圣经》的权威。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;改革宗（Calvinism）：由约翰·加尔文发展，注重预定论和神的主权。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;圣公会（Anglicanism）：源自英格兰宗教改革，结合了天主教和新教的某些特点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;浸信会（Baptist）：强调信徒的洗礼和教会的自治。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;卫理公会（Methodism）：由约翰·卫斯理创立，注重个人的灵性成长和社会正义。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;五旬宗（Pentecostalism）：强调圣灵的工作和灵恩现象，如说方言和医治。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;贵格会（Quakers）：注重内在的光和个人的灵性体验。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;重洗派（Anabaptists）：主张成年信徒的洗礼，拒绝婴儿洗礼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这些宗派共享“因信称义”和《圣经》权威的核心思想，但在礼仪、神学和治理上存在差异。基督教的分支或宗派各有特色，确实让人有选择困难症，通常由信徒的出生家庭决定其所属宗派，或靠自己慢慢摸索。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>30岁之前人生清单必做的13件事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/13-things-to-do-lists-before-30-years-age/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/13-things-to-do-lists-before-30-years-age/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生中一些关键时刻，当你汗毛竖立和鸡皮疙瘩之时，或许能让你改变以前一些固有的想法，或让你真正懂了一些道理，或有刻骨铭心的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nationaltrust.org.uk/visit/50-things&#34;&gt;50 things to do outdoors before 12 years age&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考以上儿童必玩清单，我配置了一份成年人的清单，当然都是重大事务。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;触摸尸体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多接触人类尸体的机会，例如参加亲友的丧葬，或在殡仪馆、医院太平间做临终关怀的义工。
如果能在这些场合找到有收入的兼职也可以，有机会接触尸体，更直观地体验生死大事，注意在确保不会有传染病的情况下，不要戴手套触摸，感受体温；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;加入宗教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不限类别，包括儒释道、基督、天主、伊斯兰、或印度的某个小门派，因宗教分支太多，自行把握和分辨，但是别加入邪教。以我个人的经验，我选择了道教和基督教。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;极限运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;门类太多，不在此列举，找一个有安全保障，且成本可接受的方式。
以我个人的体验，我曾经有过蹦极、冬天零下温度在冰湖里沐浴，那种心理、精神和生理上的极限体验真是太好了，我肯定要再多来几次。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生孩子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是我唯一未完成的清单任务，所以赶紧努力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海外游学&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;做义工&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多不同的公益组织的项目可选，我选择了环保和农业类，这是我最熟悉的领域。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;掌握外语&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少掌握一门外语，达到B2以上水平，能流利地用于日常生活和工作。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;入职业界top3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少在中国或其他国家属于某个业界前三名的商业公司或公益组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加联合国会议&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少要作为创始人，或联合创始人，创建一家商业或公益组织，至少能度过前3年的种子到幼苗期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己写信&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一封信人生開篇，写给刚出生时的自己，祝福那個懵懂未知的嬰兒，規劃人生藍圖，勉勵著奔赴未来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二封信人生臨終，寫給將亡時的自己，遗书未雨绸缪防备意外，预先交代后事，指定事業和家庭继承人，阐述自己的理想，简单总结過往经历，并做这一生的自我点评。假设今天就是最后一天，就要去死，你準備好了嗎？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>摩爾門經 - 尼腓三书11</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/mormon-3nephi11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/mormon-3nephi11/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;36-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多youtube上的节目宣称Mormon不相信三位一体，也不是基督教，他们是在造谣。探索一个学说的最好方法是，读原文。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;37-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;37&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用编程做比喻，上帝设计了编程语言和工具，有极大的宽容度，允许我们在烂代码上反复修修改改，最终完善程序并输出正确的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数小孩会犯错，因为小孩是天真无邪的，而不会撒谎，他们会坦诚错误，只要能改进，这就是个好孩子。如果一个不到10岁的小孩天生会撒谎并掩盖错误，我见过这种的，很遗憾，他一定出生在充满魔鬼属性的家庭和社会，要改进非常难，不过他依然有机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是我们犯错了可以悔改，关键是悔改，然后才可能获得神国的通行证，最终成功抵达目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为何采用水施洗的方式？这是一种我尚未理解的神秘仪式，犹如我无法理解女人为何总是要花来衬托她们的美，我觉得女人操持家务时和一堆垃圾在一起的时候方能显现是否美，垃圾是肮脏丑陋的，即使相貌平庸，也能衬托出女人更美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问过牧师，为何不采用蹦极的方式来宣誓加入基督的信仰团体？当你克服恐惧，信靠一根叫做“耶稣”的绳子，然后在悬崖边一跃而下，你就是真的信仰者，否则你依然对神心存质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者冬天零下10度在冰河里施洗，那种浑身由外而内的独特感受和极限状态，或许能触发你和神灵的wifi连线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道濒死状态的人需要通过电击来重新启动心脏的血液流动，很多人的悔悟通过极限状态，因为经历亲友死亡、经济危机、战争、重大疾病等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生平安的人，犹如温室的花朵，虽然很幸福，但是也有一些缺陷，可能他们无法经历风暴的摧残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我能充分理解苦难，苦难不一定是坏事，一直求平安也不一定是好事，我们总是在苦难的路上拼杀并盘旋上升，最终抵达云端的天国。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>简易查经法</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/simple-bible-study-method/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/simple-bible-study-method/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;观察这一个过程讨论经文告诉我们什么&#34;&gt;观察：(这一个过程讨论经文告诉我们什么)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;何人，在经文里出现那些人物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何处，在那里发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何时，什么时候发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何事，什么事情发生了？说出了什么看法？结果如何？目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何，这件事为什么发生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何，这件事怎样成就？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;解释这一个过程讨论经文是什么意恩&#34;&gt;解释：(这一个过程讨论经文是什么意恩)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对当时的读者是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来又是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的中心思想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段经文与上下文的关系如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经其他经文，对本段经文的解释有什么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;应用这一个过程讨论我怎样实践&#34;&gt;应用：(这一个过程讨论我怎样实践)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有没有什么罪要逃离？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有神的应许可以接纳？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有可赞美神的地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有什么事需要祈祷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有榜样可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有命令应该遵守？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有知识可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;讨论每个人都要回答&#34;&gt;讨论：（每个人都要回答）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你不喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，那里你不明自？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文那一句你准备背通在心里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解经文之后，你打算怎么实践？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;标杆人生阅读理解&#34;&gt;标杆人生阅读理解&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;英文：&lt;a href=&#34;https://www.purposedriven.com/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文：&lt;a href=&#34;https://www.yodu.org/book/427/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音频：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ldISIMygawA&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上的宇宙普遍法则</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/what-are-universal-laws-on-earth/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/what-are-universal-laws-on-earth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宇宙太广大，我们了解得太少，“宇宙普遍法则”是为迎合习惯的用词，我们已经足够了解地球的生态圈，其实说“地球上的普遍宇宙法则”更合适。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;分形理论&#34;&gt;分形理论&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;毁灭破坏浪费比创造建设节约更容易&#34;&gt;毁灭、破坏、浪费比创造、建设、节约更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：乐高积木&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美社会的难民和流浪汉的生活方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一粒老鼠屎坏了一锅粥，少数的破坏力也是惊人。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;懒惰堕落-比勤奋进步更容易&#34;&gt;懒惰、堕落 比勤奋、进步更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：火车站那些年轻的四肢健全且身强力壮的乞讨流浪汉，只需要躺倒在垃圾桶旁的污秽之地即可；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为运动员、音乐家、工程师、科学家，必须经过千万次的简单动作的重复练习，消耗巨大的体能和脑力劳动方能成就；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;卓越优秀非凡优异-比-平庸普通糟糕劣质更有吸引力&#34;&gt;卓越、优秀、非凡、优异 比 平庸、普通、糟糕、劣质更有吸引力；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人人都向往和追求优秀，没人希望得到劣质的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;28法则&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仅仅2成的少数人可以做到优秀，8成的大部分人平庸；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会总是奖励恶者却惩罚善人&#34;&gt;社会总是奖励恶者，却惩罚善人？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：会哭的孩子有奶吃，而欢乐的孩子知道如何照顾自己，不需要家长太操心，所以家长更多关照哭闹的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善人因为过度损耗自己而早早丧命，但一部分作恶者获得不法利益且能长寿，为何造物主这样设计游戏规则？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;向往欢乐抵制痛苦但苦难比欢乐更常态&#34;&gt;向往欢乐，抵制痛苦，但苦难比欢乐更常态；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：婴儿出生的第一声啼哭，人死亡后的亲朋好友的伤感，纵观人的一生都是苦难；
成年人的大部分时间都在遭遇各种不测风云和灾难事故；
即使喜笑颜开的人，也可能背后有无数麻烦缠身；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;追求永恒永生完美&#34;&gt;追求永恒、永生、完美&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;帝王，长生不老，秦始皇派徐福出海求仙，明代帝王派道士练仙丹；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;天安门城楼“万岁、万万岁”，人民英雄纪念碑“永垂不朽”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法兰克福铁桥上的数万把造型各异的锁，亲情，海枯石烂，白头偕老，长命百岁，网红打卡地&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;但是，地球上的物理规律为：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;世界万物的生命期都是有限的，犹如食品保质期有限、人类寿命有限；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何人事物都是有缺陷的，即使最昂贵的奢侈品、最干净的洁癖者、最虔诚的传教士和宗教信徒；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人很容易堕落，容易腐朽败坏，圣经记载，因为人类违背了上帝的教导，人的寿命也不再永恒，所以将永恒的东西或人的品质比喻像黄金一样的品质，也就是永不变色或变质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;崇尚合理高尚道德情理法&#34;&gt;崇尚合理、高尚、道德、情理法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;即使罪恶之徒也会为黑暗交易和做恶的行为找道德借口，并因此而撒谎；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源却是免费或廉价的&#34;&gt;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源，却是免费或廉价的&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;造物主提供了最宝贵自然资源，例如：清洁的空气、水、阳光、食物、各种动植物、山川河流、自然环境等等这些都不是人创造的，这些是人和各物种赖以生存的资源，起初都是免费获取的，而现在变得越来越稀缺和昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类积累数千年或万年的科技知识和技能，通过图书和网络公开课方式共享，只要我们想要学，就可以近乎免费地获得；
最聪明智者免费提供了最根本的知识和智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很多很没有品味和技术含量的东西却卖高价，因为有庞大的受众和市场，愚昧的人太多，钱多人傻好赚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是很荒诞不经！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>考虑人生大事，死亡哲学</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近半年我接到消息，有多位亲朋去世，随着年岁渐长，我们越来越频繁碰到关于生死的事件，我不知道该如何安慰他们，有必要好好考虑一下如何与人谈这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己的做法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;写一篇文字，回忆历史，纪念故人的过去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给自己写一篇“意外身故遗书”，在年轻的时候就要准备好，人生随时可能发生重大变故，几年前我就想明白，并早早已经写好了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;珍惜生者，我希望所有人都放慢工作节奏，赚钱不是最重要的，业余时间认真生活，多交流生意之外的事。如果有人只和我谈工作，这就太无聊了，这生意铁定是做不好的。我更有兴趣了解人的背景，或观察人的优缺点，所以我总是会在工作中和人扯淡，请大家谅解，我总是想交往一辈子的朋友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按照当地传统风俗和信仰，搞些法事活动，包括道教、佛教、基督教、伊斯兰都有相应的办事程序；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我自小对搞“封建迷信”是不屑的，考虑到生者感受，以及保留一种神话传说中的可能，万一真有奇迹呢？例如佛教和道教里的超度，基督教和伊斯兰教里也有引领亡灵升到天堂，花负担得起的钱，搞个超度的法事，完全合情合理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西方哲学&#34;&gt;西方哲学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个话题最重要的一项功课是看“死亡哲学”，我搜集了一堆相关书籍、公开课，希望对大家能有点帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中外均有非常多的门派，这是极其古老的议题，由人类历史上最具智慧的伟人著书立说，其中部分成为宗教、哲学或人类学的经典著作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oyc.yale.edu/death/phil-176&#34;&gt;《&lt;strong&gt;耶鲁大学公开课:死亡&lt;/strong&gt;》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围有有不少人推荐过这门课，但我还没完整看完。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;藏传佛教&#34;&gt;藏传佛教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有几个藏传佛信徒的朋友，包括一位大老板也给我推荐这些材料，他是走江湖见多识广的人，我认为他不会胡言瞎说八道或随意迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imslr.com/thread-64024-1-1.html&#34;&gt;《西藏度亡经》&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.scribd.com/doc/280571948/%E8%A5%BF%E8%97%8F%E5%BA%A6%E4%BA%A1%E7%BB%8F-254%E9%A1%B5&#34;&gt;西藏度亡经-254页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.buddhistelibrary.org/zh/albums/central/ch/Dhamma/TibetanBookLivingDying.pdf&#34;&gt;《西藏生死书》&lt;/a&gt;索甲仁波切著，對度亡經的解說本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&#34;&gt;The Life, Death and Rebirth of The Tibetan Book of the Dead&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20241110130242/https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&#34;&gt;文件备份&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看目录，这些标题都非常吸引人，让人充满好奇心，如果仔细看，可能觉得非常艰涩难懂枯燥乏味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最近几年经历太多生死事件，我的心态变得越来越坦然面对一切，对钱和生死都看得比较淡漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面那些书太长，看下面这个链接就够了，以下ppt图片集是对该书的精华总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://juang.bst.ntu.edu.tw/files/C63%20Life%20&amp;amp;%20Death.pdf&#34;&gt;生死之謎‥西藏度亡經，索甲仁波切對度亡經的解說本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我造化浅薄，缺乏慧根，我默念耗哥给我托梦，告诉我一些事情该怎么做，可是我一年都不会做几次梦，我似乎完全活在一个唯物论的世界中，从未有过灵异事件的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接触“迷信”，是为了多一种创造奇迹的可能性，希望其他朋友能如愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人身故后的49天内发生很多奇迹，搜索神秘科学关键词“&lt;strong&gt;西藏度亡經、转世、中阴解脱&lt;/strong&gt;“。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;佛缘&#34;&gt;佛缘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2008年奥运会之前，正是入境旅游高峰期，我考了一张英文导游证，业余带游客赚点零花钱。有一次我接待了一个印度来的游客，见面后发现是一个意大利女士Silvana，她的行程全部都是佛教相关，包括雍和宫、佛学院、五台山等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我还没看过佛经，但是为了工作，勉强地学了一些词汇，为了方便和客户交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvana年轻的时候有个亲友意外身亡，伤痛欲绝地寻找心灵寄托，她出生的环境全部都是天主教或基督教，兜兜转转好多年都没有找到答案，最后从藏传佛教里找到了，于是卖掉房子，到印度北部小城达兰萨拉，靠近上师达赖喇嘛学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那时是个脑残愤青，一听说是分裂中国的达赖，马上就表明自己的观点。有修行的人很不一样，她很耐心跟我解释她知道的一切，她所见到的达赖和周围的信徒等等，这给我打开了一个全新的世界视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她行程结束就回去了，我们在邮件中还保持了2年联系，她说自己年事已高，不久去世，自此断了联系，那时我想有生之年一定要去达兰萨拉看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的数年间，我偶然遇到很多藏传佛教的仁波切师傅、中外信徒、以及很多曾经去西藏体验过生活的人，那片土地很神秘，但是我一直都荒漠的地区没什么兴趣，所以一直也没有去游历过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰留学生、美甲和硅胶娃娃生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为什么要远离教会？系列之2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是教会的人类行为鉴赏案例&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰学生&#34;&gt;乌克兰学生&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第一次去华人LC教会，就听人给我介绍说，还有一个叫ZY的伙计也来自乌克兰，他们问我认不认识他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回应说，在乌克兰我几乎不参与任何中国大陆人的圈子，即使到了欧洲，我认识的华人也很少，在游历过20多个国家后的经验显示，中国大陆人有很多做诈骗和灰黑产生意，在乌克兰最流行的是女人皮肉（色情）和子宫（代孕）生意，我不屑与其为伍，对乌克兰华人群体免疫了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;买文凭&#34;&gt;买文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;后来在教会碰到ZY，聊了几句，河南人，30岁左右，肥硕丰腴的体态和举手投足之间，显示他生活还比较阔绰，至少没那么缺钱。他自称是学生，专业不详，他没透露学习计划，或他尚未有计划，刚去乌克兰上了个语言班，就遭遇战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30岁去乌克兰留学？开玩笑嘛！看他吊儿郎当的样子，怎么也不像是读书的料，乌克兰能有读书人么，如何混到乌克兰的学生证和学籍？我敢打赌，他们8成就是通过我的前合伙人Y老板等人购买的学籍文件，若赌错了，我也公开承认道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人大量购买乌克兰文凭的事实，我是有铁证的，当时我还通过律师起诉过Y老板，他是基辅最大的学历批发商，详情可以查看我的博客文章“&lt;strong&gt;乌克兰大学文凭含金量远超东方大国&lt;/strong&gt;”，我们都很清楚乌克兰留学是怎么回事，因为战争和腐败低效的官僚系统，让他逃过官司一劫，不过后面我还会继续起诉 - 把他干回姥姥家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同在一个屋檐下，多聊聊也无妨，很快这伙计就暴露尾巴了，确切地说，他非常张扬地竖起尾巴在教会招摇过市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;难民不工作领失业金&#34;&gt;难民、不工作、领失业金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通过教会兄弟引荐，给我们新来的人介绍工作，其中一家华人G先生的电商公司，当时在圣诞节和新年期间，仓库和办公室都缺人手。我参与应急，前后一个月，把活儿都干完了，我告诉教会，只要能在当地生存，什么活儿都可以的，包括扫厕所，新来乍到，不挑剔工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZY当时比我早先一步去G先生的公司，在那几百平米的地产界劳斯莱斯级的豪宅里，他坐在办公室的沙发上，翘着二郎腿，高谈阔论如何才能赚大钱，看起来像个商人。他说目前自己住的房子只有30多平米，羡慕起G先生的豪宅，不满意现在的住房，也想换个大的好房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了不久，我们听说ZY是通过乌克兰学生身份，申报了欧洲的难民居留身份，与本地人同等待遇，领着失业金，他当时住在独立的30平米房子，也是政府福利分配给难民的。他的居住条件比我们初到欧洲好太多了，我们曾经10多人挤在一个50平米的小公寓里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他借用G先生公司的关系办了一些居留和工作相关的文件，方便到外国人管理局交差，但他只在仓库干了几天，然后就离开了，而没有留下帮助公司渡过新年难关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问老板G先生，欧洲人口稠密，为何招不到人？他说已经尽力招了，本地人和难民都不容易招，因为可以领到失业金和社会福利，不干活儿都有钱拿，谁还愿意上班呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天招来的阿拉伯人，和我们一起干半天就不来了，他们每个小时出去休息、抽根烟喝杯咖啡，新人需要培训，工作不熟练，效率低，弄错了造成损失，也不好扣除工资，还不能训斥，担心他们不来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎老板处于弱势地位，总有各种为难，因欧洲体制遏制资本，就业环境对社会底层和打工人比较友好，且G先生是比较心善的基督徒，没有其他华人老板那么黑心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但难民身份必须具备一定资格才行，此外还需申报个人家庭资产，ZY在有良好的家庭背景和资产的情况下，如何拿到难民福利金的？若虚报个人资产，这就构成欺诈或违法犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我们在电商仓库里的薪资水平，一个月近3000欧元，交完各种苛捐杂税，扣掉生活费和房租，只剩下不到1000欧，但我们已心满意足了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及未来的职业，ZY说他河南老家在城里还有2套房，可以让父母把房子卖了，在海外做生意，不愿意给别人打工。他清楚地认识到，普通人在欧洲很难赚到大钱，他需要的是大钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还想在战争期间去乌克兰做自媒体，他认为在乌克兰相比欧洲更轻松赚到每月3000欧以上，听到G先生公司有工作，他只是过去看了一眼，电商仓库的那些脏苦累的体力活，似乎不适合他的身份，根本看不上辛苦钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有外语能力，无论英语、俄语、乌克兰语、还是欧洲当地语言，一样都不行，也没有其他特别专长技能，在国外几乎不可能找到什么好工作，但他家里有蛮不错的条件，支持他出来闯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他没有去乌克兰做自媒体，而是选择了更轻松的捷径 &amp;ndash; 和乌克兰人结婚，通过家庭关系绑定，获得踏踏实实的难民身份和社会福利。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教会结婚&#34;&gt;教会、结婚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不久他带着一个乌克兰妹子柳妲来过教会几次，但妹子当时住在另外一个国家捷克，距离我们在欧洲中部城市得坐一整天的长途车，此前在乌克兰时，他通过耶和华见证人教会认识妹子，他说这是教会吸纳单身男信徒的福利，于是有女孩陪他聊圣经，相当于教会标配的“信教送老婆大促销”活动，ZY嬉皮笑脸地说这相当划算，性价比超高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这边华人教会劝告他，JW耶和华见证人教会是异端邪教，别再联系JW了，不知道这个关系后续如何处理，因为乌克兰妹子要么根本没信仰，要么属于东正教或JW教会，肯定不属于华人教会。总之，他通过教会白捡了一个老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次见到新人加入，教会所有人都很开心，社区需要新鲜血液和生机活力的年轻人。且两人看着真滴很般配，体态都相似，圆滚滚肥嘟嘟的、长相颇为喜人。毕竟年代不一样了，现代战争难民，不一定就必须是面黄肌瘦、体态孱弱、营养不良的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时参加青年小组聚会，常常见到这样的场景，如果说教会场合神圣、庄严肃穆，危襟正坐也太过于严谨夸张，但大多数人都恭敬地坐着学习圣经，认真思考或阅读。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;唯独ZY这哥们儿例外，带着刚认识不久的妹子柳妲，一对肥仔陷在沙发里，露着圆圆肚皮的游泳圈；有时斜躺在沙发上，妹子把手放在他裤裆大腿根里，搂着妹子的腰，挽着热恋的手。跷着二郎腿、纯白耐克鞋、崭新干净的衣服；
这个舒适松弛的场景，与其他人努力奋斗却寒酸瘦弱落魄的样子形成鲜明对比。以至于我总有一种错觉，难民和普通人的位置被上帝的手颠倒了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;面对周围一圈大约10多个人，他丝毫不觉得有坐姿和体态有什么不妥，可能基督徒碍于情面，也不会公开说人长短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说自小他们家就是基督徒，是很多年经验的资深信徒。圣经读到哪一章节，我们很快就翻到，并且读出来，这哥们儿必须请旁边人帮助翻书，才能找到轮到他要读的章节，妹子不懂中文，只能在旁边看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不像我们其他人每天都赶时间去工作和上学，每次聚会他都和人说想结婚，还找牧师谈过，然后他回了2趟乌克兰，并经过妹子所在的捷克，办理结婚手续等很多文件，此时是2023年中期热战正酣之时。他毫发无损地回来，并带回一个老婆，没有被炮弹击中，我们都感到很神奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这伙计的脑子是很活络的，聚会时大家七嘴八舌说“在乌克兰，只要花钱就能办，一切皆商品”，娶媳妇就跟花钱买东西一样，包括他新办驾照，聊到这些的时候，他洋洋得意夸夸其谈，丝毫没有羞涩和怜悯之心，这种价值观居然能在教会的严肃场合公开分享？坐旁边听着，我感觉真是开了天耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再不久，他就把妹子从捷克接到欧洲大陆中部来同居了，通过和乌克兰人领结婚证，换一个60平米的大公寓，还是政府提供的房租，两人都同时领失业金，然后慢慢学当地语言，不着急去工作，享受欧洲当地人标准的社会福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧洲的朋友知道，捷克及周围国家是比较魔幻的，成人动作片数量位居全球前列，毫不夸张地说，站在布拉格大街随手都能招呼到一个拍片的人，我在离开乌克兰时，途径捷克斯洛伐克的路上遇到的第一个同车的姑娘，她大大方方地说从事该行业，丝毫没有羞涩感，不过她是平台运营人员，而非动作演员，应该算是老中医临床阅片经验无数了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把老婆留在那种地方，确实是一大隐患，ZY同志是很英明的，不然很快就头顶一块绿油油的呼伦贝尔大草原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚后，再也见不到他们来教会，可能度蜜月去了，人生得意须尽欢，享受生活的乐趣，我们整个教会社区都祝福新人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时在平行宇宙里，我们还有一群打工人和老板G先生们还在公司加班加点埋头赶工，若不是法律强制，我们宁愿在仓库和办公室里过夜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;留学生公司老板打工人&#34;&gt;留学生、公司老板、打工人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我还在不同城市遇到来自世界各地的学生和打工人，当时我就感叹大家真不容易，无论学历背景如何，无论是开公司的老板们，还是即将踏入社会工作的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G先生他们这批80后老板，虽然公司做大了，但他们不到四十岁，头发几乎都掉光，满脸疲惫，欧洲本地员工都不加班，但老板得日夜殚精竭虑，他说，为了承担社会责任，提供更多工作岗位和多缴税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在青年聚会小组里，大概7成都是学生，2成未成家的单身打工人，所有人都整日忙于考试、毕业设计、实习、上课，很多学生还要打零工维持生活，所以在聚会上总是有人迟到，因为下班晚，还有人早退，因为赶着去上课或再打一个短工，所有人都忙着生计和学业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来欧洲上学的留学生们，大部分家庭都不是很宽裕，大家就是冲着免学费和低成本来的。所以，青年组的聚会用餐也略显寒酸，学生和打工人尽量挑选二手店，衣服大多也显得比较廉价甚至破旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我印象深刻的是一个香港人兄弟Edwin，他在欧洲读书8年，完成化工硕士学位，由于欧盟环保要求，官方对化工业紧缩扶持政策，导致他就业有问题，毕业即失业，还没找到合适的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是他预备读博士，但是大学又不给科研经费，家里条件也很困难，他若要继续深造，在兼顾学业同时，得自己想办法维持生计，他经常去打零工，身上总是脏兮兮的，鞋子和衣服也破了，生存状况堪忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当然很焦虑，有段时间贫病交加，困难重重，屋漏偏逢连夜雨，我们刚认识的时候，官僚体系又在折磨着他，还有3个月学生签证就要到期了，但是签证和读博的经费，两样都还没着落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;境遇如此不堪，即使持有珍贵的英国护照，他也不得安身立命，但他的精神状态较好，每天都拼搏奋斗，努力工作和生活，时常找我吐槽解压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个在欧洲读完医学博士的D姐姐，她目前在大医院工作，薪资4000，她觉得养一家人捉襟见肘，上班面对一堆病人，还要做科研发论文，每天都很焦虑紧张，中午吃饭时间都没有，累得生病，长期服用胃药，她和朋友打电话发了很长的牢骚，她说想休息了，要么也报个难民身份吧，很羡慕难民可以不工作。当时在火车上，整个车厢都听到了，不过她说中文，老外不懂，我递给一个耳机，提示她小声一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我自己呢，也是和学生差不多，因为瘟疫和战争等不可抗力的挤压，公司几近破产，到了山穷水尽的地步，以前我未做过体力活儿，眼前为了生计，必须去打零工，不嫌脏累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我完全没考虑要赚多少钱的问题，只想着先稳定安顿下来，渡过瘟疫3年能活下来就算成功的，到一个陌生地方能生存就好，减少财务损失，尽量弥补此前经营的亏损漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是普通人，只求健康和平安，不敢也不能有更多奢想；ZY是难民，想要的是大豪宅、多赚钱、美女、享受生活。两者生存状态相比，简直是天壤之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将单独出一篇，介绍这些艰难求生的公司老板、留学生和打工人的待遇，真滴连难民都不如。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对比讽刺荒诞&#34;&gt;对比、讽刺、荒诞&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;谈到欧洲社会的现状，没有人能给政府好评价的，唯有难民给政府评价好，但他们没有投票权。我们都觉得社会不公平，包括开公司的G先生、留学生Edwin、医学博士D姐姐、等其他普通打工人，每个都会吐槽欧洲政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，类似ZY的难民们，轻松松就过关了，掌握移民诀窍的精髓，通过假文凭和学历，再结个婚，就可以和本地人一样享受平等的社会福利，不怎么费力的，干嘛还要工作、学习、奋斗呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是阿拉伯人和穆斯林，大量移民欧洲的最佳捷径路线，至于语言和职业能力，这些都不是起步阶段的必要条件，但是我们其他普通人都不行，少了一张文件或不符合法规某一条款，我们立即就被官僚机构给挡在门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZY算是真正的人生赢家，他通过教会找到老婆并成家，得到牧师的祝福，有了神力加持的婚姻，连啪啪都是圣洁的，当然后代也能得到神的祝福，生活得安逸滋润，如此家族进入良性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而同时在平行世界里，其他人拚尽全力，也难以获得合法身份 - 居留许可或工作许可，也就是当局签署的一张纸，说我们合法，我们就能待这里，不合法就要被驱逐出境，无论是博士学历或公司老板，国家体制对资本和技能傍身的打工人没有怜悯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们眼见着还有其他更多的难民，每天都衣着光鲜整洁、白鞋子，整天带着一堆孩子，推着婴儿车在大街上溜达，太阳底下草坪躺着懒洋洋，喝酒、咖啡、抽烟、嗑瓜子，这社会太荒诞讽刺了！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;z先生&#34;&gt;Z先生&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这也是一个抑郁症患者的典型案例。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一切都是神的旨意和安排？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;为什么要远离教会？系列之1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J老先生60岁左右，扎根欧洲20多年，信主并加入华人教会LC超过10年，这是我遇到的一个典型案例，有一定的代表性，很多人都有和他类似的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一切都是神的旨意和安排&#34;&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他经常说 “&lt;strong&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/strong&gt;”，将这句话挂成口头禅了，我认为这是误导人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其某次线上聚会读《以斯帖记》的时候，我就反复听他念叨着“&lt;strong&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经上的故事，有很多确实是神安排的，但是很多事违反了神的意志，那就不能一句话笼统概括，把一切问题责任都归结到神的头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，他的这句话有明显的基本逻辑错误，长期经受这种“圣经解释”的人会变成什么样？可能精神不太正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照以上“&lt;strong&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/strong&gt;”的说法，很多说法就自相矛盾，解释不清了，案例解读：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;耶稣被捕，门徒溃逃&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;十二门徒平时都很勇猛衷心，到了最后关键时刻，他们居然害怕了，为何突然变得“软弱”？按照以上“&lt;strong&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/strong&gt;”的解释，耶稣注定要被捕钉十字架，不要怪门徒临阵脱逃，“软弱”也不该是人的罪孽，天亮鸡叫之前，彼得三次不认主，也不是他的罪过，因为这是神早已安排好的一出戏，耶稣也早已把这些现象预先告诉门徒了；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;犹大卖主&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;那么更不要怪犹大，这是神的旨意和安排，选他背上出卖耶稣的黑锅，受人唾骂2千年，最冤屈的就属他，他招惹谁了？他干完脏活儿后，马上就醒悟了，当时就后悔，把30块钱退给犹太人祭司，并负罪上吊自杀，你能说这是他个人的邪恶导致对耶稣的犯罪吗？不是神力作用在他身上的结果吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后晚餐时，犹大的心智不受自己控制，他只是一个躯壳，受到撒旦的安排，魔鬼强大的能力，人无能对抗，那么人何来罪孽之说？众生只是无能的傀儡木偶，一切都是鬼神操控的，应该找出幕后黑手，有罪的应该是“鬼神”，一切众生无罪，这种推断与“人的原罪论”又是矛盾冲突的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;罗马总督彼拉多&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;当时罗马统治以色列，在地方实行民主政体，彼拉多的老婆做梦，告诉他耶稣代表着神，彼拉多也不想得罪神，他和犹太人祭司长商量，建议放了耶稣，但是犹太人多势众，高喊着处死耶稣，却赦免放走了同时被关押的另外一个盗匪，彼拉多当众宣布此决定非他本意，为了撇清他和耶稣案的关系，还金盆洗手，意思是洗掉脏血；这说明彼拉多还是挺英明的，只是按照神的要求去做，杀耶稣的罪名不该安在他头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的案例还有很多，无法自圆其说，不能在逻辑自证，结论：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;一切都是神的旨意和安排&lt;/strong&gt;”只是个人习惯的错误口头禅，而非真理。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;可能这是有共性的问题，很多自以为资深的信徒，将自己对经典的理解，对外说成了“神的旨意”，并阻止其他人发表不同（异端）观点，那是神的话吗？明明是他们个人说的话，却宣称那是神的话，拿鸡毛当令箭，难以服众。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;错误解释圣经，假传圣旨，是重罪&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，要么他们不是真地相信有神，要么愚蠢无知，不知道自己的行为严重性，否则他们不会“假传圣旨”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;过山车式的评论情绪攀比&#34;&gt;过山车式的评论、情绪、攀比&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;聚会小组里，大家轮流发言，经常因为某个人的一句话，J老先生把人吹捧到天上去了，说一大堆的赞美词，表达方式很夸张，把人夸得无地自容；也会因为某句话，他把人贬到地狱，似乎对方犯下违法重罪，问题非常严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人总是感觉像坐过山车一样，你一会上到天堂，一会儿又下到地狱，基督教不是告诉人保持一种平和心态吗？他为什么喜欢操弄自己和别人的情绪的大波动呢？这不是有精神病吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经在聚会时，我说自己的一些日常习惯，例如写日志等，他马上说“我以前也经常写文章，给部长那一级别的人看的”，要比较一下谁的文章水平档次更高？这是喜欢和人攀比吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我完全没这个意思，日志是给自己的总结，我也习惯通过日志交友，便于互相理解，提高社交效率，不是为了显摆文学水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说最近10年我几乎不生病，只有少数皮外伤，他就说“还年轻，就唧唧歪歪，年纪大了，你就不行了 …… ”，总之，他明显不太高兴，只要你过得比他好，他似乎就不舒服，这算是嫉妒心吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人讲话，感觉是在开玩笑，算作自嘲互黑，冷幽默之类的，大家也就一笑了之，可以理解，让人感到他本无恶意。但是同样的话，通过某些人讲出来，完全变味了，那种表达方式让人很反感，简单聊几句能把人吓跑 ～&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;误解乱下结论禁言反驳&#34;&gt;误解、乱下结论、禁言、反驳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感觉他大脑不是很清晰，有些稀里糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与人对话时，他很急于发言，似乎很容易误解对方的话，还没听懂对方的话，就给人下结论，乱扣一些帽子，他说“你这属于什么问题，是这样这样的”。其实他不了解基本背景和事实，根本没听懂对方在说什么，甚至意思完全理解反了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线上小组讨论中，J老先生还经常抢麦，一个人霸占着mic，滔滔不绝，停不下来，其他组员请求讲话，他似乎听不见，一个人自嗨得很。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对每个人的发言，他都会做评论，类似竞赛的裁判，几乎没人与他争论，只有一个更年长的妈妈，偶尔会说几句与他不同的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我进入那个教会不久，对很多人和事还不了解，刚开始我以为，他可能属于教会的神职人员，例如“长老”之类的，很权威和资深，比牧师资历更老，毕竟年龄摆在那里，有很强的话语权，霸蛮着教会“话筒”的权柄，其他人得听他的，所以只能他说，我们就听着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我才了解到，他只是个普通的教友，喜欢以长辈身份自居，纠正一些晚辈的“错误认知”，并推销他的“真理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还时常会突然打断别人的讲话“&lt;strong&gt;停下！这话题不能再讲了&lt;/strong&gt;”，不允许一些人就某些话题发言，至于不能讲的理由，他没有解释，可能“违反圣经”的某些原则，或者政治不正确，稀里糊涂就这么暂停，然后就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他年纪大了，依然桀骜不驯，喜欢与人争论，他还经常和老婆吵架。他比较反对别人的观点，就直言不讳地跳起来批驳，这貌似也不是基督徒的作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说他是10年的基督徒，或许他信了邪教。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;抱怨不讨神喜悦&#34;&gt;抱怨？不讨神喜悦&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教会读经小组里，每个人都会分享一些人生经历，我当然也分享过去几年动荡不安的生活，从中国到乌克兰到欧洲。其中有一些奇迹，有好事也有坏事，还出现过一些比较好的机会，我发自肺腑带着感恩“天无绝人之路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知何故，他当着众人的面说 “&lt;strong&gt;你不能抱怨&lt;/strong&gt;”，然后他又单独给我发了一堆私信忠告：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Atom弟兄，早安！如果我们正在低谷期，我们所要做的，不是诉苦，不是抱怨，相反，我们一定要珍惜这段时光，只有我们身处低谷，我们才能更清楚地认识到人的渺小与有限。&lt;br&gt;
爱我们永不改变的神，他虽然没有应许我们不遇到挫折，但是，只要我们仰望神，我们的神必将出人意外的平安赐给我们！&lt;br&gt;
当我们经历过试炼，我们会忽然发现，身处低谷，原来也是主赐给我们的恩赐，此时此刻，无论我们往哪里走，都是远离低谷，都是往上走。祈求神祝福你！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他还语音信息告诫我，“不要把一切不好的东西带到教会”，他不允许别人讲一些个人糟糕灰暗的经历，用他的原话讲“&lt;strong&gt;这是抱怨，不讨神喜悦的&lt;/strong&gt;”，这意思是，教会只能报喜不报忧咯？这是什么傻缺的思维？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我搞不懂，耶稣不是说“劳苦担重担的人到我这里来”么？所有人都会分享自己遇到什么（糟糕）问题，并经常要为其他人代为祷告，或者有一些人愿意提供实际的帮助，到教会和牧师面前吐槽，这是一项非常正常的信仰生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他喜欢讲自己的一点点小破事经历，这不妨碍神的祝福和喜悦，其他人的日常小问题都可以公开讲，我遇到一些大麻烦，怎么就不允许说话了？说我涉嫌在教会传播太多“负面信息”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都是充满希望往前冲，每天都精气神饱满的状态，谁看到我表现出沮丧或颓废？只是我经历的问题反映了现实世界的灰暗，我怎么就把晦气带到教会了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会是他私家开的吗？一切都他说了算么？他这算是公开地污蔑我吗？似乎他承包了教会，别人不得发言和祝福，就他可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他玻璃心轻易受伤，我的某些话得罪过他，我到任何一个新地方都尽可能谨小慎微，有时候也会得罪人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;青年小组探望病人&#34;&gt;青年小组、探望病人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在教会每周通告的宣传单上，印着本周“哪些事发生、生病、生日”等等，这是教会的社区生活，牧师和主持们，还会在台上亲口讲一遍，大小事务确保众人知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J老先生身体较胖，从外表上可以看出，脸是浮肿的，健康状况不好，平常也是面露痛苦神情，病痛严重，已经多次住院医疗，他可能遭受过精神和身体的双重折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某周他又生病住院了，我们在宣传单上看到通告，牧师还站在讲台上请大家为他祷告，祈求平安健康，每个人都知道，给病人带饭或亲自去探望是信徒兄弟之间的关怀方式，籍此沟通相互关系和感情，但当时没有年轻人理会J老先生住院的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔了几天，牧师又在WhatsApp青年小组发信息，希望有人探视J老先生。20多人的青年群组中，居然没人回复牧师的信息，我没记错，只有一个人勉强回应了牧师，这时的牧师失去了作为师长的颜面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人声明主动探望，只能说明，这群年轻人和这个老人之间根本就没有真情实意，如果还要牧师发信息提醒（催促）去探望病人？这已经迟了，此时牧师的话本身就失去了意义和作用，那么最好不要提了，或换成别的表达方式。因为只要催促，就更加显而易见地暴露了教会社区成员之间的冷漠关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老先生是资深教友，牧师和信徒们日常都会为病人祷告，但似乎他没有得到神的祝福，祷告了十多年，依然生病了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，我们这些最近才加入教会的新人，由于和牧师及其他教友不熟悉，没人代我们祷告，但神奇的是，反而新人似乎收到来神的祝福，我和很多伙伴们一直都健健康康的，虽然过去几年也糟了不少罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界真地很奇妙，维持着一种微妙的平衡。也就是我们平常说的“上帝为我们关上一扇门，但是又打开一扇窗”，很难说，最终谁会得到祝福和好运。对于身心健康不佳的人，我很同情和理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，我没有和其他人提过J老先生的这些问题，没时间计较。当时，我刚到这个陌生的国家，整日忙于生计，连续几年的瘟疫和战争，我已经到了几乎山穷水尽的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有空去医院探望，于是和师母（牧师的妻子）说了，掏钱请她买些东西去代为探望，当我在正常状态下，200欧不多，但这占了我当时的月生活费的一半，我不清楚在穷困时为何有这样慷慨解囊的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不代表我对老先生的认可，仅仅是勉强地保持一般地礼节，毕竟他是教会的资深老人，我必须维持社交关系，而实际上，我早已不乐意，或回避和他有任何的交集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜意识里，我迫切为了和教会建立良好人际关系，必须通过慷慨捐赠来尽力证明我的虔诚和忠实，别人十一稅（收入的十分之一），我可以十五稅，我希望通过这种方式换来社区的认可、接纳和尊重，以及他人的友善和衷心祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际证明，很多事是令人失望的，某些伪信徒以神圣名义曲解教义和事实，让人感受到攻击、诬蔑和侮辱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么要远离教会？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/why-should-we-leave-church-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我相信有造物主，世界是由神创造的，尽管教会有诸多问题。我们应该把教会和神分开看待，根据圣经记载，神曾经亲手、或通过外敌多次摧毁耶路撒冷的圣殿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我们无法追求到真理，但我们可以探索到底哪个更接近历史事实，即使真相很残酷，也要面对，而不是听虚构的神话故事和憧憬美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会是一个探索的渠道，犹太教、基督教、伊斯兰、东正教、天主教有同一个起源地故事，圣经有那么多版本，教派和教会更多。因此终生学习，并对未知领域保持好奇心，不停探索神的历史存在依据，我们假设神是存在的，最终要么证伪，要么证明成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事实真相的基础上，我们将可以学会如何权衡取舍，尽可能行善事，在复杂的社会和人生中做出合理的更优解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;不去教会&#34;&gt;不去教会&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我经历过几个教会，包括海外华人教会、外来和当地的教会，其实我在华人教会总计也就待了几个月，但我遇到各种奇葩，遇到一些假信徒，感觉很糟糕，我就决定不再去了，省得浪费时间和钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我厌恶某些教会里的人和事，可能换到其他的教会，情况依然如此，我认为教会不一定代表神，某些信徒仅仅是以神之名，行假公济私之实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前我写过关于中国和乌克兰的教会经历，下面以欧洲LC华人教会的真实经历为例，解释我的观点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;搬家&#34;&gt;搬家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为工作等原因，我搬家到另外一个城市，不便再去LC教会，他们依然邀请我参加线上聚会，我找了借口，连线上活动也不想再参加了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;省钱&#34;&gt;省钱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;教会属于公益慈善组织，作为信徒标准的要求，必须经常“奉献”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几年的瘟疫和战争的折腾，我接近破产状态，但人的天性就是喜欢花钱，以前生活滋润大手大脚习惯了，即使没有很多钱，我还总是忍不住地掏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其当教会举办聚餐活动时，人们口头上说“没关系，来吃饭，参加活动，免费的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我不相信“天下有免费的东西”，一切都是要付出成本的。偶尔1次不掏钱可以，但是若经常如此，别人会以同情可怜的眼光看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我绝对不想受人歧视，于是只要去就一定会捐赠，数额必须够我在教会的开销，不要低于十一稅的基准线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某次公开分享，在台上我对着所有人说，我想在这里好好发展，攒够100万欧元，建一个教会学校，但眼下，我都不敢去教会，这就是困境的无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教会不捐款，是很难受的。现在我不去，没有给教会造成开，也省钱了，稍稍心安理得一点。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;失望&#34;&gt;失望&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我和不同教会的青年小组的多个成员聊过，一个小姐姐加入教会8年，依然太理想化了，犹如象牙塔的青年学子，不够了解社会。她说加入教会之前的期待很高，结果很失望，因为教会的人并不比外面的人更优秀，我采访过的很多人都有同感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在海外生活很久，遇到不少华人基督徒，见过更多负面案例，他们已经加入教会超过10年，甚至还有人出生于基督徒家庭，但是他们的生活和事业似乎毫无起色，让人看了不免失望，这样时常会将慕道友给劝退了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教会是个小社会&#34;&gt;教会是个小社会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这完全在我的预期之中，有人的地方就有江湖，教会是人组成的小社会，它的本质是个社交圈，按照圣经的理论，除了造物主，其他一切都是有缺陷的，所以我们凡人天然地有缺陷，这没什么奇怪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会一直存在各种问题，神降临时，只是做了个大扫除，清理一些乌烟瘴气，然后社会又开始变得乱糟糟，周而复始地轮回，我们每个人的一生总会遇到各种糟糕的人和事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于很多现代人生存模式，长期寄生于网络虚拟世界，很多人都想逃避现实，但我确实还想更多融入现实社会，我到教会目的之一是为了线下社交，我不想和烂人待在一起，我想不断提升自我。尽管教会让人失望，我觉得还是不要去更好，但也偶尔忍不住去一下，毕竟教会被神授予权柄。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平行宇宙&#34;&gt;平行宇宙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然同在一个教会，我们坐在一起，但我和教会的人好像生活在平行宇宙中。我和他们实际不属于一个圈子，大家关注的问题不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会社交圈和外面社会没差别，经常听到的话题是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;周末是去听音乐会，还是去美术馆或划船？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;度假去土耳其？还是西班牙？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;晚上煎8分熟牛排？还是三文鱼刺身？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人们都是在享受生活。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在聚会时，有人为孩子感冒、旅游订票、学期考试等事项请人代为祷告，我有种错觉，认为他们太脆弱了，这么小的事也需要祷告吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的祷告事项都比较沉重，都是生死存亡的严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尚在异国处于求生存阶段，当然不能和其他人那样享受生活。此外，中国和乌克兰的很多朋友的境况比我更糟糕，他们面临战争、重度疾病、死亡、失业、经济危机等，所以我相对他们的情况好很多了。我也经常在想办法并积极周旋，为了帮助他们度过危机或减少损失，脱离糟糕陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代人祷告当然是最容易做的事，其他的别人也帮不了，或者不愿意帮，几句祝福的话很简单且廉价，改变需要背后付出的巨大艰辛努力和困难，不是教友们能够体察的，他们根本触碰不到那些极其惨烈的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在聚会和祷告上，我和教会大多数人就不是一个圈子的，自然玩不到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，我常想起一句佛教经典“勇猛精进”！一种大无畏的勇气和动力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;苍白的祈祷&#34;&gt;苍白的祈祷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在教会的线上线下活动中，大家都只围绕圣经谈话，除此之外什么也不能谈，所有的话题都要植入到圣经的框架中，对此我是表示赞同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祈祷也是一项重要功课，但不少人在祈祷时，非常高频率用一些关键词如“真的”，可能他们缺乏训练，不知如何流畅地祈祷，另一种原因就是，他们说的话连自己都不相信或不确定，所以才会在简单的1分钟祈祷中用8个“真的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样牵强附会的祈祷，理屈词穷，很明显缺陷和漏洞太大，对于普通的慕道友而言，没有说服力，不能感动人心，效果适得其反，还不如什么话都不要讲，只要跟着敬拜唱歌就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，有段时间我受到他们糟糕的祈祷词的影响，以至于我很不喜欢祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;圣诞老人的红帽子&#34;&gt;圣诞老人的红帽子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在新年和圣诞节等活动中，我总是看到经典的红白帽子和服装，可能很多人还不知道这个经典的商业设计，这是可口可乐公司的专利，圣诞老人经典红白版，1931年可口可乐邀请Haddon Sundblom设计的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前的圣诞传统中没有这个红白元素，现在很多节日都是商业设计，包括情人节的钻石、玫瑰花、巧克力等等，所以我觉得教会的人带着红白帽子很滑稽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不懂这些基本的历史，好意思自称“基督徒”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我反对在宗教的文化和设计方面被过度商业化。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社交融入方式差异&#34;&gt;社交融入方式差异&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第一次看见LC教会的一个聊天群的slogan是“心中有神，眼中有人”，顿时觉得这个教会有高人指点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实证明，缺什么就会说什么，如同医院slogan大多是“祝你健康”，实际去医院的人大多是不健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过该教会几次后，就是感觉不少人的“冷漠、眼中无人、只有神”，以至于难以沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是他们融入欧洲社会的普遍特征，人们会变得保守，我在LC教会参加活动了3个月，我不知道青年团契小组的各位背景信息，即使年轻人之间也相互并不了解，我估计再过10年，或许我们能熟悉一点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人都是有惰性或惯性，在一个地方习惯了，那么久长期定居，有利于组建家庭和个人发展。听到几位资历颇深的教会前辈在这里已经稳定居住超过20年，即使青年小组里也不乏已经在当地生活超过6年的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我的个人情况和他们完全不同，在中国的时候，平均每个地方居住停留时间不超过2年，在欧洲则是平均2个月就要换地方。这么频繁流动，缺乏稳定性，也不符合教会主体人群的行为特征，所以注定我是个边缘人，难以融入群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于我为什么难以稳定，总是在流浪，这并非我的本意，“&lt;strong&gt;都是被迫的，或我缺乏耐性&lt;/strong&gt;”，至于具体原因，不用口头重复解释了，看我的博客吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比较透明开放，将重要经历、职业履历、甚至出生背景等全部写到博客公开。在和人见面之前，我会先放出我的网址，保证让一个新朋友15分钟内了解我的前世今生，这样为了提高社交效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我遇到的大多数人包括教会的朋友们，他们没兴趣看网络文字，也不会通过写文字和外界交流，我们的交流方式的差异：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大多数人靠长期稳定的传统线下熟人社会关系，而我是通过虚拟网络维系人脉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的好朋友、事业伙伴、工作和生存机会，几乎全部都是通过网络上的陌生人介绍过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么我没有在现实中建立这种合作关系，因为我“&lt;strong&gt;厌恶人的诸多毛病&lt;/strong&gt;”，人扎堆在一起久了，就形成小社会的各种缺陷问题，所以还不如远程线上沟通协作好，不涉足人家实际生活中，也看不到那些乱七八糟的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加读经小组，刚开始我不知道该分到哪一组，在青年组觉得我太老，在老年组我又显得太嫩，我比较适合分到“中年组”，尴尬的是，他们没有中年组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会是一种非常特别的社会组织，超越一般的家庭关系，基督新教的教会算是分布式的自治组织，这一点和互联网的分布式特征很类似，我比较欣赏这一点。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;伪信徒&#34;&gt;伪信徒&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;教会里的伪基督徒痕迹很明显，有2种可能：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他们聚会的教堂有真神&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;但是他们是比较偷懒的学生，根本没有好好学习，而是在假装信仰，混日子过了10多年，所以他们的成绩表现都很差；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他们聚会的教堂没有真神&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;即使他们算是比较勤奋的学生，由于得不到圣灵的保护，那么更有可能早已被邪恶撒旦入侵了身体和大脑，所以他们才身体和精神状况都很糟糕；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梦境：腿伤、聚会、花车游行</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/dream-leg/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/dream-leg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2023-03-11 周六 8:00 am&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上大约3-4点，突然听到电梯间或楼道有异常响动，大约1个多小时睡不着，看了会儿手机，然后又睡着了，做了一个奇怪的梦，醒了起床时接近8点。梦境如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加了一个聚会，地点不明，聚会上的人身份不明，可能是L市的华人教会的大人和孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个是静海同学，记得特别清楚，他早早离开聚会地点，去参加另外一个活动，我送他到外面，和他说几句话，就看到几个花车开过来，我问那是什么活动，他说就要去参加这个花车游行，每周都去一个村里转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说的我没听清或没有记清楚，那个花车组织属于一种类似宗教派系，大概叫“Wukong 悟空”，花车我记得特别清楚，非常巨大漂亮，上面是各种中国古代神仙，佛菩萨像，可能是气球吹起来的，色彩艳丽，最后一辆车上有孙悟空，车上周围还有多名工作人员，有开车撸方向盘的，有挥舞旗帜，还有吹奏乐器的，他们都是中国大妈大叔的模样，穿得红红绿绿，像是过年庙会的样子，花车顶部镶嵌着中国国徽，嘹亮的唢呐一响，静海就跟着其中一辆车走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我独自回到聚会的屋子里，这天有一名分享者，是一个大姐，她可能早年在央视或什么事业单位工作，给新老朋友讲讲她的人生经历，她拿出很多的小模型或玩具，是她当年工作留下的作品，好像在讲一个科普。现场很多大人和小孩一起玩，闹哄哄，似乎没有人专心听讲，其乐融融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知为何，拿起一把（类似吉列）刀片，把左腿肚子，上下方向划开了大概5-8条15厘米长的口子，刀口深度大约1厘米多，可以分开刀口看见里面白白的肉，奇怪的是当时没有血立即流出来，我还和旁边的人分享我的腿上刀口，说刀工巧妙，避开了血管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大概坐在一个床垫上，过了一会儿，床垫上就留下一滩浅浅红色的血水，更像一滩水，幸好我腿下有垫子，没有把床垫弄脏。由于腿被自己划开，也没有包扎，似乎我想扒开刀口看其中白白的肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知谁朝我身上丢来一个白色毛线编织的小球，可能来自演讲者的游戏演示，我把球又抛给附近的小孩，大人和孩子一起玩去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我要去另外一个位置和人说话或一起玩，行动不便，穿着拖鞋，瘸着腿走到另外一处，但是拖鞋破了，我只好穿着袜子在地上走，最后醒了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的左腿确实有多年的痼疾，小腿肚子瘙痒症，每到睡觉的时候就要挠，涂了保湿霜也没用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是挠痒的时候，我做梦用刀子划开了小腿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>梦境：互联网公司往事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/dream-fund/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/dream-fund/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一般很少做梦，可能一年也只有几次，而且都记忆模糊，想不起来具体的梦境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上做了一个有意思的梦，早起的时候还记忆清晰，其实我们这些同事和同学已经多年没怎么来往，我们以前的关系也并不怎么密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚这个梦境代表了什么？为什么突然把这些相互没有关系的人串联在一起，不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我记录下来，试图发给老同事看，我不确定是否能找到他们的联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;梦境中的食堂&#34;&gt;梦境中的食堂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在一家公司的食堂里，老板Fund和员工正在吃饭，这些员工都很土，像建筑工地的农民工一样，拿着大盆小盆地胡吃海喝，大家氛围特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完之后，每个人盆子里总是剩下很多菜汤和不吃的东西，于是大家去垃圾桶倒掉，我似乎是第一次到那个食堂，不知道该怎么办，有老员工带领我去垃圾桶边，很奇怪的是垃圾堆旁边站着一个女同事，我倒垃圾的时候，把汤撒到她的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里还遇到做软件测试的上海同事阿君，他永远是个欢乐且乐于助人的二货，他的专业是逗所有人开心的。还有一个初中同学，长得矮墩墩圆圆胖胖，似乎总是吃不饱，我不记得他的名字，我上前和他打招呼握手，但是他似乎不太认识我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个初中同学自从初中毕业就没有再联系过，我不知道他是怎么进入这个公司的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我和老板Fund喝茶聊天，与网络安全有关，但是记不清当时做了什么具体业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然醒了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;真实背景有趣往事&#34;&gt;真实背景、有趣往事&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Fund先生和公司是确实存在的，他学计算机和网络安全，当时注册了海外公司，团队在北京，美国同事Alex把我招进公司，再加上一个web开发和美工，我们组成一个小市场部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司还有一堆工程师，开发了信息安全软件，别说10多年前，这种软件现在依然是非常前沿的（很少有人用），网站域名已经早已过期作废，但是互联网档案的备份还在的，前端设计现在看依然觉得不算太过时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fund是非常和蔼的老板，他和另外一个Z老板合伙，我的工作部门应该算是老板Z管辖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们经常加班吃外卖，有个老程序员挑盒饭，像是跟老板Fund撒娇，说他拿的盒饭里没有肉，其实是肉少了，而并非完全没有肉，老板当然满足他吃肉的需求，又多点几份单，让他们自己随便挑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一次我们一起乘坐电梯，另外一个程序员也跟进来，因为那个伙计整天坐在椅子上，他太胖了，感觉整个电梯都往下沉，老板Fund提示他“XX同学，你这样的重量级，电梯难以承受之中，大家和你在一起都没有安全感…… ”，逗得我们所有人都哈哈大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还听女同事讲，Fund先生给每一个他手下招聘进来的程序员算命，他会看八卦，我第一次去公司时，他好像也问过我的出生时辰，当时我不以为然，搞科学的人怎么会迷信呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我离职隔了大概半年后，我回公司看同事阿君，在门口遇到Fund先生，他问我干嘛去了，我简单介绍了出去旅游的经历，在武当山的道观和安徽芜湖的寺庙里住过一阵子，看了一些例如《道德经》之类的老书，但是我没看懂，他对传统文化和宗教显然很感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们当时在北京的一个现代化办公楼，旁边10多米开外是一个不知道年代的道观，可能是古老历史建筑，总是大门紧锁，几乎看不到人进出，偶尔有道士在院子里路过，这个道观在一群现代建筑包围圈中有点鸡立鹤群的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时对这些都没有怎么在意，现在总是能发现各种人事物之间一些关联。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;创业&#34;&gt;创业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我离职后，偶尔在网上查看一下前公司和同事们在干什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fund先生做了很多的创业项目，其中一个是关于识别人才，这个项目不像西方的人力资源服务，充满了东方的传统文化的特色，运用了命理、八卦、儒释道的理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玄学类的业务都是让人捉摸不透的，匪夷所思，我觉得中国传统算命这事不太靠谱，因为很多掌握这种知识和技能的人不能解决自己的问题，这对于客户是没有说服力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像一个笑话说的“如果包公出来推广化妆品增白粉蜜，有多少人愿意买单？尽管包公在历史上以公正无私著称”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非说传统的东西完全不好，而是传统文化是一个陈旧的大仓库，里面精华和糟粕并存，没有找到精华，若拿出来糟粕，当然遭人唾弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我还看到网上的Fund先生经常被一些做健康养生和宗教信仰者提到，我对这些人没有什么好感，绝大多数都是坑蒙拐骗，我不清楚他为何与这些人经常混在一起的。确实，相信命理学的客户和这些养生人群是高度重叠的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我从事有机农业，里面也混杂着很多搞中医保健养生、传统文化儒释道那些叨叨的神棍们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都觉得他非常有趣，把计算机科技和古老的知识结合，很遗憾当时上班时没有机会聊，不知道Fund先生人生经历了什么传奇的故事，他可能还参与了宗教修行圈，如果还能联系上，我想把认识的一些拜藏传佛教的老板介绍给他。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我为什么离职&#34;&gt;我为什么离职？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当时在2008年前后，中国食品安全问题挺严重的，我们的工作餐总是在附近的餐厅吃，因为很方便，我经常吃坏肚子，肚子疼或腹泻严重，整个人也很瘦弱，无精打采，经常看医生，但是也没什么严重的病，整个人也有点焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天浑浑噩噩地跟着公司业务转，我有个习惯，即使周末和节假日，我不太愿意出去玩，总是喜欢赖在公司里，脑子里也不知道在想什么奇怪的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟老外同事Alex干活儿，不知道怎么会那么忙，我经常加班，有一天我一个人又加班到深夜，我感到浑身上下没劲，于是拨打了北京的遗体捐赠电话，我想咨询如果突然死亡，怎么捐献遗体？深更半夜，遗体捐赠部门还有人值班，可能值班室就是在殡仪馆或医院太平间里。我当时能想到干这样的事，这个脑洞确实很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总想着，如果死了总得还要给社会做点贡献吧，但是转念一想，我若申报遗体捐赠协议，并通过体检，是否我真有可能被暗网追杀？突然从世界上消失了，取我的器官给某个绝症的权贵续命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了关心食品安全，我还操心环境污染问题，有一天，我上班摸鱼，在qq空间里关注了一篇文章“牛羊动物放屁，温室气体导致气候变暖”，我点评“这世界真是离谱，连牛羊肉都不能吃了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没料到Fund先生跟帖“人也会放屁”，我当时很二货，并不觉得上班偶尔摸鱼被老板盯着有什么不妥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我厌恶美国同事Alex，以及健康原因和精神焦虑，于是我离职放弃了这份工作，一言不合就离职，虽然当时的网络安全的软件产品不好做，但工作不是导致离职的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久我真地加入了环保组织，回到农村给某个基金会负责农场IT设施，这段经历让我大大缓解了对食品安全和环境的焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一转眼竟然过去了10多年，现在这些同事们还未老去，很想联系看看他们的近况。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我如何看待宗教信仰？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-faith/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我对中国传统文化和主流宗教感到很失望和担忧，因此我探索不同的宗教并作对比，希望能学到人生重要的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为生在佛教氛围的家庭，从小我也看过一些佛经。但我认识的佛教徒大多是农村和小城镇的文盲，像羊一样唯有本能和顺从的特质，没有受过现代科学教育和批判精神，从小我就不认为他们是我效仿的榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而基督教给人的感觉则完全不一样，大多数基督徒都受过高等教育，充满了积极奋斗的精神，我们从小就知道，很多漂洋过海来到异国传教的牧师，他们都是科学家、工程师、数学家、天文学家、律师、医生，是有学问和知识文化的人，这给人带来新生活的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别跟人一开口就谈信仰，先考虑一下如何解决人眼下的困境：贫穷、疾病、物质和精神匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读过完整版的圣经，知道很多有趣的、荒诞的和悲惨的故事。我还想读一下古兰经，认识一些穆斯林，有机会去参观一下塔利班的山洞，并到阿富汗的农村和城市看看，我想理解为何大多穆斯林安于贫穷现状，整天只想着如何效忠安拉和先知，对于如何改善自己的生活却毫无作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样我就可以理解世界三大主流教派和他们的精神世界，这样方便我环球旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应一些朋友的询问，于是我写了这篇，以下是我的相关经历和认知，如果有误解的地方，请指出，在经过求证后，我会更正错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以信仰的人口数据统计，世界范围top3主流教派：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;基督教&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佛教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;基督教简史&#34;&gt;基督教简史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;基督教、犹太教、天主教、东正教、伊斯兰教都起源于唯一的神 - 耶和华，这是一神论的根本，圣经上有记录的车轮一样循环历史的故事，围绕一个叫亚伯拉罕的中东人的祖先开始的，这个家族被称为以色列，是上帝优选培养的人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他们形成了信上帝的群体，那时候还没有教会或教派之说，同时期还有很多其他家族和其他信仰，在亚伯拉罕的后裔摩西的时候，他们把上帝的话刻到石板木板上形成“摩西律法”，然后大卫王时期，以色列国力达到万邦来朝的最鼎盛状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古至今都是车轮历史，也就是以色人一会儿信上帝，一会儿不信，所以这个家族群体一直都是处于波浪起伏的状态，最惨的时候多次被灭国、被掳掠到巴比伦和其他小国家做奴隶，还多次被外邦人统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在罗马人统治以色列的时候，大卫的后裔中诞生了耶稣，也就是神派来拯救堕落世人的救世主，但这个孩子出身非常卑微的农牧民家庭，当时为了躲避追杀和周围人的闲言碎语，结果把孩子生在旅店的马槽里，哎，看到这一段，我也禁不住老泪众横，这最高贵的王，也是最卑微的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前的历史已经有很多先知，包括最远古时期的诺亚、亚伯拉罕、后来的摩西等都是。当时有一个流浪汉叫约翰也是先知，到处疯疯癫癫对人喊“天国近了，你们要悔改”，一直给人敲警钟，世界末日的审判快要到了，现在悔改还来得及。约翰给耶稣做了洗礼，但他说“这才是真正的王，我连给他提鞋子都不配”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣展现了传教的天赋，成为当时最大的先知，以色列（犹太人）中的那些信各种乱七八糟邪门歪道的人受不了，这些人是有学问的，被称为文士或律法教师，有解释神的话语的权利，从普通老百姓到贵族都得听他们的，他们告状到罗马总督，要求把耶稣抓起来治死罪，以色列人自己先动手打耶稣和门徒，并通过罗马士兵把耶稣定了死刑，当时社会惯例是挂在十字架上公开示众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实外来的统治者是比较宽容的，对于是否定耶稣死刑，罗马总督还询问众人意见，显得比较民主，并金盆洗手宣布“这是你们的决定，与我无关，我不牵扯到罪中”。所以最大的危险都是来自内部自己人，最大的敌人绝对不是外人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的认知&#34;&gt;我的认知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;耶稣基督正式开创了信仰唯一真神耶和华的教会，自12门徒开始，我们可以将其定义为基督教，在漫长的历史过程中，教会分裂并演化出太多的分支版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这里，除开伊斯兰教，我用基督教作为信耶稣和上帝的各宗派的统称，包括天主教、东正教、基督新教的各教派、以及过去100年诞生的近代版本的，例如耶稣后期圣徒会（摩门教）、耶和华见证人、太平天国（邪教）等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太教很古老，仅限于现代以色利人，很小众，原本与基督教是同一个起源，但是他们把耶稣被视为历史上的一个人物，但并不被认为是神或弥赛亚（救世主），所以就不算在基督教里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信宗教经典中描述的很多故事都是真实发生的人类历史，可能也有不少虚构的神话，但是我至今不相信有神迹出现，除非能当面证明给我看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是科学理性派，由于知识匮乏，在没有更好选择的情况下，我倾向于重点探究基督教，因为近现代科学诞生的欧洲，其社会文化的根基是基督教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他佛教和伊斯兰教对近现代科学的贡献甚微，以佛教和伊斯兰信仰为主的群体没有诞生过强大的国家和高质量的文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这两大派系至少目前还不值得效仿，当然作为一个专业去研究它们，是必要的，至少要理解为何它们无法诞生高级的文明，或许其中也有我们的很多误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为宗教派系太多，我们大多数人不清楚哪些是最重要的，不同派系的人都在争论他们的经典最重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62556938&#34;&gt;一神教与西洋文明 (犹太教、基督教、天主教、伊斯兰教)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰生活过，乌克兰算是全面开放自由的国家，除开土生的东正教之外的其他宗教，我见过印度一个非常古老的教派，好像信仰的是奎师那和湿婆，在乌克兰首都基辅有教堂，而且信众里的本地人特别多，都是素食者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也算比较开放，几乎所有的宗教的寺庙都有，当然有一些被他们禁止，例如“耶和华见证人”有报道多次被警察逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太多元化会有些问题，就像现在的欧洲，不同的文化冲突碰撞激烈，尤其极端伊斯兰对欧洲社会的恐怖袭击持续不断，欧洲本地人都迷惑了，自由泛滥、百无聊赖、无聊至极、精神瘫痪，开放色情和大麻，依靠精神毒品支撑其活力，欧洲完蛋了，他们已经荒诞到男女都分不清楚，是非对错黑白的价值判断标准都已经混乱。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;伊斯兰&#34;&gt;伊斯兰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前我们对伊斯兰的看法不太好，因为极端思想和恐怖主义，还有普遍伊斯兰世界的落后、贫穷、战乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学的化学物理学家王海纳，在她的博客中分享了选修课《现代伊斯兰政治（The Politics of Modern Islam）》的心得，让人看了耳目一新，学霸和精英的世界观和普通人是大不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HBQN9_RPFcu2ncECYNbrEg&#34;&gt;纪念9/11：伊斯兰圣战者的扭曲时空观&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章摘要：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义认为历史在先知穆罕默德揭示真理的时候已经达到完美。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义时间观可以比喻成&lt;strong&gt;一系列指向同一个中心的箭头：所有的时间线必须终结于穆罕默德的生平年代&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISIS的使命就是“让领导权重新归于上帝”：“伊斯兰社会昨日的上帝也是伊斯兰社会今日的上帝，昨日给我们荣光的他今日也会给我们荣光”。与之相反的是，除了反反复复提出要回到过去，宣言中完全没有关于未来的可行性计划。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰相信历史从来没有过进展，我猜测这种独特的“时间停滞的”文化基因，导致普遍的Islam群体没有时间概念，做事拖拖拉拉，不信守承诺，看看所有落后国家的人是否如此？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是王博士的简历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haina Wang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A theoretical chemical physicist working on statistical mechanics of fluids and soft condensed matter. she is also engaged in science communication for children and the general public.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这是最后一封信。</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我遇到一些不合理的现象，想提出来和教会组织的人讨论，但是发现他们只会念经，什么反馈也给不了，我认为他们也是很认真的，但是也许不知道圣经之外的其他事情，给不了反馈，我认真地给他们写了3封信，之后不会再写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了帮助身边一些遇到难题的人，我做了一个问卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shryTRE7SBuiaE4bv&#34;&gt;车诺比的春天（测试版）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shrYV0eDF9n6pF0py&#34;&gt;Chernobyl Spring World (Test version)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022.3.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给教会群里的兄弟们发信息，听说他们大多数人还在基辅城里，询问他们的情况。然后收到以下信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Alan：**你可以帮我们向上帝祷告，别想去打仗，不如看看耶和华怎么样替我们做这个。圣经的真理很简单，所以每个人可以明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Lina：**Atom, 我可以想象你最近遭受多少不好的不公平的事情，在国外为公正的事奋斗，遭受战争的苦，我可以想象你的心里有什么样的感觉，当你知道一切所发生的是圣经预言的实现你会很惊讶，很快其他的预言也会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道吗，耶和华怎样吩咐自己的仆人，他说：“这一次你们不用作战。要在各自的岗位上站好，看耶和华怎样拯救你们。犹大国和耶路撒冷城啊，不要害怕，不要惊慌，明天要出去迎敌，耶和华会与你们同在。”(历代志下20：17）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基辅的朋友们都很安全，我们在切尔逆各夫几天下了火箭炮，无辜的人没有死。而如果有谁去世了，耶和华看着他的心会把他复活。Atom, 最近发生的很增强了我的信心，我看到了耶和华怎么样爱和保护自己的仆人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你听从他的话他一定会保护你。“天军的统帅耶和华会像俯冲的鸟，迅速前来保护耶路撒冷。他要保卫、解救这座城，施行拯救，不让这座城受到伤害。”(以赛亚书31：5）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;
我理解的上帝不会给我们带来任何好或坏的东西，我没有向上帝祷告，只有通过人自己的努力，才可以实现一些目标，或者说，向上帝祷告，其实是在和自己的内心对话，增强信心和精神力量，这样理解是否正确？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢您的耐心，并提供这么多资料，我有几年的业余时间花在探索关于神学、宗教、信仰这方面的问题，如果在未来几年有可能，我会去读一个神学专业，必须从科学理性角度去分析和验证，我不会迷信任何说法，解读的版本太多，很多人都不明白，圣经衍生的教派已经有超过100种了，JW是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Helen：&lt;/strong&gt;
我的一个哥哥以前学习过圣经，但他认为自己学习就可以，不需要加入一个宗教，所以后来停止了学习。这次战争爆发时，我们一家人决定要一起度过，所以我们前一段时间在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当俄军占领我们的农村时，我努力祷告让耶和华给大家智慧，让我的哥哥不要发火，不要说冒犯俄军的话。此外，我祷告求耶和华让俄军对我们善良一点，因为从但以里的经历我们知道，耶和华有力量让猛兽变得温顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果，我的妈妈说服了我哥哥不要跟他们说话，让她自己去跟他们交谈。当俄军来到我们家时，妈妈先出来跟她们说话，我们听到她第一句话是，“你们不是我的敌人，我明白你们只是在执行命令”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军也说了，他们不会杀我们，结果任何人没有收到伤害。我跟家人说，这难道不是上帝拯救了我们吗？不是耶和华教导我们说话要温和? 但哥哥听到我的话就生气，说这只是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，说到要不要加入组织的问题，我这次跟哥哥交流马太福音25章的内容，耶稣说，谁接待我的门徒就是接待我了，所以不加入任何宗教的话，怎么可以执行照顾弟兄的诫命? 哥哥有个疑问，难道只帮助耶和华见证人吗？不是应该帮助所有人吗？ 我们听到军人给我们机会离开时，非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天开收音机听新闻，新闻上说，当天在很多城市平民离开战区时，军人开过抢，为了把责任推到另一方。怎么办呢? 最后一刻，我们还是决定了要离开。神奇的是，任何人都没有开抢，也没有任何军人追随我们 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上时，哥哥说了一句: “孩子们，这是上帝拯救了我们”。我觉得很神奇，他怎么主动提到上帝呢? 在逃离的途中，我们需要在一个城市停留，我们不认识那里的人。一个朋友联系了这个城市的一个姐妹，她马上联系我，她并没有问我有几个是耶和华见证人就愿意接待我们所有人，到了她家后我们所有人都得到了很好的照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白了，这是耶和华在解答哥哥的疑问，显示耶和华见证人帮助所有人，不只是自己的朋友们。 第二天，哥哥刮了胡子，然后吃饭前主动要说个祷告，祷告中用耶和华的名字 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次吃饭时他又想祷告，这次请我祷告，所以我蒙头为大家祷告。 我的哥哥清楚看出，耶和华也很关心他，不但帮助他，还解答了他心里的疑惑。现在虽然未来还不确定，但他心情很好，而且现在我跟他提属灵的话题时，他都会听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常好的经历，请写到你的博客里分享给更多人，在这里只有少数人可以看到。有证据表明，首先杀害乌克兰人最多的是在Donbas的乌克兰特种军亚速营AZOV吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果论战争杀人罪，乌克兰政府军和Azov的罪恶更大，我们无论是站在乌克兰，或是站俄罗斯的立场说话都是错的，唯一能做的就是赶紧转移逃命，不要参与任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后记：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了上面乌克兰基辅JW群友们的话，我竟然无言以对，真是很可惜的结论，把一切都归咎于上帝，要上帝来承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们明确和我表示了，不会写博客，也不会给我看简历，总之交往半年，还是不了解他们。总之感觉大家各方面的状态欠佳，他们只给我讲圣经，我觉得这是有问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为是宗教信仰问题，而是关于眼界、见识、认知等方面，如果工作生活和个人发展搞不好，光谈精神追求，传教的时候很缺乏说服力，因为人家不信任，更不会服follow你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国朋友那里听说，他们欧洲人认为JW是邪教，而一些国家在打击JW，还有被判刑的，听说中国那边的JW朋友还不错，所以不能把一个组织当成整体打个统一定性的标签，我暂时不知如何解答这些疑问。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对神的理解，神长什么样？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-3/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才晚上刷牙的时候，发现牙膏凝固在刷子上，这才想起来，早上已经挤了牙膏，但是匆匆忙忙干别的去了，于是这个早上忘记刷牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这段日子有点忙碌，刚搬到新地方，今天安装好浴室的镜子，这样可以每天照一下自己，问问“&lt;strong&gt;你是谁？ 从哪里来？要到哪里去？&lt;/strong&gt;”，据说照镜子是一种非常好的自我训练方法，至少会把脸洗得干净点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生活并没有完全安顿好，我只能穿着劳动的服装，也希望能够像你们一样，即使在视频对话里，也穿着干净整洁的西装，对大家表示尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个随意的人，尽可能对自己和别人的每件事情、说的每一句话都要认真负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伦经常督促我学习，所以我欠他一个解释和交代，我不能仅仅口头上讲讲，敷衍一下，一定会认真考虑之后用文字写下来，也算是每隔一段时间给自己的一个总结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学习方法因人而异&#34;&gt;&lt;strong&gt;学习方法因人而异&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看同一本经典，不同的人理解不同。对我而言，用文字是最好的表达方式，再次用一封信，阐述一下我对信仰的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若将人生和学习比喻为喝水，有人修管道接自来水，或做两个桶去挑水喝；有的人缺乏力气去挑整桶水，只能用瓶子装；还有人快渴死了，来不及去找水，身边有什么用什么用，手捧或者用布蘸点水，先让自己活下来最重要。每个人所处的环境不同，情况差异。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阅读&#34;&gt;阅读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学习和讨论非常重要，但是根据实际情况运行一段时间下来，我发现一些问题，在这里提示给大家，希望你们在传道的过程中，注意积累经验，以便更好地去帮助其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用我的母语去理解你们现在提供的一些材料，相当于中国九年义务教育的小学到初中生的汉语阅读题的水平，受过高等教育的人完全没有难度，所以当你们让我照着材料读的时候，我经常会想，能给点水平更高的文章看吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的主要学习方法，就是遇到什么问题去搜一下，可能在看一本书的时候先翻目录，然后看最后一章，再看中间的第5、18章，这样跳跃式的学习，只有这样效率最高，我不会按照顺序从头到尾逐字逐篇地读下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，用母语阅读的时候一个人就可以，不需要一堆人在一起读，只有用外语阅读的时候，为了训练语言，可以外国人扎堆在一起读。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;讨论&#34;&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后，当你们照着这些材料提问的时候，我也经常会想，能提点有水平的问题吗？我有耐心读这些浅显易懂的材料，从中衍生出一些有深度的话题讨论，但是，我讲的你们可能听不懂，或者你们想表达一些深层次的问题也无法开口，作为外国人的语言能力问题凸显，于是我们中间的交流，总是要邀请1-2个外语水平比较高的人，配真人助理翻译的讨论过程，这将耗费2-3倍的时间，且只能做浅层交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种交流和学习的方式确实太奢侈，只有国家元首才能享受如此高的待遇，一般大学和大公司也不会这么干的，这代价得多高啊？作为施予者，本着牺牲奉献的精神，你们可以认为是应该的，但是作为接受者，我不能够理所当然认为是可行的。 总之，这不符合我现在的实际情况和身份，“德不配位必有灾殃，受之有愧”，希望你们能够理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们也不能请真人帮我翻译会议和学习内容，不合适的，德不配位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写文字&#34;&gt;写文字&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近很多事挤到在一起来，我的时间也感觉很紧，不自觉地讲话速度更快，使用一些更复杂的词语，我们的母语不同，视频聊天时交流深刻话题的难度会很大，而练习一门外语，短期之内是不可能实现精通的。实现高效率沟通的唯一办法就是，通过文字，看不懂的部分文字用翻译软件，还有少量不理解的，问一下写作者就明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，写文章是最好的学习和讨论方式，效率超级高，没有比这更高效的沟通方式了。至于更多“为什么要写文字？”的理由和必要性，请搜索我的网站中相关文章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;效率就是生命&#34;&gt;&lt;strong&gt;效率就是生命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工程师的思维让我无法忍受没有效率的事情，这是我的三观的重要组成部分，没有效率就等于浪费生命，自我谋杀，要求自己效率，同时也是对别人的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使做公益慈善也要讲求效率，在任何领域都有很多人同你竞争，即使公益，起步晚或者跑慢了，照样也要下岗被淘汰，这是多么悲惨的世界啊，但是我很喜欢这样充满竞争生机勃勃的生态环境，只有这样世界才能进步。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对神的理解神长什么样&#34;&gt;&lt;strong&gt;对神的理解，神长什么样？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通俗文学和影视作品中，大多将神做了拟人化的具体形象描述，就是那种长得像人一样的超能者，大众能接受和理解这种方式。我不相信有通俗概念的神存在，绝对不是小说和电影里描述的那种神，如果一定要看小说和电影，我更宁愿看科幻片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一定要问神长什么样？我理解：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神是自然界一种超能力 super power，是虚空中的一种概念，没有具体的物理形象。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应敬畏这种超自然力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经里讲，上帝反复告诫以色列人，不要供奉偶像，造一个房子供奉神像不是最重要的，“人的身体就是上帝的圣殿”，这说明上帝是可以进入到心理和精神灵魂里面，神是可以与人合为一体的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各宗教都要求信徒崇拜和祈祷，&lt;strong&gt;其作用是跟神对话，“让神进入到我们的心里”，赐予精神力量&lt;/strong&gt;，世界各国都有类似“进入到心里”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据以上的概述推理：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神就是我们自己，就是给自己的信心和精神力量，求神就是求自己，不要外求，向内求！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;世界各派宗教为了吸引公众继续关注神和吸引流量，编造了“有求必应”的说法（善意谎言）。同时，各宗派也都在启示人自我反省、反思、静坐、冥想，这都是“内求”的表现，其实这是在用隐喻的方式，告诉人们不要向外求神，而是自己想办法解决问题，不要任何麻烦都丢给神来处理，神的使者们（牧师、和尚、道士）不是垃圾桶，天天被人倾倒负面信息，烦不烦？他们也都是普通人，也会吃饭睡觉和生病。。。 不要总是找他们的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乞丐-vs勇士&#34;&gt;乞丐 vs. 勇士&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;弱者思维，像乞丐一样，躺平放弃奋斗，总是期盼施舍和帮助，想象天上掉大饼的好事，尤其期盼有从天而降、解救苦难的神仙；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强者思维，像勇士一样、直面鲜血、战斗到最后一刻，向死而生，遇到再大的问题和压力也要自己扛，自我激励驱动，自助摆脱困境；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;信仰，也分乞丐和勇士两种人生模式，我当然属于勇士，相信强者思维。因此我的基本三观是，人生就是要折腾的，&lt;strong&gt;绝对不会相信外界出现神力帮助人，只能够依靠人自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我厌恶现在很多佛教徒给人愚昧软弱的印象，但是超级喜欢佛教里的一些经典语句，例如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**自渡渡它：**自救的人才能救别人，所以，信仰者说帮助别人之前，先看看是否能帮助自己解决各种生活中的实际问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**勇猛精进：**拼搏奋斗，区别于仅仅读经典、祈祷神降临，而不采取实际行动、坐以待毙、混吃等死的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史演变改造了宗教，其实，佛教或任何一门现存的宗教本来都是有战斗力的，差别只是，有的派系是发起主动攻击的战争，有的是被动防御的战争，总之他们得能打，否则就活不下来，这个宗派也就灭亡了。在漫长的残酷历史演进中，信徒群体得尽一切可能维护自己的基本生存权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界前几大宗教的书和资料，我都会看一些，随着了解深入，最后我有可能反对某一个派系的信仰，转向支持另外一个，我不想说假话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们遇到过有些人除了看某门派的宗教经典，完全不和你谈其他话题，他们并非口头所述的真正想帮助人，仅仅为了单方面推广一种信仰。像广播一样单向传递信息，并不关注人，没有真正的沟通和互动，不能理解对方，并做出针对性的反馈，这不是像机器一样吗？很糟糕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是语言文化背景差异问题，人工智能技术发展到今天，和机器人对话，也不至于这个沟通水平吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与外界的任何联系，第一步是了解人和组织，了解他们的生活和工作等基本问题，每隔一段时间就有必要重新评估一下，并决定要不要继续保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认识有些人几个月甚至几年，依然不了解他们，完全不知道他们在生活中做了哪些实际的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能他们认为在一个虚拟的社群里并不需要了解其他人的背景信息，如果需要也是非常低效的，犹如挤牙膏一样，问一点答一点。我还曾经听到有人说，找工作不想发简历是因为隐私，他们误解了什么叫隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后不会再给你们写信了，因为你们从未有人回过信，不存在真正的沟通，我估计10个人中可能不到3个人会看这些信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国有句老话叫“事不过三”，就是如果一件事连续做了三次，还没有反馈和结果，就不做了，在国际关系里这叫“对等原则”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>他们为什么不快乐？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各位兄弟们好，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经交流有几个月了，希望通过这些对话，能增进我对JW的庞大体系的了解，由于我们之间语言和文化的差异，可能很多问题没有讲清楚，因此我更习惯用文档（写信）交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是实用功利主义者，没有实际行动和成效的话，则不想轻易说，大多数时候“帮助别人”可能是一句空洞的口号。我想应该先帮助自己改变处境，让自己实力增长更强大，然后才可能帮助别人。我也不喜欢一直不停地学习，相比口头的言辞，我更喜欢行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以亲身经历为例，我现在的工作是没有挑战的，整天听周围传统的中国小商人说着愚蠢的废话和假话，觉得生活无聊至极。JW的兄弟姊妹经常说“帮助别人”，请问对于我这种情况，你们怎么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;旅舍&#34;&gt;旅舍&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我目前住在办公室楼下的青年旅舍里，这样节省了上下班的路程，避免了堵车的问题，我有充足的时间每天定时跑步锻炼身体，以及看一些和工作无关的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢青年旅舍，有种住大学集体宿舍的感觉，和很多来自不同国家地区的年轻人在一起交谈，感觉永远保持年轻心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，要做好心理准备，那里会碰到各种奇怪的人，以及如何与他们打交道和相处？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;闹钟&#34;&gt;闹钟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;隔壁有个伙计每天凌晨1-2点睡觉，他的闹钟每天早上从6:00开始，每间隔10分钟大声地响一次，他都每次按停闹钟，然后倒头继续睡，这样至少按停约10次，然后大约在7:30-8:00终于很不情愿地起床了，这将近2个小时如何能安睡好？也不考虑打扰其他人的休息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能想早起，但是缺乏毅力，闹钟却帮助训练出了懦夫，我不能理解这种行为，这是一种心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常人的行为是，听到闹钟响就马上起床，要么彻底关闭闹钟，好好睡个觉，让身心得到彻底放松地休息，我们可以原谅自己偶尔偷懒不起床，这是很正常的，但是持续定闹钟并偷懒就是心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不说话&#34;&gt;不说话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆的厨房和公共活动空间是社交场所，总是充满年轻人欢乐的氛围，但是与这个小社区不搭调的人也是有的。另一个房间有个女生，从未见她笑过或与其他人交谈过，总是略微低着头，表情严肃，目光专注，有两次我们经过她身边打招呼，她不抬头也不吭声。我问其他人怎么回事，没人能说得清她的情况，总之不要打扰人家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜如果上厕所，配着旅馆幽暗的灯光，以及卫生间潮湿发霉的气味，在空旷的走廊里遇到她，你会觉得毛骨悚然，因为很容易联想到恐怖片里的那些被谋杀冤死的女孩，形象太相似，好在我几乎不会做噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想知道邻居都是些什么人？会突然发生什么不可预测的事情吗？这是对未知的某种隐忧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;歧视&#34;&gt;歧视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公共空间里不总是欢乐的，总有些冲突，当地的一个乌克兰小伙显得很不友好，总是当众羞辱和威胁几个外来人，包括一个以色列人和几个土耳其人，如果外来人没有低调谦虚，态度稍微强硬一点，有可能要打架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指责的理由不外乎是他们把公共设备设施弄脏了等等，确实说得没错，他们可能以前没有在家经常做饭或料理家务，使用厨房、厕所的时候，总是会留下一些问题把柄，例如洗碗的水放多了、桌子没擦干净、炒锅烧黑了，把灶台弄得一团糟等等。与其他人如何共处同一个屋檐下？这是个普遍的问题，有多少人进入社会之前接受过这样的培训练习呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们受到歧视和排挤，我在中间可以做一些关系平衡和调节，和我一起生活小段时间，希望能减少类似问题，很少人能轻易对我干的活挑出毛病，因为我10岁之前就住学校，生活独立自理，我知道怎么应对各种复杂刁钻的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;管理&#34;&gt;管理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆老板是一个身材匀称的中年女主人，她可能比较喜欢漂亮的东西，整个旅馆装修风格看着挺美观的，但是她忽略了功能性设计和人事管理，所以这个旅馆就是好看，但是住着并不舒服和便捷，她每天要花大量时间和体力劳动做清洁和维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做过产品原型设计和标准制度管理，做任何事都讲究 &lt;strong&gt;质量（安全、效率、健康、舒适、环境友好）QUALITY(Safety, Efficiency, Health, Comfort, Eco-kindness)&lt;/strong&gt; ，我有信心可以设计&lt;strong&gt;更清洁、成本更低、用户体验更好&lt;/strong&gt;的旅馆，如果她愿意采纳我的改进建议，我非常乐意合作，免费服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把这个想法和几个住在这个旅馆的人讲，他们表现不屑，好像与其无关，而一个意大利姑娘则直言不讳地表示，她根本不相信旅馆女主人会改进这里的环境，乌克兰人习惯了这种工作方式，他们不会想到如何节省工作时间和减少体力劳动的强度，大多数人的思维是刻板僵化的，他们只会按照主流社会既定的模式运作终生，没有住在这里的人想长治久安，大家都是过客，待一段时间就走了，不必要提什么改进办法建议之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这样的反馈，我感觉好遗憾啊，大多数人对自己的生存环境的改进是没有信心的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;衣食住行医疗教育是人类的基本需求，住宿是刚需之一，每个人都需要，好的生存环境能培养善良美好和更有创造力的人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以我想先解决自己的住宿问题，如果找不到合适的旅馆，我希望找几个伙伴合作租个大房子，一起来制定功能布局，将空间设计为符合Bible的各种主题，制定连锁旅舍的标准管理，一个高质量住宿空间样本，逐渐在不同地区复制和扩大规模，招募更多的人来工作，接待更多的人住宿，全部的员工和住客都按照JW教导的标准来培训和服务，为社会提供更好的产品和服务，而且能赚钱，有什么不好的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这个标准住宿空间的探索失败了也没关系，至少我解决了自己和身边少数几个朋友的住宿问题，这个住宿费无论如何都是少不了的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络社区和工具&#34;&gt;网络社区和工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为以上的各种经历，让我们看到社会里充满了不能进步的人、不可理解和怪异的人，可能都是有心理障碍所致。如果他们没有能力自己走出困境，而且遇不到合适的人帮助，很有可能这个人就此报废了，这非常遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商业社会里的大多数职业以赚钱为第一目的，所以作为患者会感觉心理咨询师和医生们是冷冰冰的，他们像机器一样工作，治疗效果可不好说。如果遇到有技术和学历认证的医生还好，更糟的是网络上和现实社会中充满了虚假的医生和医药，很多患者因此被诈骗钱财和感情，让情况变得更雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;医疗和教育是社会基础设施，应宁缺毋滥，优质且免费，不因贫穷富裕而差别对待。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果是经过JW培训过的心理咨询师和医生，那就完全不同了，对人和动物会充满温暖关怀，暂且不说他们的医疗专业能力，患者会因为积极的情绪感动，而完全依靠自身免疫力自愈康复，我完全相信精神力量可以战胜大多病痛，非商业医疗效果更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而同时，我们善良的JW布道者们，目前通过随机的方式在生活中向各种人传播上帝的话，但大多数人是不会听的，这不是浪费布道者的生命吗？Preacher Lives Matter 布道者的命也是命，既然是众生平等，请问，为什么要他们为那些根本不可能改进的人做无谓的牺牲？这是对布道者生命的不负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我支持将有限的生命和资源奉献给真正需要的人，在广阔浩渺的人海中找出有各种问题咨询需求的网友，有方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;基于facebook，instagram等社交媒体平台开发心理咨询的应用，在其庞大的用户中筛选出一些能明显意识到自己的问题并有强烈意愿改变的人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;先根据问题分类通过聊天机器人自动筛选，然后心理和生理专家进行咨询，最后介绍给就近分布的JW成员，为其提供1：1的专人对接辅助的咨询服务，这样效果会不好么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我有一些少数能聊得来的伙伴，由于IT技术开发的职业关系，他们大多性格内向不善言辞，我们都觉得世界混乱生活无聊，浑身充满力量却没有伸展四肢的空间。如果忽视他们的存在，就是浪费人才。于是，我再次不安分地想做点什么有意思的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多好用的工具和数据可能已经是现成的，需要将其重新组合、优化和增强，MVP最小可用产品和Low‑code development 低代码开发成为趋势，技术开发不必要投入太多 &lt;strong&gt;Reinventing the wheel 重复造轮子&lt;/strong&gt; (我听懂了Artem说的这个词)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信息时代的加持下，我们做任何行业，如果都采用软件开发者的一些组织管理方法，效率将倍增，掌握这些技能，会让每个团队成员都身价百万，这些关键词会让很多人感兴趣的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开源、分布式社区、远程工作、OKR、极客 open source, distributed communities, remote work, OKR, geeks&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果没有相当好的技术辅助，我们不可能跑赢那些作恶的人（犹如圣经里说的假先知和索多玛城的人），他们的受众规模庞大，扩张速度极快，且对人们有很强的蛊惑力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用圣经学习外语</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰基辅看牙医的那天，一个老奶奶在诊所门口流利地用中文和我打招呼，并表示希望和我练习中文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是令人惊讶，因为这是我第一次在乌克兰遇到陌生人，居然能用我的母语和我打招呼，然后我们互相添加了即时通讯，她介绍自己叫Lily莉莉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加了他们一个聊天群组，认识了一些非常友善的朋友，然后我发现他们在线学习中文的教材是圣经，这又是我第一次看到这种情况，他们一定是非常聪明的人，能够同时实现四个目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学习圣经、学习外语、帮助他人、帮助自己、社区互助&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们属于一个新的基督教会 - &lt;a href=&#34;https://www.jw.org/en/&#34;&gt;耶和华见证人&lt;/a&gt;，这也是我第一次听说，该教会网站有超过一千种语言版本，而且几乎每个月都有新的语言版本上线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我目前见过的世界上最先进的web app网页应用程序，再次让我震惊的是，他们甚至有很多方言，包括福州话、广东话、四川话、上海话、温州话，很多中国方言对我来说，它们就是外语，其学习难度与外语一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一种很另类，且更高效的外语学习方法，请点击&lt;a href=&#34;https://www.jw.org/cmn-hans/%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E8%AF%B4%E6%98%8E/jw-language/JW-Language%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%BD%B1%E7%89%87/&#34;&gt;JW Language app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会企业&#34;&gt;社会企业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日期：2021年11月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会企业可以帮助大多数人，而商业企业失去了功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;周围的朋友&#34;&gt;周围的朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已经在乌克兰生活了五个月，认识了一些周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;阿莉丝：25岁的女孩，主修一些电脑程式，知道如何开发游戏和网页应用程式，不知道如何独立找到合适的工作，仍然与父母住在一起。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;凯西：30岁的男孩，主修平面设计，知道如何使用Adobe套件画图。他非常喜爱化妆品和衣服，但无法负担美丽的物质生活，通过约会应用程式陷入复杂的女性关系陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;露西：35岁的女孩，是一个单亲妈妈，有一个2岁的女儿，主修政治和法学，希望能再次完成她的博士学位，但现在她必须等到女儿三年后上幼儿园。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;沙夏：40岁的男孩，主修商业管理，希望环游世界，但每天应该照顾他的大家庭和许多可爱的狗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上所有的朋友都感到沮丧，在现实世界的生活中没有时间、梦想或愿景。我知道还有更多人因为无聊的生活和工作处于更糟糕的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的想告诉他们：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了解决社会问题，团结我们的社会关系，我们能互相帮助吗！不必要出去找工作，我们自己就能为更多人创造生存机会。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;一个商业计划&#34;&gt;一个商业计划&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注册一个为人们提供社会援助和咨询的非政府组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于单亲妈妈：她们可以帮助照顾其他孩子，合作运营一些幼儿园；当然，她们可以一起住在仅供单亲妈妈联盟使用的公寓，支持她们找到新丈夫，直到她们有一个新家庭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于老人：同上单亲妈妈的例子，合作运营一些养老院；与孩子与母亲一起生活不同，所有老人可以一起住在仅供联盟成员使用的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于专业人士：无论男女，所有年轻人和老年人都需要更好的个人发展，他们将通过心理学家和企业家的适当指导，创造出对世界、生活和价值观的良好看法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会效果和影响&#34;&gt;社会效果和影响&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;节省年轻人的时间：孩子和老人占用了年轻人很多时间，他们应该从繁重的家务和琐碎的家庭问题中解放出来，然后获得更多的时间进行个人教育和职业发展，当然，当他们还不太老时，有更多的时间享受生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;更高质量的社会服务：在发展中国家，公共福利总是不太好，如果你想在家里好好喂养孩子和老人，你应该很富有并且有很多时间。因此，我们需要升级社会服务系统，不可能依赖政府和商业公司，尤其是当你出生在一个腐败的国家时。这唯一的方法是依赖社会企业。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在联盟中创造就业机会：政府、学校、宗教组织、公司可以通过非政府组织联盟合作，更多的年轻人将在非政府组织联盟和分支机构工作，这是一个有意义的工作，对公共福利有好处，不仅仅是为了赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;优秀案例&#34;&gt;优秀案例&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;慈济基金会&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个总部位于台湾的国际人道主义和非政府组织（NGO），拥有医疗、教育、媒体等分支机构和数百万志工和工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为单亲妈妈提供帮助的组织和计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&#34;&gt;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国际老龄联盟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个具有愿景的非政府组织：一个健康的老年人权利和选择都受到保护和尊重的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ifa.ngo/&#34;&gt;https://ifa.ngo/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上帝住在我内心，我向自己祈祷，永不向天上的上帝祈祷。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;行动比说话更重要，我从不认为上帝会来，直到我们首先行动并帮助自己。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;理性思考&#34;&gt;理性思考&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近一个兄弟和我聊天，谈到他遇到的问题，这位兄弟真是个明白人，他做出来正确的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给女友写信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的深思熟虑，我认为我们不可能结婚或建立亲密关系，因为我们完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的阿莉莎只关心物质生活，从不问我其他问题，她的生活质量很好，想要更多，不会轻易满足。我支付更多的钱购买寿司、花、戒指和更重礼物，但她只是多了一点点快乐即转瞬即逝，所以这样的生活对我来说是无意义的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>给Z教会牧师和传道人的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-church-zion/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-church-zion/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从去年底开始，经过热情洋溢的小Y（弟兄）引荐，我参与了Z教会的2次线下活动，以及系列线上活动。起初接触基督教和圣经，是为了探索欧洲历史及哲学思想，也为了找到一个好的社交团体，并系统学习原版Alpha course启发课，做了上万字心得体会的笔记。照此继续下去，积极参与活动和热心奉献，即使没有成为虔诚的信徒，我至少也应该成为宗教的业余学习爱好者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是期间由于遇见了一些荒诞的人和事，我认为学习探索可以继续，和耶稣等古圣先贤建立连接，而不必与某个具体的教会和社会人产生关系，信（靠谱的）耶稣，而不要信（不靠谱的）人。因此我决定，从7月份开始不再参与教会的任何群体活动，并写这么长篇的文字向相关人说明情况，以免一些朋友感到诧异，我认为自己是认真并负责任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列举三个人和事的案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小C（妹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第二位是小C妹妹，她启动了一个计划，请我们督促她早起上早课，约定早上6:30开网络聊天窗口，可是她可以连续几天都迟到。我说可以不必要执着于6:30，可以时间更改到7:00或8:00。但是她坚持自己设定的时间，还是依然迟到，于是又改规则，我要求交1000元押金，如果迟到一次就扣10元，可是依然迟到如故，甚至根本不出现，若加重每次扣款数额，照此下去很快钱就被扣光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我习惯早起的，无所谓谁和我约时间，但是她如此对自己提要求，一再失约，我认为是“意志力”太薄弱了，当然早起这件事并不算什么特别重要的，重要的是不能履约，这是信用问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最后只好把钱都退还给她，告诉她在表格上做记录打卡的办法，自己监督自己，扣自己的钱，可以捐赠给教会或其他机构，总之要奖勤罚懒，要么就不要让自己玩这种游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后了解她有过抑郁症的历史，有长期服药，因此就不会对她有什么苛责，只是希望她别对自己太狠，适当放松一下，但是与社会人交往中是得准时履行约定的，希望一定要让自己变得足够强壮，才能在这个残酷的社会里生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小K（姊）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第三位是小K姐姐，听说我们刚来京准备找房子长住，小K很热情地多次邀请我们去她家住，某天我们选址看房子，然后就寻到她家去了，觉得她家像个大仓库，连个坐的地方都没准备好，也没有床，她说要上班，晚上还要去参加教会活动，要去医院陪护绝症病人，总之每天都太忙所以没收拾，我们听了肃然起敬，这就是当代特蕾莎修女在世啊！然后我们就帮助收拾了一下，有个地方可以坐下来谈话的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若给小K发微信，发现大部分时间，她的微信窗口提示“该用户被禁止发言”，她申请了多个微信号，第二个，第三个都是这样被禁言的。说了什么话？才受到这样的优待？然后逐渐知道，她经常喜欢讨论一些网络上不和谐的违禁话题，随时在骂，我说如果有什么故事写下来，别光口头上说吧，但她不会写，就是继续在微信里谈论，确定她的手机信息时刻被监控了，然后导致我们微信也不敢加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她分享了已经去世的母亲的病痛，破裂的婚姻，我们深表理解同情，她还有一份不错的国家公务员工作，但是很少去上班，她谈论最多的就是关于信仰，自己都照顾不好，总想着怎么帮助和照顾别人，好像只有信仰才能让她生活变好，对我们谈话都是和颜悦色，谈起社会都是紧张愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的朋友，确实是好人，但对于某些表现也只好敬而远之。有一次她和我们逛公园，被一群10个警察便衣拦下来，扣下身份证查水表长达5个小时，犯了什么事？差点被送到局里包吃包住了，我人生头一次受到这样的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了半年之后听说她搬家了，又约了来访，再次到她新住的房子，依然像是一个大仓库，也就是过去至少一年多，她都是生活在仓库里，可能过去多年生活都是一团糟。面对这样的朋友，除了安慰几句，不要愤怒，好好工作和生活，我们能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这位小Y是我到Z教会的领路人，我想重点介绍一下，也请大家帮想想办法，对于这样的复杂情况，该如何处理比较好？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;小y兄弟&#34;&gt;&lt;strong&gt;小Y（兄弟）&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 大力推广并标榜素食者，却很快转身为肉食者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初次和小Y认识的时候，他强调自己是素食者，说他正在筹备拍摄一部素食纪录片，像好莱坞大导演卡梅隆《游戏改变者》那样棒的大制作，我最喜欢和有理想的青年打交道，因为我做了多年农业食品项目，手上有大把的项目案例和素材，我们颇能聊到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，他经常和我们讲基督信仰，引荐我们去Z教会参加活动，在过年前的一次大型聚会上，W牧师说小Y长期特别坚持向他公开推广素食，说明素食对自然生态和人类健康的各种好处，牧师也在努力尝试是不是这样的，我们现场百十号人都赞叹这么优秀的小伙儿并向他致敬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己各方面要求这么高，如此优秀的人才，拉到一起来合作共事，肥水不流外人田才对啊！之后，我只要有什么好的项目机会和工作都想着他，愿意贴上自己的精力陪伴成长，运用我们的IT专业背景的优势，给他积极提供网络技术支持和服务，希望他能实现理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我于7月把小Y拉到我正在参与的一个知名的创业公司，在给领导和同事的推荐信中，特别说明小Y是一个“有信仰的坚韧素食者”，并口头和同事讲了两遍，意思是希望单位食堂能给他一些特殊照顾。来这里入职当天，我请他的第一顿饭时，他却要求吃烤肉，我的心态是非常开放的，当然没意见，我乐呵呵地奉陪。
（后话：让其他知道推荐信的同事作何感想？怎么看待我？怎么看待我的推荐人？嘴上说不要，身体却无比诚实，标榜为素食者，一旦吃起肉来，还吃得那么欢，这种言行不一致的吃相不觉得难看麽？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这一小段时间近距离的相处，发现小Y的特点首先是“多变”，缺乏成熟稳定的想法，我甚至怀疑再往后，他还能不能坚持基督信仰？是否还会做饭前祷告？当然，我们都理解人的饮食习惯会变的，生活方面还不算什么大问题，后面陆续发生的一些职场上的事，就让人感到难堪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 改变约定的工作计划，做自己的独立事业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做了工作方案，在小Y来之前和他交谈多次关于团队分工职责，他确认后才通过我推荐进入，老板也在全员会议上公开宣布了这个网络媒体团队的存在。我们约定的工作职责，按轻重缓急的优先级排序如下：
第一. 成为IT团队一员，协助我们做网站，提供所有的图片音像资料整理和制作；
第二. 与外部的影像媒体制作方合作，在中间协调组织工作；
第三. 写影像专题项目方案，执行日常拍摄制作任务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，他刚来跟我只干了几天活儿，拍了一些老照片和资料影印件，一堆资料乱七八糟丢在那里就不管了，我提示他好多次，在共享文档里整理一下，查看了几次还是没有整理清楚。而他整天沉迷于翻看公司内部编印的材料，好像没空搭理我，于是我只好自己去动手做扫尾工作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几天，他又说想学编程，跟我们干IT，于是在上班时间看了几天编程类的网络公开课，我亲自告诉他不建议转行业，可以一专多能，先把自己本职的专业用到极致才好；我把很多工作安排已经写到工作组的共享文档里，说明要根据计划去做，他好像不太知道上班时间要做什么，继续不搭理我，照常在上班时间整天翻看各种图书资料和网络信息，公司是鼓励学习的，他能在短时间内看那么多公司资料，大家对他欣赏，但是大部分时间干着与本职工作无关的事情，抛弃约定的协议就违反了基本职业道德和规则，当时我有意见，但是没当面说出口；
（后话：请你是来工作的，不是请你来读书的，请根据公司实际需求去工作，要读书可以自己回去读，你没这个职责义务，也没人跟你提出这个需求，即使九年义务教育也要给学校交生活费和学费是不是？没必要耗用公司的资源整天在那里读书。所以，搞清楚情况，在这里到底是干啥来了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后，他离开集体办公室我们旁边的工位，整天把自己关在一个独立的小会议室里，只有某些活动需要拍摄时，叫他才出来一下，问他在小屋里干嘛闭门不出，他说为了写拍摄proposal(方案)，防止被人干扰而需要一个独立环境。除开老板有一间独立办公室之外，其他人都是在公共空间办公，他是唯一要单独工作间的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，他很少出来融入集体，不主动找人谈话交流，也不出来运动。在公司里认识几个人？叫什么名字？是负责哪方面职责的？这方面他可能也是空白。邀请他早晚餐后一起散步或锻炼下，他不出来；邀约出来聊天，回复说忙 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和我们住一起的时候，他习惯晚起。他现在住的那套房的室友长期出差在外，他一个人独住更是经常可能赶不上食堂早餐；问他为什么晚起，他说晚上睡不着，可能有点失眠，原因似乎答不上来或不会告诉我们，总之就是某种焦虑。这很奇怪，90后怎么会焦虑和失眠？我这把年纪得面对多少乱七八糟的事情也不会这样，不懂他焦虑的原因和理由。某次他说“觉得自己有罪 ”。我们理解小Y可能因为虔诚的信仰所致，属于内向性格，才会自我封闭起来有些抑郁，我是有些担心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不找我，那我就主动找你。经过几次找他聊天，并询问“为什么不和我们一起做网络上的媒体影像内容？”，最后，他说出真实想法，他不想参与当初约定的工作，也就是他不再属于我们团队，他说自己要独立组建拍摄团队，并提出一个大计划，给公司创始人做一部大制作的纪录片，拍摄需要3年，后期剪辑制作也要1-2年，总计4-5年的周期，需要公司每年提供资金约百万，因此他在紧张地写proposal；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人认为做日常的短视频拍摄记录重要，我则认为要从短平快最简单的录音开始做起，他认为我们的要求太low了，只有大片才配得上本公司老板的社会名声和地位。想干大事并树立高尚人生和远大理想没错，但是给自己贴不少高大上标签，与现实能做到的差距过大，显得好高骛远（心比天高，命比纸薄），为什么不顾公司实际需求，不看当前条件情况，不从一些小事开始做起呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，只要是好的想法我们都应该支持，他说明白了自己要独立干事业，尊重他的决定，赞赏小伙子很有理想和追求上进啊，于是我就不再找他去干之前约定的工作。所以也很少人进小办公室去打扰他独立思考和学习，基本上只有在用餐时见过他，或有时他出差几天干些自己的工作，因此我们很少见面；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，2周，1个月，2个月过去了，他还没把proposal拿出来 …… 国庆放假之后，仅仅在就餐时见过一次，然后听说他在外出差，准备过来和公司老板谈他的拍片计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他不会主动和我讲日常动向和工作内容，我就请他向另外一位（资深）老同事讲，由于该公司一贯比较“闲散管理”的工作方式，这位老同事也并不常过问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是其他人都把小Y当做我的团队一员，管后勤和行政的同事会经常向我问小Y的情况，每次我都说不清楚，我得一再解释，他现在不是和我一起的，他的工作范围和行为不归我管。但确实最初经我写的推荐信介绍过来的，工作和住宿由我来安排，相当于我个人信用做担保，因此负有一定的责任，有必要了解他的动向和想法。
由于我们加入的是一个初创公司，各方面的管理规则和制度还不完善，公司里不能长期有人占着一个位置，消失一阵子后又时而出现一下，却很少人知道他在干嘛。我很担心万一出现什么问题，要我和公司担责怎么办呢？
解决办法是，如果他继续在这里工作，他有必要和多个相关负责人说明或公开声明，他是独立工作并替自己负责，直接向他的上属主管汇报，其他人不能再通过我来询问他的情况，以免大家误解我们之间的工作所属关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 排斥、否定和拒绝其他媒体合作方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我和小Y预先约定的工作方案的第二条，只要是和影像拍摄制作有关的外部合作事务，都会通过他与外部对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个接洽的意向合作方是CCTV某频道导演，由于是公司老板的朋友，我们来之前几个月就预定要拍摄一个公开课。小Y来之后，于是这个工作转交给他来对接，我和这位导演初次电话沟通，小Y来晚了，只听了电话下半场，他好像很激动当时手就抖起来，我还想说别见到大导演就兴奋成这样吧。没想一回到他的办公室，就骂起一堆脏话，说导演摆在这边的一台大摄影机是垃圾，不想掺和跟他做什么片子。
我赶紧解释给小Y听，那位导演并没有想拉他入伙，人家没那个意思，误解了，别想多了，然后他才平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个接洽的是梁冬，一年前他就预约来访本公司的创始人，直到最近双方才约上见面，梁老师很有诚意地说想做一次采访，他制作的《觉者》系列纪录片已经包括了凯文凯利、宗萨蒋扬钦哲仁波切、蔡志忠、松下幸之助等世界范围的商界、文化、哲学、教育、公益等各界知名人士。于是我又找到小Y，说明“梁老师这样有上千万粉丝的媒体大咖”的合作意向，具体工作方案和对接要靠他，准备推送梁老师的工作人员联系方式，他回了一句“粉丝量的数据都是假的…… ”，还是没兴趣参与，他坚持自己的纪录片的大制作计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时不知道说啥，离开他办公室后，我才想起来：出于好心，我本来想把这些大咖和老师介绍给小Y，交往中也能学到一些东西吧，不可能什么都学不到，将来或许能介绍些工作机会和业务。即使不想干，不能合作也没关系，干嘛直接否定人家的水平和能力呢？别人都不行，就你行？你这么能干，咋不上天呢？鄙视这个，看不起那个，怎么不掂量下自己有多重份量？这不是狂妄自大，自以为是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常排斥和否定别人，就是拒绝学习，阻碍进步，表面不阳光，背后很阴郁，总之经常闷闷不乐，把各种情绪带到工作场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里2个月了，他整天把自己关起来，干了些啥呢？消耗公司的资源，干自己的事情，“以自我为中心”，“逃避”不愿意面对的现实，拒绝沟通，通过“暴力对抗”的方式解决问题，如此自私，有这样的道理吗？个人想干的事情，是不是公司目前最迫切想要的？不去了解人家想做什么，双方的需求拼不到一起，怎么出去与人相处，合作共事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是影像行业的外行，不知道如何评估谁做得更好。如果瞧不起CCTV官方影片风格，梁老师那边应该入得了“法眼”吧？数据是假的？你有证据吗？没有证据，就是诽谤了。如果你认为自己做得更好，就拿出作品看看，至少这两位意向合作方都是有很多作品，即使他们的质量不如你，但是有大批量受众喜爱。你有什么好拿得出手的作品？能有点自己的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们发现小Y连吃饭的家伙都没有，工作必需的好用装备怎么能缺？包括剪辑制作的电脑、拍摄的灯光和摄像机等器材等。剪几分钟的影片，他的电脑就不能用了，跑到朋友那里借用电脑，然后又借相机和支架。我说公司会购买的，但是资金尚未到位，需要自己先克服一下，于是我提出购买一台苹果用于剪辑，大概12000- 15000元，我出一半的钱, 他出一半，工作2-3个月后电脑就完全归他了。他又拒绝了，宁可跑1-2个小时以外地方找朋友借用，然后发现他经常找别人借。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚他拒绝买电脑的原因，是买不起吗？若公司不报销，5折拿到一台自己的设备，也不亏啊，即使不给公司干活儿，自己手头不也得随时备一台能用的机器吧，为什么靠公司提供呢？每次接一个活儿都要公司提供设备，或找朋友借吗？所以，我理解不了这种必需品的保障是借的或等靠要的行为方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人家来拍片，我希望他别到时候给合作方摆着冷脸，这让公司难堪，这就是俗话说的“吃饭砸锅”，商场上都是互相信赖才能生存的，经常不给人好脸色看，不服可以独立，没必要依附任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 经常生气、愤怒、苦憋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>斗战圣佛源流考和忏悔文商业篡改</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/88-buddha/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/88-buddha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天在寺庙听法师念《礼佛大忏悔文》，简称《忏悔文》，念了88个佛的名号，每念一个，就要顶礼跪拜一次，拜佛也是一种健身方式，类似于瑜伽，有利于身心健康，其他现代运动方式，大多只利于身体锻炼，所以这是传统智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键是，居然在《忏悔文》看到有“斗战圣佛”，这不就是“齐天大圣”，怎么会有小说人物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;edited on 2025-12-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我查了一下来源&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;斗战圣佛&#34;&gt;斗战圣佛&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在《西游记》第一百回（大结局）中，唐僧师徒四人抵达灵山，完成取经使命。如来佛祖依功行赏：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“孙悟空，汝因大闹天宫，吾以甚深法力压于五行山下。幸皈依佛教，保护圣僧，登山涉水，降妖伏怪，功莫大焉。今封汝为 斗战胜佛。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;从此，孙悟空不再是“齐天大圣”（自封虚名），也不是“太乙散仙”（道家低阶仙位），而是正式列入佛教正统佛位体系的佛陀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此名号的4个字，合起来意为：以无上智慧与勇猛之力，战胜一切魔障烦恼，终得究竟涅槃之佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民间常将“斗战胜佛”视为战神、护法神供奉，在福建、台湾、东南亚等地，有“大圣信仰”，庙宇中常塑“斗战胜佛”金身，现代语境中，“斗战胜佛”也象征不屈不挠、愈挫愈勇的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明清以后，因《西游记》影响巨大，“斗战胜佛”逐渐被民间信仰吸收，甚至出现在一些地方寺庙的壁画或配祀中，但始终未被正统佛教教义承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，该名号并非出自任何佛教经典，而是明代小说《西游记》的文学创作。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;礼佛大忏悔文&#34;&gt;《礼佛大忏悔文》&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;正式名称&lt;/strong&gt;：《八十八佛洪名宝忏》或《礼佛大忏悔文》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;编集者&lt;/strong&gt;：宋代&lt;strong&gt;不动法师&lt;/strong&gt;（或称“西夏不动”），依两部佛经汇编而成&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;依据经典&lt;/strong&gt;：
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《佛说观药王药上二菩萨经》&lt;/strong&gt; → 出 &lt;strong&gt;五十三佛&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《佛说决定毗尼经》&lt;/strong&gt;（见于《大宝积经·优波离会》）→ 出 &lt;strong&gt;三十五佛&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是汉传佛教中极为重要且广泛流传的一部&lt;strong&gt;忏悔仪轨&lt;/strong&gt;，常用于早晚课诵、法会共修或个人消业积福。其核心内容为&lt;strong&gt;礼拜八十八尊佛名号&lt;/strong&gt;，并配合发露忏悔、随喜功德、回向发愿等文句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经查证，在以上正统经典的88尊佛名号中，并未找到“斗战圣佛”，可能由于音近、民间误传或翻译错误，被错写为“斗战胜佛”。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;⚠️ &lt;strong&gt;重要澄清&lt;/strong&gt;：&lt;br&gt;
88尊佛名号的第82位&lt;strong&gt;不是“斗战胜佛”&lt;/strong&gt;！&lt;br&gt;
正确名号应为：&lt;strong&gt;南无勇健佛&lt;/strong&gt; 或 &lt;strong&gt;南无战胜佛&lt;/strong&gt;（梵文 &lt;em&gt;Vijaya&lt;/em&gt;，意为“胜利”），&lt;br&gt;
此&lt;strong&gt;绝非《西游记》中“斗战胜佛”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这说明一个问题，由于年代久远，口传心授、抄写、翻译都会导致错误，有些还不能说时错误，因为不同地区的文化背景差异，导致用词方法不同，而随着文化交流，这些不同地区产生的不同版本的经典交融混合，最终产生一个我们可能更难以理解的解释出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在利用计算机和AI的研究能力，可以充分地考据和校正，重做出全中国或全世界能通用的最版本的经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能让更多人更易于接受的方式，能看到并看懂，这是利益众生和社会的大好事，值得我们去努力。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;忏悔文与回向偈&#34;&gt;忏悔文与回向偈&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在 《礼佛大忏悔文》中的关键词句。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;核心忏悔句：
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“往昔所造诸恶业，皆由无始贪嗔痴，&lt;br&gt;
从身语意之所生，一切我今皆忏悔。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;随喜、劝请、回向等发愿文；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结尾偈颂：
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“愿消三障诸烦恼，愿得智慧真明了，&lt;br&gt;
普愿罪障悉消除，世世常行菩萨道。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这又让我发现另外一个问题，我们一个兄弟，专业是美术绘画，职业是原互联网大厂的设计师。由于家人身体有些魔怔，就是莫名其妙出现一些奇异状况，于是经中间人介绍了一个道士，每次花几百或几千，求一个符咒，或作一个法事，然后问题就给解决了，他从科学教育背景的人，如今成为玄学的资深信徒，包括全家人都加入，只要是有一点迷惑不解的问题，就去找师傅，因此这几年也花了不少钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，他逢人就推荐师傅，说特别灵验，于是我也去试了一下，花了将近3000元，发现并没有什么效果，为何在他那里就有效果呢？这无法解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时师傅给我们做了一个法事，大概花了不到30分钟，然后给了我们一个比较长的忏悔文，要求每天都念9遍，其中就包括这几个句子。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“往昔所造诸恶业，皆由无始贪嗔痴，从身语意之所生，一切我今皆忏悔。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以这次看到就有点惊讶，怎么佛道不分？疑似那个道家师傅把不同来源的句子摘抄过来，东抄一点，西抄一点，参杂组合在一起，然后就这样能卖几千块钱，这钱也太好赚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能我的业力比较大，所以药吃少了没有效果，需要下猛药，那么就要请师傅，多花些钱，花个百十万，或许有效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者，可能我家人都命很硬，犹如医生的医术资历的深浅，道行浅的师傅是攻克不下难题的，每个人背后都可能有很深的因缘羁绊。毕竟做法事和念咒，都是要损耗元气和阳寿的，所以给师傅花钱也是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者，能解决问题的，也不一定是名门正道，一些修邪门歪道的，也能够招来狐仙鬼怪，给人解决一些小问题，于是也有人崇拜并深信不疑，犹如我那位做设计的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于那位沉迷玄学的朋友，我认识他有10多年，我对他的判断是，他本身就不是个有独立思考能力的人，比较容易受人精神思想或心理干扰和操纵，任何懂点认知学和心理学的人，都能左右他的思想意识和行为模式，不一定要宗教大师才能影响他，就现代普通人都可以做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且鉴于那个道士还会信口开河说脏话骂人，所以我判定他可能道行不够，甚至就是邪门歪道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这属于一桩忏悔文的商业化篡改案例，在AI时代，那些依靠知识篡改的人，将逐渐丢失饭碗，不过世界上还有很多傻子，所以始终有骗术或巫术的市场。我们的使命是，用计算机和AI的能力，尽快替代这些邪门歪道，让普通人低成本或完全免费地从经典文化中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个设计师朋友，也是一名武德充沛的人，开有拳馆，也做了三维的斗战圣佛，是我见过最好的设计，这尊佛摆在什么地方是个问题，不能放在一般人家里，只有博物馆和公共场所，还没想好怎么放。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Log- Alpha course</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course-logs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course-logs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;412&#34;&gt;4.12&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Melchizedek&#34;&gt;Melchizedek 麦基洗德- 公義的王&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶和華（英語：Jehovah，又作Yehovah 或 Yehowah）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自有永有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭司- 主持祭典的神職人員&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;42-800pm&#34;&gt;4.2 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诗篇 119.105&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚前的灯，路上的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哟哟鹿鸣：光照进黑暗，这束光便有了罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰一书 1.1, 2.17&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;326-800pm&#34;&gt;3.26 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感叹人生运气之不同，为什么不能早在10年前就能听闻福音，并脱离学校，尽早通过互联网MOOC学习，这样能及早成长，起跑线比别人更超前。很羡慕那些90,00后的孩子们就能听到福音，以及更好的学习成长的环境，也很祝福他们，希望比我们很晚才听到福音的人更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路加福音 5.4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时耶稣在加利利湖边传道，西门作为职业渔夫的经验，当时是打不到鱼的，但是耶稣告诉他可以，他有质疑，但还是照做了，这是大多数遇到的情况，就是当经验告诉他不行，而另外还有一个可能来自圣灵的声音告诉他可以做，他分不清这到底要听谁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实如果他将圣灵看做自己的身体一部分，一些违反常理的想法也是属于自己的想法一部分，在关乎生死存亡大事之时，可以去尝试。当人生处于十字路口，无从抉择时，需要圣灵的引导，不能按照世俗常理套路去选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的一个信主的人，应该相信自己这种违反常规的想法，因为按照教义，神会引导你走向光明。如果不是一个虔诚信主的人，他们往往一些违反常理的想法，可能是邪门歪道的邪灵引导你将堕入黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;312-700--pm&#34;&gt;3.12 7:00- pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charlotte：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 45.11- 17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借结婚的比喻，教会和耶稣基督是新娘新郎关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几个启发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别过去：不要舍不得过去的生活环境，朋友圈，思维模式。与过去决裂，走出去，不走寻常路，勇于挑战新事物。否则坐井观天，一辈子从摇篮一眼望到坟墓都是不会有其他什么可能性；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥抱未来：虽然离开娘家时痛哭流涕，但是转眼到了夫家，进入一个陌生的环境，就要欢天喜地进入新生活，每个人都喜欢开心的人，不能不开心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常言道：人生不如意事，十有八九，没有美满的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有朋友说：不吃辣，嘴不开心，吃辣，菊花不开心，总有一块不开心，神啊，求你赐智慧，怎么才能调和好这尚未统一的身体呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祷告事项：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求神引导我们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charlot 姐姐不要吃错药，可以先找丁香医生看看，要相信科学，不要相信个人经验，更不要信百度；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆的事业，需要更开放的信息和思维，不受管制，不坐井观天，愿我们痛恨的防火墙倒掉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家维的纪录片，需要更好使用qiup，google分布式的线上协作软件平台，十倍速效率完成调研文案；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila的睡眠更好，情绪不受环境左右，自己的思维自己做主，更喜乐平安健康；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮皮猴的学习神速，每天解决任何遇到的技术bug，电脑不要崩溃，否则就要求神赐一台全新顶配的Mac pro；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿我的圣经2倍速尽快读完；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amen ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202037-200-430pm&#34;&gt;2020.3.7 2:00-4:30pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;@charlotte, jiawei, lila, yuanyuan, xk, xd&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音 15.1-10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheldon：为父母祷告，希望他们能接受信仰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jiawei: 素食纪录片项目&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：1.回归山野 2.更多的人能团结在一起。3.做更有意义的工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila:1.最近状态不是很好，啥都不想干 2.；老爸信主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yuanyuan: 提前离席 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alpha course 基督啓發課</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;alpha-course-觀後感&#34;&gt;Alpha course 觀後感&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/&#34;&gt;https://alpha.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org.uk/&#34;&gt;https://alpha.org.uk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;the following notes are from the courses with Nicky Gumbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&#34;&gt;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;24-第一集-耶稣是谁&#34;&gt;2.4 第一集 耶稣是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么想看启发课？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很多人就像好奇的猴子，对很多事物都有探索的愿望。于我而言，对神及其代理人 — 耶稣有关的好奇的问题非常多，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;很多人都知道过圣诞节和平安夜有好吃的，可是知道其来源是什么？还有许多类似李佳奇这样的奇男子奇女子们，习惯说“OH MY GOD”，还有老外经常说JESUS的，他们知道自己在说什么吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们现在国际通行的时间纪念用公元，指代的是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经记载上帝7天为周期造完天地万物和人，还留了一天休息，为何现代人遵循7天的作息规律？为什么我们的作息制度是分为一周7天，最后两天是礼拜日，安息日，为什么是从圣经里来的？为什么很多的自然规律周期是7，例如人类的生理周期，据说还有海洋潮汐，股市涨落，房产汽车等市值加价规律等等？（没有深究，有待验证）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么在现代文明世界的核心地带的欧洲有一个独立的城市叫梵蒂冈，为什么梵蒂冈可以成为国中之国？为什么现代人还会拥护一个教皇？为什么那么多高学历高智商的人还信仰宗教？不是迷信吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多美国总统和大法官宣誓就职的时候，手摁圣经，最近还有摁古兰经的?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么美元上印着“in god we trust” 我们信仰上帝？还有上面的三角形的“上帝之眼”？这代表什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全球最强国，美国的创建者，国父们都是基督教的开创美洲新大陆的新教徒吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;圣经记录的事件都是真的吗？因为现代文献考据提供了有力的证明？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多不同语言民族地域的古老传说记载中都有大洪水？地球什么时候经历过洪水？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督和佛的经典对人的教诲都是类似？例如向善，宽恕。当然正常宗教都不会向人宣扬恶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;犹太人和以色列的历史，为什么颠沛流离千年，并在二战遭到纳粹屠杀？希特勒为何这样做？圣经里有解释吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耶路撒冷为何是伊斯兰，犹太，基督多个教派争锋的核心地带？有何历史缘由？为何地球上呈现出东部和南部落后，西部和北部发达，天壤之别？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么OCED是全球最强国家组织，为什么OECD几乎都是基督教国家？而其他宗教类信仰为主的大多都是落后蒙昧贫穷的国家地区？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么最近几百年的传教士都是医生，科学家，为全世界各地落后地区传播了文明和科学，但是遭到抵制和屠杀。包括经典物理学奠基人牛顿都是神的信徒，神到底是科学还是迷信？神与科学两者相容吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教神学可以列到大学课程里？为何没有中国版本的神学列入大学高等教育？其与中国传统的神道有何差异？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教没有追求永生的说法？而大多数的落后的皇权思想观念里有“万岁，永生”，并把人制作成木乃伊和腊肉的情况？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经说只有唯一的真神是耶和华，禁止对人和任何其他一切的偶像崇拜？这样设计崇拜的好处是什么？当只有一个神，可以减少人类的纷争，如果不把人放在至高的崇拜位置，就能减少人对人的践踏；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;27-第二集-耶稣为什么死&#34;&gt;2.7 第二集 耶稣为什么死？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对死亡的看法&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;死亡不可避免，如果死后的天堂和地狱是真实的， 自己所作所为都是公义的，因此顺其自然大概率是可以升天堂的，也就不担心死后的事情；若不可避免的犯错并跌入地狱，也坦然接受惩罚，若想避免就从现在开始更改错误；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不惧怕我的不惧怕来自于信心，犹如玩flight gibbon 高空滑索，我信任钢索及其运营商的品牌，就敢于充分地放开手，不会担心掉下去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生殖遗传的局限：生物繁殖遗传不是生命延续的更好方式，也不是唯一方式，是非常落后的低阶思想，常规生物遗传的主要是物质的身体和生物普遍的求生共性，这种常规模式的局限非常大，人类的生殖遗传不能如其所愿延续个人意志（你的孩子很大概率将来并不听你的，他们有自己的想法，甚至悖逆你的意志，让你痛苦终身）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无关血缘：我完全接受别人家的孩子当自己家孩子养，血缘关系并非唯一的，亲情关系甚至可以是跨物种的，其他的生物或非生物，包括天空，风雨，阳光，星辰，自然，海洋，就像自己的一部分，这些都是自己未来的延续，所谓“山川异域 风月同天”；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;信息和意志的遗传：生殖遗传的终极决定因子是DNA，也就是信息传递，将我们对世界的美好贡献刻录到闪存芯片图文影像资料中传播，召集足够多的人一起参与，即使我们的生命完结，依然有许多人按照我们共同的意志延续行动，并最终实现目标，这是一种更好的遗传方式，规避了常规的生殖遗传的种种局限弊端；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意志和事业的延续：死亡唯一的遗憾是现在很多想做的事还没做完，或还没机会和条件去开始做，但是可以通过其他人继续我们未竟的事业；虽然地球上和我们有相同意志三观的人口比例不高，但是绝对数量很大，找到他们一起抱团，就能实现愿景使命，因为他们和你我一样，被艰难困难和各种条件制约；我们需要的是团结，互相帮扶，更好成长壮大。这个目标是神性的，而不是为了个人私利，否则将会被利用为乌合之众的群体力量制造巨大的混乱；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你很难想象一个自小崇拜科技，学理工科背景，非常理性的人，会相信神的存在，现实就是相信了，什么是更重要，根本的教育，去探索也许能慢慢找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对神的理解，就想生活在3维世界的人无法想象4维是什么样；蚂蚁无法理解人类的行为和思维；每一个英文字母和符号都认识，但就是读不懂一整本英文原著；法律文书上的每一个文字和符号都认识，但是无法读懂一整篇讲的是什么；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人之间关系是通过什么产生连接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过观察，我发现有以下几种方式的连接可以产生人之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生殖器连接&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在我们身边，经常可以看到这样的场景，当某人高兴或愤怒的时候，会向对方讲“wo cao”，他们不认为这是脏话，而且不分年龄，语言，学历，财富。起初，我非常诧异为什么会这样的？后来才想明白，他们想和产生愉快或不愉快情绪的人通过“生殖器”建立关系，在他们根深蒂固的思维观念里，通过生殖器才可产生连接的关系，无论对方是男女老幼，动物，植物或其他非生物。由于他们的大脑物质器官和精神思想尚未进化到更高阶，无法用正常的言语传达其情绪和思想，因此只能用最简单的原始生物方式建立&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通讯协议接口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
