<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>战争 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E6%88%98%E4%BA%89/</link>
    <description>Recent content in 战争 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E6%88%98%E4%BA%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>俄乌战争中的义工</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-volunteers/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-volunteers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于我的生活和工作受到严重影响，且有安全之忧，我已经离开乌克兰，先到邻国避开混乱局势，走之前犹豫了几天，想着我能为乌克兰干点什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几天在路上不停迁徙，总结了一下，可以考虑参与以下工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;外国志愿军&#34;&gt;&lt;strong&gt;外国志愿军&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我离开之前已经申请加入乌克兰军队，不知道等到何时有结果，若等到回应，将再回来为乌克兰服役。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的原则：必须加入一个有编制的军队组织体系，经过武器培训和实地演练才能上战场，否则不要参与，拒绝成为无谓的炮灰。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;战场上每天都要流血牺牲的，网友们请勿冲动好奇，跑到战场捡起武器就干，先评估一下自己是否有经验，不然反而成了累赘，个体鲁莽上战场，只能无辜丧命，没有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一些后勤补给和远程工作也是一种支持，我希望找到政府和军队的组织管理体系的接口，方便外国人申请加入，请知道的朋友提供一些信息吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到很多外国网友都在申请加入乌克兰志愿军，而国防部网站和facebook页面至今也没有英文版，外国人使用很不方便，除了发邮件，还没找到更好的申请方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kyivindependent.com/national/want-to-help-ukraines-military-as-a-foreigner-heres-what-you-can-do/&#34;&gt;外国人想帮助乌克兰军队的方法&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我可以组织志愿者帮助将所有乌克兰语页面做英文版或其他语言版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.6，今天找到一些军队工作接口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://anygulfjobs.com/ukraine-army-job-requirements-for-foreigners-2022/&#34;&gt;乌克兰军队的外国人的工作需求&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/t1hs55/update_joining_the_ukrainian_army_as_a_foreigner/&#34;&gt;Reddit: 外国人加入乌克兰军队&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我们认为这是一场政府对政府军队对军队的战争，和咱普通人没关系，实际我们完全错了，误判和低估了战况，乌克兰政府军可能扛不住了，总统发表讲话，动员民间所有人参战，也就是你只要捡起枪就可以干，对此我表示质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触过的大部分乌克兰人，都认为政府的历届总统和公务员都是腐败分子，富豪土财主和政府官员勾结瓜分国家财产，有多少乌克兰人志愿加入政府军与“敌人”决战呢？可能只有少数极端民族主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个电报群 - &lt;a href=&#34;https://t.me/itarmyofukraine2022&#34;&gt;乌克兰网络军&lt;/a&gt;，这是我见过人最多的群，可以自发组织分一些专业群出来接任务做，我没仔细看，有朋友分析没什么技术含量，距离战场远，没有IT技术背景也可以参与，就是普通人按照提示通过网络完成一些简单任务，类似发帖子灌水之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的态度是，远离战争，帮助平民。最近挖掘出来一些深层次问题，有关[俄乌战争的背景]，事情非常复杂，超乎普通老百姓的想象，所以尽可能避开这种局势。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;欧洲语言翻译&#34;&gt;欧洲语言翻译&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;网友自发组织很多**帮助乌克兰的社交群，**在欧洲各国Telegram群里同时数千人在线，用英、俄、德、法等各种语言交流，我看到很多人说不懂其他人在说什么，欧洲语言版本真是太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viber、Facebook、instagram都有页面翻译按钮更好用，但telegram依然东欧第一流行的app，因为创业团队是俄国的，用户对俄文比较熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;聊天翻译：是否可以给Telegram安装翻译插件？调用DeepL或Google translator，这样方便在聊天窗口和网页上查阅信息，如果有人考虑在语言翻译领域的创业项目，请从这次欧洲战争危机开始！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;欧盟至今未将官方语言统一，默认英文是最流行的语言，但是英国已经脱欧了。乌克兰语和俄语的关系类似于广东话和普通话的关系，几乎所有的乌克兰人都懂俄语，但是绝大多数俄国人并不懂乌语。DeepL是德国的公司，据说是目前业界最好的AI翻译，但是没有乌克兰语版，可以用俄语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我了解到的周围很多欧洲人是比较保守的，他们都喜欢说自己的母语，懒惰于学习其他欧洲语言，有些民族情节，对遥远的东方比较向往，似乎更有兴趣了解一点日语、汉语、韩语之类的。可能是历史上邻居之间的战争比较多导致的相互之间有抵触和距离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从语言上我看到乌克兰和欧洲社会普遍的保守主义。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信息分类&#34;&gt;信息分类&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前主要通过telegram群提供信息咨询，有点混乱，更有效率的方式应该是至少有一个信息分类页面入口，并将访问者分流到相应服务的聊天群去咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方和民间志愿者提供了很多信息，以柏林地区为例，我粗略整理的主要资源如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;accomodation&#34;&gt;Accomodation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;federal host&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;initial reception facility, arrival center&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wunderflats.com/page/ukraine/tenants-in-need-ua&#34;&gt;https://wunderflats.com/page/ukraine/tenants-in-need-ua&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shrJtUmYLB70KGXiS&#34;&gt;https://airtable.com/shrJtUmYLB70KGXiS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporary stay 1-3 nights &lt;a href=&#34;https://visit.numastays.com/ukraine_support/&#34;&gt;https://visit.numastays.com/ukraine_support/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.yevropi.com/&#34;&gt;https://www.yevropi.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://warmes-bett.de/bett-anfragen/&#34;&gt;https://warmes-bett.de/bett-anfragen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zeropunkt.vercel.app/&#34;&gt;https://zeropunkt.vercel.app/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://welcome-ukraine.eu/&#34;&gt;https://welcome-ukraine.eu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;private host&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://icanhelp.host/&#34;&gt;https://icanhelp.host/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unterkunft-ukraine.de/&#34;&gt;https://www.unterkunft-ukraine.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bgk-verein.de/hilfsanfrage-unterkunft/&#34;&gt;https://www.bgk-verein.de/hilfsanfrage-unterkunft/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ukrainetakeshelter.com/&#34;&gt;https://www.ukrainetakeshelter.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;general-information-center&#34;&gt;General information center&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/ukraine/&#34;&gt;https://www.berlin.de/ukraine/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/f7ac3386074445958cceef1cfb9cce16?pvs=21&#34;&gt;https://allhelpua.notion.site/allhelpua/All-Help-Ukraine-f7ac3386074445958cceef1cfb9cce16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linktr.ee/ukrainehelpberlin&#34;&gt;https://linktr.ee/ukrainehelpberlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;asylum &lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/willkommenszentrum/ru/etap-1-pribytie/prozedura-polutschenija-statusa-beshenza/&#34;&gt;https://www.berlin.de/willkommenszentrum/ru/etap-1-pribytie/prozedura-polutschenija-statusa-beshenza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;telegram-group&#34;&gt;Telegram group&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;accommodation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/ukrainehelpberlin&#34;&gt;https://t.me/ukrainehelpberlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/uaprivatehousingsupport&#34;&gt;https://t.me/uaprivatehousingsupport&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refugee legal advice &lt;a href=&#34;https://t.me/ukrasylumrefugee&#34;&gt;https://t.me/ukrasylumrefugee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争，往西部去</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/immigration-from-western-ukraine-to-europe/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/immigration-from-western-ukraine-to-europe/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;202231-ukraine-uzhhorod---slovakia-košice&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.1 Ukraine. Uzhhorod - Slovakia. Košice&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;乌克兰西部重镇Uzhihorod，是通往匈牙利和斯洛伐克的必经之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不同的车站都可以看到少数几个乌克兰人在哭泣，也有乌克兰人在欢笑，我看不出是不是发自内心的笑，可能是表面的放松而已，只有小孩子在天真无忧地游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;获利最大的是外国男人&lt;/strong&gt;，尤其是娶了乌克兰老婆的，可以拖家带口以难民身份离开乌克兰，享受各国政府的优惠待遇，还可以移民到欧美发达国家。他们之前逃离战乱到了东欧，东欧比他们的老家中亚中东和非洲好很多，现在又被挤压到更好的中西欧，这算是升级了，所以中亚、中东和非洲人是真正发自内心地欢笑高兴，比过年还开心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;命运最惨的是乌克兰男人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18－60岁的乌克兰青壮年男子必须留下保卫家园，即使胆小不会开枪没上过战场的，也不允许离开。如果不上前线，也得做后勤，并清理战争遗留问题，包括战后重建也得冲在最前面，还要帮助全世界的外国人撤离，眼睁睁看着的老婆孩子离开家；如果他们战死，留下的妻儿就归别人家所有，所以这仗还不如不要打，赶紧都逃命算了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合理的操作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代战争的领土入侵，依然很大程度上是对不动产的破坏和侵占，例如田地、房产、自然资源等。政府或党派的军事抵御，主要是为了实体不动产的保护，应该给全世界不分国籍所有愿意参与的人承诺“留下来打仗”的分不动产，若战死，资产留给指定的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的政策应该在任何时候都明文公布，一到战争突然爆发，可以立即动员全世界愿意加入参战的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争应该是自愿原则，自愿加入，享有相应的权利并承担可能的后果，而不是用民族或爱国主义进行情感绑架，政治上的概念混淆，文化宣传的蒙蔽欺骗，不敢确定你加入的军队和政府在做正确的事，很有可能是不公义的，只要站队，就终身被贴上某立场一方立场的标签，可能三代人都摘不下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正想着这些事情。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔壁座位的人和我打招呼，是个叫Alexandra的女生，我以为听错了，后来她解释，这个名字男女通用，类似的还有Sasha萨沙，当问起相互的工作，她说一般不跟人提起自己的职业，旁座的姐姐说有需要保密的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她和我们实话交底牌，我也暂且替她保密，这是大多数人都想象不到的神秘职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了德国之后，我发信息问她“如果人们不想浪费时间社交太多人，想要建立严肃的婚姻关系，在欧洲比较好的社交软件是什么？”，她没有回复这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后说起我们的旅行计划，我准备从斯洛伐克一路往西到布拉格，她建议我和他们一起坐上朋友的私家车走波兰，那里去德国更方便。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;202232-slovakia-košice---poland-kraków&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.2 Slovakia. Košice - Poland. Kraków&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;到了Košice 汽车站，来接站的是一个瘦削高个子大胡茬的男子，自我介绍Vitali，是住在波兰的乌克兰人，程序员职业，今天将去住到他们家里，立即开车上路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿过波兰斯洛伐克和乌克兰三国边界的Carpatian大山，斯洛伐克山比较多，似乎气候比乌克兰暖和一些，地面很少看到积雪，向着远处的雪山进发，连续开了2个小时，雪山还在眼前，这条路线上有非常多的滑雪小镇。我们后面是战乱，这里却一片歌舞升平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了波兰境内，一片平坦，Vitali看起来很兴奋，开车超速180km/hr，160km时还在点手机查信息，我说这样不行，他们大笑着我不要害怕，这里所有人都这样的，欧洲不限速，我掏出700格里，告诉他给车加油吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实胆子比较大，坐过山车手都是松开的，眼睛也是睁开的，高空滑索更是觉得轻松，能一次玩好几趟，我信任这些设施和工作人员的安全规范操作。但是今天是坐一个陌生人的车，第一次不了解对方，我不想冒险无辜丧命，还是谨慎些好，很多欧洲人是比较疯狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然前方路面标识通道变窄，遇到手持火箭炮一样测速仪的交警，拦下来敬礼，开始交涉，我过去问了一下，罚款50－300美金，Vitali说罚款可以讲价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面一辆面包车，也被拦下来盘查，司机和我们聊起来，说是给这次战争难民送物资的车，叫我们过去一下，把后门打开里面全部都是各种食品和生活用品，叫我拿一些走，给我塞了香肠罐头等等，我没好意思接，司机就叫两个姑娘过去拿，抱了一大箱子，还有整件的水，我帮搬到我们坐的车里，这时候Vitali才处理完罚款，在高速路上总共等了半个多小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后再上路，这次车速似乎稳了很多，不再那么飘逸了。他们议论，如果听从我的建议，就不会被罚款了，我又掏出1500格力（50美金），说明Vitali不能承担所有的风险，我得分担一些，他表示感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整跑了4个小时，到了波兰，感觉进入现代国家，停车场有自动收费，城市道路拥挤，人群比较多，乌克兰相比较是很萧条的，即使在首都基辅一般没有自动停车场，任何一个收费窗口，往往能看到一个大妈守在窗户里，例如上一个厕所5格里，大妈和大叔们都是面带微笑，至少不会凶神恶煞的样子，和中国的窗口内办事人员完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进到Vitali家里，很多儿童玩具和用品，才开始了解程序员家庭，全世界的程序员大概都是差不多的，因为计算机和互联网的标准是国际化和普适性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们聊着聊着，Vitali一会儿就跑出去，中间很多话没说完，不知道他出去多少次了，我问他们Vitali在干嘛？他媳妇说在阳台，我说可以去阳台看看吗？获得同意，于是出去看到Vitali蹲在地上，一个大瓶子里装着水，他吸了一口，突出一团烟雾，这味道曾经在阿姆斯特丹黝黑的巷子里闻到过，我问他这是什么？他说是Wheat，没错是大麻，然后回屋子里，感觉这伙计脸上虽然苍老，但是逐渐有光了，他继续很兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在滑雪小镇的路上他们说过，大麻合法，还有很多在其他大多数国家不合法的事，在这里都是合法的。我现在能理解为何Vitali在路上超速飙车的兴奋状态，我奇怪的是，这些危险动作，朋友们每一个劝阻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开Vitali家到了德国之后，我发信息和家里女主人聊，对Vitali的健康表示关切，她说这是男人年轻时的权利，不要等老了才去干，家人即使不支持，但是也不能干涉他，这个解释似乎听着合理，自由真好，但是我很难说自由是否真的是好事，这是我们不同地区的人对自由的程度的理解不同吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我给他们写了一封信，对民间志愿者表达感谢，也提出一些更好的解决办法，我不希望个人家庭的正常生活受到干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我了解，很多人并不知道欧盟官方的政策，只有欧洲政府能更好承担的难民问题，而不是让那么多民间的志愿者去承担。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;202233-poland-kraków---germany-berlin&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.3 Poland. Kraków - Germany. Berlin&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从波兰Krakow火车站到德国柏林的火车&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到废柴青年、带孩子的单亲妈妈，他们再次加深我对乌克兰社会现状的认识！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;单亲妈妈&#34;&gt;单亲妈妈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;单亲妈妈带着2个孩子，让大孩子坐在座位上，自己和小孩子带着巨大的行李蹲在过道，堵着通道妨碍乘客和列车员通过，我问她为什么不轮换着坐，她没说清楚原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很奇葩的管教孩子的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基辅的时候，我隔壁旅馆住着一个年轻的单亲妈妈带着一个5岁的孩子，她找我在办公室里帮忙打印身份文件，所以知道她很年轻才24岁，也就是不到20岁就生孩子，和我聊起来痛斥老公从未关心过她母子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说自己大学专业是法律和心理双学历，我有点质疑她是否真上过学，如果真上了大学，不至于这样任性的过人生吧，但她确实是我周围遇到的少数英文讲得好的人，同时她在学韩语，貌似韩国和乌克兰俄国有很多经贸往来，多次听到有人说在学韩语的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说妈妈在意大利，她去意大利找妈妈，我的同事妈妈也是离婚改嫁，然后同事也离婚改嫁，貌似这家庭婚姻关系也会遗传的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议她留在欧盟的工作和生活更好。她对未来不确定，决定11月底去意大利，12月底圣诞节回基辅，随身只背了一个小包，把大多数行李寄存在我办公室里。但是她走之后几个月过去就一直失联了，到2月还没消息，是否被人口拐卖也难说，这种像浮萍一样漂泊的单亲妈妈和离婚家庭太多了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;202234-germany-berlin---hamburg&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.4 Germany. Berlin - Hamburg&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;警察让我们去难民营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上起来第一件事，跑到附近的警察局报告，怎么办理居住证，取得合法居留的身份，这是第一重要的事，我现在的应该算是灰色身份吧，因为没有明确的法律依据，如果算难民，也应该有一份文件，注册身份并做一个认定才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉整个柏林的交通要道，已经被难民占领了，所有市政工作人员都很紧张，穿着各种不同工作制服的人都在忙碌着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定没听错，从今天开始，我就变难民户口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柏林 － 汉堡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林300万人口，太拥挤，我赶紧转车去偏远地区，看了下地图往北，靠近丹麦，我曾经做背包客去过丹麦，很想再次游历奥登塞和波罗的海半岛上的农庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火车上，列车员端着盘子过来，给大家发巧克力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争，往西部去</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/immigration-from-central-to-western-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/immigration-from-central-to-western-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我走了条顺利捷径，27号从波尔塔瓦出发，在俄军从哈尔科夫和苏梅入侵的路线上，遇到被烧毁的战车和几个盘查的岗哨，夜间横穿基辅战区到利沃夫，经过斯洛伐克和波兰，3号到德国暂时安顿下来，开始探索德国的生活环境，并投入志愿者工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要时间表和路线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.2.27-28 Ukraine. Poltava - Lviv&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.1 Ukraine. Uzhhorod - Slovakia. Košice&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.2 Slovakia. Košice - Poland. Kraków&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.3 Poland. Kraków - Germany. Berlin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.4 Germany. Berlin - Hamburg&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2022227-28-ukraine-poltava---lviv&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.2.27-28 Ukraine. Poltava - Lviv&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;波尔塔瓦 － 利沃夫，从乌克兰中部到西部最大城市中转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;村子 － 镇上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村子里经常断电断网，没法电脑上工作了，熬了三天，我下定决心得走了，于是慢慢收拾行李。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从村子到最近的镇有14公里，当时公交已经停了，必须叫出租车，可是当地没有一个能讲英文的，在村子里转悠的时候遇到村民Kolia和媳妇要去镇上买东西，他们叫到了熟人的出租车，我立即加入他们，出了一半车费100格里（人民币约25元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镇上 － Lubny&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从镇汽车站到最近的火车站Lubny有60公里，公交停运，同样找不到出租车，于是我打算在附近的旅馆过夜，同时继续找车，在旅馆入住登记的时候，和前台的清洁工姐姐说了我的计划，如果能找到出租车带我去Lubny，我就不住旅店了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抄起电话就帮我叫车，一会儿真约到出租车，她说不用登记入住了，挺好，我塞给他50格里小费。但是偏远地区的出租车来得比较慢，20分钟了还没来，她等在门口，我告诉她去干自己的活儿，不用帮我等车，我在大门附近看着呢，她笑了笑坚持等在门口，又过了10分钟，出租车终于来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在中国大陆，旅店大概不会让你走，想方设法让你住下来，到手的生意干嘛不做呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到Lubny的路上，这是俄军从哈尔科夫和苏梅方向进入乌克兰腹地和首都基辅的行军路线，我见到被烧毁的战车，俄军速度不会这么快吧？这可能是乌东民间武装和政府军干仗后留下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路过几个盘查的岗哨，站岗的民兵表情严厉，仔细盘查我的证件，询问来历和去向，语言不通，全靠翻译机，好在房东关键时刻接了电话，她和民兵通了个电话，就让我过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个岗哨，让我把行李拿出来，持枪的民兵躲避到沙包后面探着脑袋，叫我把行李打开看一下，担心我包里面有炸弹吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火车站&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经买了26号夜间的火车票，但是26号没有找到车出门，已经过期作废了，于是现场又买了一张。候车室里一个黑人小伙和我打招呼，来自尼日利亚，他叫Micheal，很自豪地说自己是足球员动员，效力于Olympia FC俱乐部，在波尔塔瓦和哈尔科夫踢过球，刚从哈尔科夫过来，那边球队已经解散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他准备到欧洲去发展，意大利和西班牙都很好，那里有他的很多同乡和朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上车后，我们分在不同车厢，由于隔着至少5个车厢，我嫌太远了，没有按约定的时间凑到一起聊天，于是约第二天早上到站后，再聚到一起，我们都有共同的目标方向 －－ 匈牙利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卧铺车厢的过道狭窄，若有个胖子从身边走过，你就得闪到座位里，否则一定会堵住，大街上和车上的胖子随处可见，人高马大的欧洲人为什么做出这种空间狭小的交通工具？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火车上 －&lt;/strong&gt; 夜间火车横穿基辅战区有惊无险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7：00 pm，上车后看到卧铺车有很多空位，和我一个包厢里的两个小伙，一个是准备重赴基辅战场的军人，另一个是从哈尔科夫来的学生，瘦弱白净，专业是航空，英文不行，我得借助翻译机才能聊，他对日本文化很感兴趣，预备以后做飞行员的，就这样天南地北地闲扯了一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8：00 pm，军人兄弟打开巨大的行李包，取出面包、香肠，我也拿出随身带的坚果，大家准备吃晚饭，还没吃到一半，突然灯全灭了，听列车员大声喊了几声，我听不懂是什么，两个小伙赶紧扑倒地上，由于卧铺地板空间有限，军人兄弟扑到过道，我的身体一半在过道，一半在卧铺厢里，学生小白兄弟身体缩成一团在卧铺厢里，这时候我嘴里还有半块香肠没吃完，手里还抓着一块面包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黑暗中，我感到小白浑身发抖，我们肩膀贴着，我拍拍他说没事的，很快就过去了，然后我趴地上把手上的面包吃完了，就这样在地上趴了大概有10多分钟后，灯逐渐亮起来，我们从地上起来，回到座位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列车员大妈路过时告诉我们，不要拉开窗帘，灯光减弱。刚才应该是接近基辅东部郊区，那里是第一天就被敌军伺机空降占领的Boryspil机场，可能会有子弹射过来，所以得趴下，这还真是人生第一次遇到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军人兄弟很镇定，大家再喝点水和可乐，于是就休息吧，小白躺着的下铺，那是我的位置，他已经瘫了，腿还在不自主地抖动，于是我翻到上铺去睡，前苏联的老铁路，铁轨的焊接技术不行，坑比较多，一路颠簸震动声音很大，但是我没有带耳塞，居然一夜睡到天亮，睡眠质量不差，醒来大约7：00多，不久就到了终点站。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争开始时，我的邻居们</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-begin-and-villagers/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-begin-and-villagers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我一点也不担心外敌入侵，只担心社会内部骚乱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道的西方情报机构分析，俄国入侵乌克兰可能在2-3月，比较紧张的时间点在2.1-2.20之间，也就是中国春节和奥运会期间。我对此不以为然，都21世纪了，早已告别野蛮的热战，最多是一些局部小规模战争，装模作样吓唬一下弱小国家，不可能通过地面部队全面入侵到首都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真打起来，俄罗斯联邦就继续前苏联的老路，面临进一步的分裂，一个大团伙被削掉是全世界的大好事。看那么大的土地上，有我们可能从来没听说过的许多小国家，例如外高加索。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我&lt;strong&gt;不担心炮弹会落到头上，更不担心病毒感染&lt;/strong&gt;，首都基辅这样的大城市，很多人会茫然无措，因为一点风吹草动就引起骚乱和群体事件，正常交通出行和生活秩序受到乌合之众的影响，如果爆发骚乱和打砸抢的事儿，这才是我最担心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是赶在春节前一周，我搬到中部Poltava的偏远农村，远离大城市，那里甚至更靠近东部边境，也就是更靠近俄军炮口对准的前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我住的村子偏僻到什么程度? 买个东西也得到14公里之外的镇上，那是距离我最近的购物点，公交车一天只有一班早上7：30去镇上，中午11：30返回，而且只是路过我们的村子，不是终点站，如果错过了只能等再过一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房东Oksana介绍自己是一名心理学家、翻译和公益组织的负责人，专业背景是哲学和心理学。父母是飞机工程师，参与过全世界最大重量640吨的大飞机（安东诺夫，&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-sg/%E5%AE%89-22&#34;&gt;安-225“梦想”运输机Антонов Ан-225&lt;/a&gt;，世界最大的飞机开战后被俄军给炸毁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是真正大城市基辅的知识分子家庭出生的，搬到这偏僻小地方已经9年，过得像个村姑农妇一样，通过远程工作从事自由职业，养了2个漂亮帅萌的孩子，和丈夫还有一堆猫狗生活在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在过去3年是远程工作，过去10年过惯了自由行背包客的生活，很容易找到生活方式类似和志趣相投的朋友，于是也很顺利找到不少像Oksana一样的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界的潮流一样，人们逐渐都搬到城市去了，小镇和村落会留下很多空房子，便宜代售，Oksana在乡下有4栋房子，一栋自己住，一栋车库，一栋存放杂物，最后一栋做办公，也是给我临时住的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说等天气暖和了，可以开始体力劳动，会带我看这边的房子，我也想买一栋，和他们做邻居，我开心得很，再等2个月就可以实现了，在中国很多普通家庭要奋斗一辈子也不一定拥有一栋房子，可是在这里几乎人人应该都买得起房，外国人购房顺带送了国籍，乌克兰虽然国家整体实力不行，但是护照含金量还比较高，移动指数（免签落地签）为120个国家，地理位置便利，免签欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oksana刚回到办公室就和我聊在基辅的见闻，她几乎每个月都回一两趟基辅，父母拒绝离开家，很多人也准备了急救包以防万一，毕竟面对的是个疯子一样的俄国，她说着话，同时干活儿，倒茶时不小心摔碎了杯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周听闻一个亲友生病，她表示很担忧，很快同一天她的电脑和热水器就罢工了，那可是很多年都没坏过的，境由心生，容易受情绪影响，一点干扰就手忙脚乱，屡次把东西也搞坏，她大笑着嘲讽自己的这个缺点，心理分析师很清楚地理解自己的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万一打起来，她开车带着2个孩子往西边跑，北约屯兵在北部波兰，一起干大小流氓俄和白俄，东部到南部漫长战线都是俄国，只能往西跑，大概是罗马尼亚和匈牙利方向，然后流入难民营，她说这这些，一时场面有点伤感，悲呛哽咽……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说给我留一个车上的座位。我拒绝了，哪儿也不去，就待在这里，和她丈夫一样留守这里保卫家园，可能会有盗贼进来偷东西呢，这里据说好多年也没遇到过盗贼，最近也只有猫狗偷吃过我晾晒的腊肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要不要也备上几把枪，斧头已经有了，藏在我床头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里快一个月了，我一个人在这偏远地区单独住一栋老房子，每晚都睡的特别好，从未有过任何担忧，仅有几次失眠是因为下午茶叶喝多了，晚上看一些材料大脑过于兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只担心断电，电脑就用不了，这是我日常最重要的生活必需品。至于没有暖气，不是太大问题，我们有足够多木材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;料想普京这样狡猾的政客，奥运前最多跑到北京讹诈一笔钱，不会贸然开战的，事态发展如此，中国元宵节（春节结束）的时候，俄国宣布说退兵了，等了好多天，乌克兰说还没看到撤走，民众一半继续紧张观望。 一半照常生活享乐，中国战略上跟随俄国，与俄国保持一个说法没什么新鲜的，西方英美等国称风险很高保持警惕，几天后乌克兰的前线上俄国非但没撤还继续增兵了，现在就看15号至月底之间会不会发生什么大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些国家在利用乌克兰获得好处，通过俄国在西部战线拖住欧美，然后在东部其他地区好开展一系列操作，大国策略计谋，和普通老百姓家那点小心眼有什么区别呢？历史是个大车轮，转N多圈还是一样的图案，历史从来都是重蹈覆辙，没什么新花样，普通人也可以看得出来，没法把所有人都当傻子愚弄。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022224-慌乱的房东逃离战争&#34;&gt;2022.2.24 慌乱的房东逃离战争&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这天早上大约6：30，Oksana突然来到我住的这栋房子，把客厅的灯也都按亮了，大声说“打起来了”，然后说什么我没听清楚，我回应了一声“哦”，她就走了，我前一天晚上写材料1点多才睡，昏沉沉地，倒下继续躺会儿，但是也没睡着，几分钟后爬起来。扫了一眼手机，她10分钟前给我发的信息，确实是战争开打了。 然后一会儿她又来了，叫我和他们一起走，我还有15分钟的准备时间，车上给我留一个座位，和2个孩子挤在后排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洗手间里简单洗漱一下，花2－3分钟唤醒头脑，看着昨晚的脏衣服还没洗，电脑上的工作还在跑，还有悬挂的那块腊肉准备早饭吃，房间里的行李包也没装，床头的包只有2个，我的行李一直都很少，要离开是很简单的事，但是太突然 …… 算了，不想跟着他们折腾！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后找到她，说我还没准备好，也没搞清楚外面的情况，如果很多人都这样急匆匆，路上会混乱的，而且也不知道具体的局势是什么样的，冒然出去风险会更大，我决定暂时留在这里，静观其变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，她把自己家房子的钥匙交给我，让我跟着她去扫一眼这里的救急物资，先是房子附近的水井，看起来好久没用过枯水了，是个很深的看不到底的井；她家存放食品的储物间，里面的东西都可以拿去吃，足够我一个人和几条猫狗一年的口粮；从车上把儿子手上的猫拿下来递给我，拜托我单独照顾，以及不忘记喂猫狗的食品存放的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问我是否有现金，我说很少了，问我要多少？我说准备自己去镇上取一点，多少数我还没概念。很快15分钟到了，临走塞给我一叠钱，1万格里(当地货币)，说“钱是路上唯一的护照，银行卡可能没什么用”，慌慌张张地讲完，钻到车上带着全家一溜烟开走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到自己的房间，我打开电脑和手机，很多中国朋友来信息说“打起来了，注意安全！”，还有一个耸人听闻的微信帖子说“俄军闪电战不到1.5小时攻占下首都基辅了”，颇有庆贺普京的手下大将军威猛之意，一看就是被篡改的假新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我联系在基辅的几个朋友，他们说还在家里，没有打算撤离，也是在观察局势。早上6点有爆炸，但是没有到大军压境的地步，有接到一些国内老朋友的电话告知我注意事项，给我发了灾难自救手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，一夜之间就变天了，当然是早有预兆，我到此时还没预计到有多严重的程度，不会突破边界太大纵深，我们在腹地怕什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人来敲门，是本村的一个农民Goliya，以前帮我们修过房子，说是这段时间Oksana委托他喂狗，我拿钥匙跟着去Oksana的房子帮开门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我进他们家房间里，独自转了一圈。写这篇日记的重点，是他们的房子，一如既往的脏乱，不仅仅因为现在是战争特殊时期，平常也不会好，我之前进去过2次，有心理预备，若单独在那个房子里，如果胆小的人肯定会害怕，&lt;strong&gt;与电影里的鬼屋，凶杀案，或杀人狂魔的房子里的场景很像&lt;/strong&gt;，为了保护隐私，图片不公开，如果想看的朋友可以私信，我相信电影导演和美术师也设计不出来这样的恐怖场景（看到&lt;strong&gt;洗手间血红墙角放着的骷髅头&lt;/strong&gt;吗？那是她儿子在学校捡来的，真假未知）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;悠哉放羊的农民&#34;&gt;悠哉放羊的农民&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;直到他们开车离开那一刻，我似乎还没睡醒。接下来，如果情况恶化，我要依靠这个鬼屋来独自生存一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把狗喂完，我跟着去Goliya的羊圈，他要我帮忙搭把手做什么，由于语言不通，通过翻译机中间传话有点费劲，这个羊圈就在我住的房子旁边。然后跟着去他家看看，4个孩子穿着单衣在院子里玩，她老婆面无表情地站在门槛上抽烟，今天白天气大概是1－2度，冰雪尚未完全消融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果需要一些应急物资，或有什么战事问题，我们可以互相照应，于是互加了手机号，他用农民粗糙的手掏出大约15－20年前在中国才能见到的那种一代手机，比现在山寨老人手机更古老，这里很多年龄大的人都不会用智能机。但他年龄不大，四个孩子平均年龄不到10岁，只是这个民族的人看起来普遍比较成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个上午就这样很快过完了，待我洗过衣服吃完午饭，Goliya又跑来敲门，开门一看，领着3个孩子。这次，他走路有点摇摇晃晃，浑身酒气，扶着墙说话，口齿不清，一堆孩子叽叽喳喳，狗看到陌生人过来也在咆哮，因为噪音太多，通过翻译机完全听不懂他说什么。通过基辅的朋友Nadia中间给我们翻译，我才明白要我再去帮忙赶羊，从这个羊圈转移到附近另外一个村子，孩子们的祖母的羊圈里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把小羊羔递给我抱着，然后每个孩子手上都牵着一只，我们就这样上路了，附近的村子可以望见，大概不超过2公里，可是他摇摇晃晃地遇到邻居，就过去聊天把羊羔给人家摸一摸，一会儿在路边撒了2泡尿，这种酒鬼必须远离，我跟几个孩子赶着羊一路往前跑，他落在后面，我和孩子们到了目的地，他还在半途上抱着羊羔晃悠悠 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天就结束了，有人继续悠哉游哉地没事，有人紧张得可能连续几天没睡好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;群体性格&#34;&gt;群体性格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回头说道Oksana，她的房子状况，和她慌张的性格有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是80后，在青少年成长时期经历过东欧剧变，生活发生过山车般的变化，可能会对后来的性格和心理产生影响。我已经亲眼见到至少有老中青幼四代人受到负面影响，他们敏感、内向、脆弱、小心翼翼。像刚抱回来的小猫，躲在角落里半天不出来，因为经历这些社会变革的缘故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在过去几年都没有战争的情况下，她的房子里呈现的就是经历战争的一幅混乱场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天悟出一点道理来，个人特质和国家的治理模式是一样的逻辑。若每个人都能收拾好自己的小环境，大环境才可能变得更好。很多时候首先不是被外敌攻陷的，而是内部早已陷入混乱，无论外在境况如何，自己先稳住阵脚更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家民族和社会整体都某种共同的性格，与个人性格习惯类似，这符合分型理论的说法。由共同特征和意志的人组成国家，能够保持稳定统一。而思想意志不同，出现极左极右，内部纷争又经不起外部挑衅，即使勉强在形式上是一个统一的国家，迟早也面临分裂危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统一和分裂，这就犹如结婚离婚，不合适的人在一起有纷争，离婚是更好的选择，然后再婚找个合适的，或者始终单身，也比和不合适的勉强在一起要好很多。但是很多人想不通这个理，大战一触即发，国家和个人是一样的性格和行为方式。人没有成熟的，社会团体、国家也有不成熟的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿人们和国家都充满理性智慧，不要重蹈覆辙地犯错！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
