<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>神/造物主 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A5%9E/%E9%80%A0%E7%89%A9%E4%B8%BB/</link>
    <description>Recent content in 神/造物主 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A5%9E/%E9%80%A0%E7%89%A9%E4%B8%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30岁之前人生清单必做的13件事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/13-things-to-do-lists-before-30-years-age/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/13-things-to-do-lists-before-30-years-age/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生中一些关键时刻，当你汗毛竖立和鸡皮疙瘩之时，或许能让你改变以前一些固有的想法，或让你真正懂了一些道理，或有刻骨铭心的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nationaltrust.org.uk/visit/50-things&#34;&gt;50 things to do outdoors before 12 years age&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考以上儿童必玩清单，我配置了一份成年人的清单，当然都是重大事务。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;触摸尸体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多接触人类尸体的机会，例如参加亲友的丧葬，或在殡仪馆、医院太平间做临终关怀的义工。
如果能在这些场合找到有收入的兼职也可以，有机会接触尸体，更直观地体验生死大事，注意在确保不会有传染病的情况下，不要戴手套触摸，感受体温；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;加入宗教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不限类别，包括儒释道、基督、天主、伊斯兰、或印度的某个小门派，因宗教分支太多，自行把握和分辨，但是别加入邪教。以我个人的经验，我选择了道教和基督教。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;极限运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;门类太多，不在此列举，找一个有安全保障，且成本可接受的方式。
以我个人的体验，我曾经有过蹦极、冬天零下温度在冰湖里沐浴，那种心理、精神和生理上的极限体验真是太好了，我肯定要再多来几次。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生孩子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是我唯一未完成的清单任务，所以赶紧努力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海外游学&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;做义工&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多不同的公益组织的项目可选，我选择了环保和农业类，这是我最熟悉的领域。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;掌握外语&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少掌握一门外语，达到B2以上水平，能流利地用于日常生活和工作。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;入职业界top3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少在中国或其他国家属于某个业界前三名的商业公司或公益组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加联合国会议&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少要作为创始人，或联合创始人，创建一家商业或公益组织，至少能度过前3年的种子到幼苗期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己写信&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一封信人生開篇，写给刚出生时的自己，祝福那個懵懂未知的嬰兒，規劃人生藍圖，勉勵著奔赴未来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二封信人生臨終，寫給將亡時的自己，遗书未雨绸缪防备意外，预先交代后事，指定事業和家庭继承人，阐述自己的理想，简单总结過往经历，并做这一生的自我点评。假设今天就是最后一天，就要去死，你準備好了嗎？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>摩爾門經 - 尼腓三书11</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/mormon-3nephi11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/mormon-3nephi11/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;36-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多youtube上的节目宣称Mormon不相信三位一体，也不是基督教，所以他们是在造谣。所以，探索一个学说的最好方法是，读原文。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;37-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;37&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用编程做比喻，上帝设计了编程语言和工具，有极大的宽容度，允许我们在烂代码上反复修修改改，最终完善程序并输出正确的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数小孩会犯错，因为小孩是天真无邪的，而不会撒谎，他们会坦诚错误，只要能改进，这就是个好孩子。如果一个不到10岁的小孩天生会撒谎并掩盖错误，我见过这种的，很遗憾，他一定出生在充满魔鬼属性的家庭和社会，要改进非常难，不过他依然有机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是我们犯错了可以悔改，关键是悔改，然后才可能获得神国的通行证，最终成功抵达目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为何采用水施洗的方式？这是一种我尚未理解的神秘仪式，犹如我无法理解女人为何总是要花来衬托她们的美，我觉得女人操持家务时和一堆垃圾在一起的时候方能显现是否美，垃圾是肮脏丑陋的，即使相貌平庸，也能衬托出女人更美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问过牧师，为何不采用蹦极的方式来宣誓加入基督的信仰团体？当你克服恐惧，信靠一根叫做“耶稣”的绳子，然后在悬崖边一跃而下，你就是真的信仰者，否则你依然对神心存质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者冬天零下10度在冰河里施洗，那种浑身由外而内的独特感受和极限状态，或许能触发你和神灵的wifi连线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道濒死状态的人需要通过电击来重新启动心脏的血液流动，很多人的悔悟通过极限状态，因为经历亲友死亡、经济危机、战争、重大疾病等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生平安的人，犹如温室的花朵，虽然很幸福，但是也有一些缺陷，可能他们无法经历风暴的摧残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我能充分理解苦难，苦难不一定是坏事，一直求平安也不一定是好事，我们总是在苦难的路上拼杀并盘旋上升，最终抵达云端的天国。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>简易查经法</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/simple-bible-study-method/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/simple-bible-study-method/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;观察这一个过程讨论经文告诉我们什么&#34;&gt;观察：(这一个过程讨论经文告诉我们什么)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;何人，在经文里出现那些人物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何处，在那里发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何时，什么时候发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何事，什么事情发生了？说出了什么看法？结果如何？目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何，这件事为什么发生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何，这件事怎样成就？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;解释这一个过程讨论经文是什么意恩&#34;&gt;解释：(这一个过程讨论经文是什么意恩)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对当时的读者是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来又是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的中心思想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段经文与上下文的关系如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经其他经文，对本段经文的解释有什么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;应用这一个过程讨论我怎样实践&#34;&gt;应用：(这一个过程讨论我怎样实践)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有没有什么罪要逃离？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有神的应许可以接纳？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有可赞美神的地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有什么事需要祈祷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有榜样可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有命令应该遵守？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有知识可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;讨论每个人都要回答&#34;&gt;讨论：（每个人都要回答）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你不喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，那里你不明自？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文那一句你准备背通在心里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解经文之后，你打算怎么实践？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;标杆人生阅读理解&#34;&gt;标杆人生阅读理解&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;英文：&lt;a href=&#34;https://www.purposedriven.com/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文：&lt;a href=&#34;https://www.yodu.org/book/427/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音频：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ldISIMygawA&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上的宇宙普遍法则</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/what-are-universal-laws-on-earth/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/what-are-universal-laws-on-earth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宇宙太广大，我们了解得太少，“宇宙普遍法则”是为迎合习惯的用词，我们已经足够了解地球的生态圈，其实说“地球上的普遍宇宙法则”更合适。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;毁灭破坏浪费比创造建设节约更容易&#34;&gt;毁灭、破坏、浪费比创造、建设、节约更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：乐高积木
欧美社会、难民营的生活方式&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;懒惰堕落-比勤奋进步更容易&#34;&gt;懒惰、堕落 比勤奋、进步更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：火车站那些年轻的四肢健全且身强力壮的乞讨流浪汉，只需要躺倒在垃圾桶旁的污秽之地即可；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为运动员、音乐家、工程师、科学家，必须经过千万次的简单动作的重复练习，消耗巨大的体能和脑力劳动方能成就；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;卓越优秀非凡优异-比-平庸普通糟糕劣质更有吸引力&#34;&gt;卓越、优秀、非凡、优异 比 平庸、普通、糟糕、劣质更有吸引力；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人人都向往和追求优秀，没人希望劣质的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;28法则&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仅仅2成的少数人可以做到优秀，8成的大部分人依然平庸；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会总是奖励恶者却惩罚善人&#34;&gt;社会总是奖励恶者，却惩罚善人？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：会哭的孩子有奶吃，而欢乐的孩子知道如何照顾自己，不需要家长太操心，所以家长更多关照哭闹的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善人因为过度损耗自己而早早丧命，但一部分作恶者获得不法利益且能保持长寿命，为何造物主这样设计游戏规则？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;苦难比欢乐更常态&#34;&gt;苦难比欢乐更常态；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：婴儿出生的第一声啼哭，人死亡后的亲朋好友的伤感，纵观人的一生都是苦难；
成年人的大部分时间都在遭遇各种不测风云和灾难事故；
即使喜笑颜开的人，也可能背后有无数麻烦缠身；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;追求永恒永生完美&#34;&gt;追求永恒、永生、完美&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;帝王，长生不老，秦始皇派徐福出海求仙，明代帝王派道士练仙丹；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;天安门城楼“万岁、万万岁”，人民英雄纪念碑“永垂不朽”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲情，海枯石烂，白头偕老，长命百岁，网红打卡地 - 法兰克福铁桥上的数十万把造型各异的锁，&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;但是，地球上的物理规律为：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;世界万物的生命期都是有限的，犹如食品保质期有限、人类寿命有限；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何人事物都是有缺陷的，即使最昂贵的奢侈品、最干净的洁癖者、最虔诚的传教士和宗教信徒；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;崇尚合理高尚道德情理法&#34;&gt;崇尚合理、高尚、道德、情理法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;即使罪恶之徒也会为黑暗交易找道德借口，并因此而撒谎；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源却是免费或廉价的&#34;&gt;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源却是免费或廉价的&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清洁的空气、水、阳光、食物、各种动植物、山川河流、自然环境等等这些都不是人创造的，都是各物种赖以生存的资源，起初都是免费获取的，而现在变得越来越稀缺和昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类积累数千年或万年的科技知识和技能，通过图书和网络公开课方式共享，只要我们想要学，就可以近乎免费地获得；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;造物主和最聪明智者免费提供了人类赖以生存的最宝贵资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很多很没有品味和技术含量的东西却卖高价，因为有庞大的受众和市场，愚昧的人太多，钱多人傻好赚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是很荒诞不经！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>年终总结2023</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年关键词：远程工作、官僚主义、信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，我写了一些旅行杂记，经历事情太多，不能面面俱到，有必要列出重点，每年写一个总结，继往开来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;收获&#34;&gt;收获&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去3年是我人生中经历过的最动荡曲折的一段时期，持续时间这么久，到现在我还没完全恢复元气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时在飞机上经过新疆出境，看着白云底下的天山的连绵冰雪时，我想这几年若能活下来，就胜利一半了，别考虑经济增长和生活水平之类的，更何况我一直都没有把赚钱和物质享受列为人生第一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我还活着，每周还能吃上几顿牛排，我的要求不高，这就已经算人生赢家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业和食品供应链是我干了10多年的老行当，还有1/3工作与环保组织有关，但是这些工作都严重依赖线下实体，这几年的瘟疫和战争，让我没办法在任何一处安稳工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在欧洲还没找到合适的土地，线下干不成，只好切换到线上，去做程序员吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实论灵活就业，只有互联网和计算机技术提供了最好的工具，一些国家开放了远程工作签证（数字游民），我正在朝着这个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢叫游民，因为这几年的动荡不安，已经吃够了游民的苦。我想在小镇上买个带土地农庄的房子，安稳踏实地生活几年，把第当前阶段的编程任务完成，然后再出去旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于10多年没有摸过代码，新的人工智能出来了，我不想做流行文化的web app，还在练基础技术，复习数学和计算机课，进展顺利，题目和测试都合格或超额完成。这方面要感谢父母或上帝，我的头脑还没有变浑浊，逻辑思考和记忆力还能支撑继续自学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要感谢当地大学提供开放的校园，让我可以经常借用图书馆的桌椅和网络，并有机会与一些学生或各种人群交流，我自信，虽然学历只有大专，但学习能力或某些专业技能不弱于欧盟同等专业的在读大学生或职场人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月的复习补课后，我通过了法国一家编程教育公司的初步测试，获得第二阶段的bootcamp密集训练的入门资格，若一个月后我通过了第二阶段测试，那么我可以再拿几年的学习加工作的合同。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;官僚&#34;&gt;官僚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去一年与欧洲本地官僚机构打交道，我已经摸透了他们的办事风格，这也是很多人都和我诉苦过的，包括美国留学生、中国商人、难民、德国本地人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在尽可能不要和政府办事部门打交道，如果能花点钱找到代理最好不过。这时就看移民局是否会批复我的居留或工作许可文件，如果能拿到，那就再多待上2年，如果拿不到官方文件，估计最多再过半年就得挪窝儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过远程工作无所谓在哪儿的，不担心个人发展的问题，关键是当地生活方便，不要让官僚程序拖后腿。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此地不留爷，自有留爷处！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很难讲欧洲以后的发展趋势和格局，过去200年处于进步上升态势的欧美发达国家，看近些年的现状似乎是在走下坡路，所以欧盟还不能当作人生的终局，而且我一直都反对一辈子老死在某个地方，但我还是在某处浪费了不少时间，这是我认为的唯一重大损失，其他财物上的损失都能再数倍地赚回来，唯独时间不能再回流，这是最大的失落感缘由。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人性&#34;&gt;人性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧洲的社会构成是最复杂的，我可谓阅人无数，除了本地传统的原生族群，还有很多外来的，各种语言、信仰和习俗。不同族群的特色鲜明，各有优劣方面，也有些全人类人性方面的共通方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在难民社区的生活经验，让我越来越相信人是难以被教育的，人只能自我改造，大多数情况下，生来是什么种子，便会结出什么果，人难以超越自我，就像火箭要脱离地球引力，只有少数人有强大的自我驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从难民们的日常生活细节和习惯中，我逐渐能理解战争如何发生的，人类社会的悲剧，很多都是源于人自己，而不是外部作用力导致，把全部责任推给别人是不合理的，如果能反思自己的问题，向内求，大部分问题都有解，向外求=缘木求鱼，无解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第一次在莱比锡火车站看到，一对青年男女手拉着手找路上的人挨个伸手讨钱的时候，我惊呆了，居然有如此厚颜无耻之徒，后来看到更多这种精神和行为的乞丐大行其道，数量如此之多？？。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在战争年代，这些人若不坚强起来做个直立行走的人类，恐怕早已灭绝了，只有和平宽容的年代才让他们苟且活下来，但是他们不会反省并站立起来过上更好的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此看来，战争不一定是坏事，犹如草原的大火和狼，也是维系完整天然生态圈的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来喜欢坐公交车，但是太多人吊儿郎当，把脏兮兮的脚踩在座椅上，车站周围一圈都是垃圾和烟头，而我对烟味又特别敏感，看到垃圾恶心，所以，与我同样想法的人必定要乘坐私家车出行，老子怎么可以和那些搞污染破坏贱民的混在一起坐公交？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要谈什么community和socialism，大学里太多这种乌托邦概念的教材，欧洲过去几百年一直在围绕各种主义争论不休，并发生无数次流血革命和战争，似乎到现在还没找到究竟什么样的社会制度更好的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲是高度发达的socialism社会主义，人权平等，劫富济贫，给高收入者征重税补贴穷人，并修建良好的公共基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多人不配享有开放的公园和公交车站，唯有监狱的基础设施适合他们，他们只搞破坏而非维护，但是其他人得交税替破坏者买单，最关键的是破坏者往往生产和创造力都很弱，他们无力承担自己的生活成本，还得其他人交税养着他们并维持他们的破坏习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会必定产生阶层，阶层之间的差距首先是精神认知上的差距，生活方式的不同，以及最直接的物价的差别，很多东西就是让普通阶层享受不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名的NGO“last generation”堵着交通要道，反对机动车通行，还把富豪的私人飞机给涂鸦了，搞个大新闻，让人关注，说是为了减少碳排放，富豪一家老小一年能坐几次飞机呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实一切的污染不都是人造成的吗？把人减少是最好的碳减排，但是他们又要求国策开放大门把“难民”都放进来了，此处打引号的难民，为了体现他们的“平等、自由、博爱”的圣母精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似last generation的意识形态，在欧洲社会日渐占据主流，这种自我毁灭的脑路是任何正常人类都无法理解的，但是你可以看到他们都有特别好的教育背景，还有“斯德哥尔摩综合症”如何解释？为何这些经典案例都出现在高福利的欧洲社会呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艰难时代造就强人，强人创造和平年代，和平年代造就废物，废物造就了艰难时代 ……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;历史如此不断轮回，如何让和平年代一直强盛，不再造就那么多废物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案只有“少宽容”和“多铁血”，整个欧洲都病了，民主已经死了，最早搞民主的希腊和波兰已经破产了，需要出现一个俾斯麦这样的宰相，带领欧洲统一，再次强大。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信仰&#34;&gt;信仰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;教会是信仰者的集合，可能有实体，但是我更相信精神上的集合，因为信仰的重点是精神需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都愿意花重金和时间在满足精神需求上，所以我探索过中国主力的宗教儒释道，以及过去三年探索基督教。基督教会宣导十一稅（收入的1/10奉献给教会），我现实中可以加倍奉献十二稅（2/10），甚至全部私产捐赠和殉道献身，问题是，值得我如此奉献的教会，是否在地球上存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经遇到过一些虔诚的信徒，和让我最佩服的教会，他们是微弱的个体，或有所成就，很遗憾，他们被打压得很惨，我也受到一些牵连，只能被迫逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前放眼四周，教会无论其本质如何，似乎都必须至少是政治正确的包装才能活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲我还没遇到过好的教会组织（本地很少有英语的教会），里面的人总是鱼目混珠，我不愿意混小社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多信徒在享受生活，孩子感冒或旅行买个机票都要和上帝祷告一下，如此这般太娇弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每天考虑的是如何拼搏奋斗，共同努力积累力量，让社会不再有铁链女和朱令的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我当下的处境是和平繁荣的，与心境中的远方悲苦是严重不符的，我为什么放下自己的富足日子不过，非得总是去管地球另外一边的别人家闲事？或许这就是天性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看耶稣挂在十字架上流血，他每时每刻都在提醒我们“世间残酷”，佛教也是这样讲的“众生皆苦”，道教讲“天地不仁，以万物为刍狗”。所以在我的三观中，人生苦难才是常态，勇猛精进搏杀才有生路和未来，不要谈和理非和道德圣母那一套，越来越多所谓文明发达国家，搞起大麻合法化，拿着CBD软糖哄着越来越多不开心的人民，制造一种繁荣欢乐的假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个组织必须强大，要不断吸纳精英和人才，乞丐的庇护所不是教会的主要功能。如果不改进传教方式方法，并不断增长信徒人数和各方面实力，则如逆水行舟不进则退，不够强大的教会，最后都会被其他信仰团体给消灭掉，人类社会遵循生物的“物竞天择”和丛林法则，并在此基础上改进迭代版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不同意牧师或教友们的一些说辞，所以与教会的大多数人格格不入，也让我独善其身，与教会分离开，通过互联网，我能找到一些精神同类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和教会等团体都将发生变化，不知道将来会变成什么样子。请牧师和教友们扪心自问，你是否敢保证自己的孩子以后会走教会信仰的路？孩子们是否会过上更好的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问一下自己，就明白自己对神的信心有多大，否则不要每天只会祈祷，把主要的责任和包袱都甩给看不见摸不到的神。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>考虑人生大事，死亡哲学</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近半年我接到几个消息，有多位亲朋去世，随着年岁渐长，我们越来越频繁碰到关于生死的事件，我不知道该如何与人讲这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己的做法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;写一篇可能较长的文字，为了回忆历史，纪念故人的过去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给自己写一篇“意外身故遗书”，在年轻的时候就要准备好，人生随时可能发生重大变故，几年前我就想明白，并早早已经写好了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;珍惜生者，我希望所有人都放慢工作节奏，赚钱不是最重要的，业余时间认真生活，和同事也多交流工作之外的事。如果有人只和我谈工作，这就太无聊了，这生意铁定是做不好的。我更有兴趣了解人的背景，或观察人的优缺点，所以我总是会在工作中和人扯淡，请大家谅解，我总是想交往一辈子的朋友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按照当地传统风俗和信仰，搞些法事活动，包括道教、佛教、基督教、伊斯兰都有相应的办事程序；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我自小对搞“封建迷信”是不屑的，考虑到生者感受，以及保留一种神话传说中的可能，万一真有奇迹呢？例如佛教和道教里的超度，基督教和伊斯兰教里也有引领亡灵升到天堂，花负担得起的钱，搞个超度的法事，完全合情合理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西方哲学&#34;&gt;西方哲学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个话题最重要的一项功课是看“死亡哲学”，我搜集了一堆相关书籍、公开课，希望对大家能有点帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中外均有非常多的门派，这是极其古老的议题，由人类历史上最具智慧的伟人著书立说，其中部分成为宗教、哲学或人类学的经典著作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《&lt;strong&gt;耶鲁大学公开课:死亡&lt;/strong&gt;》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oyc.yale.edu/death/phil-176&#34;&gt;https://oyc.yale.edu/death/phil-176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围有有不少人推荐过这门课，但我还没完整看完。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;藏传佛教&#34;&gt;藏传佛教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有几个藏传佛信徒的朋友，包括一位大老板也给我推荐这些材料，他是走江湖见多识广的人，我认为他不会胡言瞎说八道或随意迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西藏度亡经》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imslr.com/thread-64024-1-1.html&#34;&gt;http://www.imslr.com/thread-64024-1-1.html&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.scribd.com/doc/280571948/%E8%A5%BF%E8%97%8F%E5%BA%A6%E4%BA%A1%E7%BB%8F-254%E9%A1%B5&#34;&gt;https://www.scribd.com/doc/280571948/西藏度亡经-254页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西藏生死书》索甲仁波切著，對度亡經的解說本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.buddhistelibrary.org/zh/albums/central/ch/Dhamma/TibetanBookLivingDying.pdf&#34;&gt;http://www.buddhistelibrary.org/zh/albums/central/ch/Dhamma/TibetanBookLivingDying.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&#34;&gt;https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看目录，这些标题都非常吸引人，让人充满好奇心，如果仔细看，可能觉得非常艰涩难懂枯燥乏味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最近几年经历太多生死事件，我的心态变得越来越坦然面对一切，对钱和生死都看得比较淡漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面那些书太长，看下面这个链接就够了，该ppt图片集是对该书的精华总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://juang.bst.ntu.edu.tw/files/C63%20Life%20&amp;amp;%20Death.pdf&#34;&gt;http://juang.bst.ntu.edu.tw/files/C63%20Life%20&amp;amp;%20Death.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是我的造化浅薄，且缺乏慧根，我默念耗哥给我托梦，告诉我一些事情该怎么搞，可是我一年都不会做几次梦，我似乎完全活在一个唯物论的世界中，从未有过灵异事件的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接触“迷信”，是为了多一种创造奇迹的可能性，希望其他朋友能如愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人身故后的49天内发生很多奇迹，搜索神秘科学关键词“&lt;strong&gt;西藏度亡經、转世、中阴解脱&lt;/strong&gt;“。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;佛缘&#34;&gt;佛缘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2008年奥运会之前，正是入境旅游高峰期，我考了一张英文导游证，业余带游客赚点零花钱。有一次我接待了一个印度来的游客，见面后发现是一个意大利女士Silvana，她的行程全部都是佛教相关，包括雍和宫、佛学院、五台山等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我还没看过佛经，但是为了工作，勉强地学了一些词汇，为了方便和客户交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvana年轻的时候有个亲友意外身亡，伤痛欲绝地寻找心灵寄托，她出生的环境全部都是天主教或基督教，兜兜转转好多年都没有找到答案，最后从藏传佛教里找到了，于是卖掉房子，到印度北部小城达兰萨拉，靠近上师达赖喇嘛学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那时是个脑残愤青，一听说是分裂中国的达赖，马上就表明自己的观点。有修行的人很不一样，她很耐心跟我解释她知道的一切，她所见到的达赖和周围的信徒等等，这给我打开了一个全新的世界视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她行程结束就回去了，我们在邮件中还保持了2年联系，她说自己年事已高，不久去世，自此断了联系，那时我想有生之年一定要去达兰萨拉看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的数年间，我偶然遇到很多藏传佛教的仁波切师傅、中外信徒、以及很多曾经去西藏体验过生活的人，那片土地很神秘，但是我一直都荒漠的地区没什么兴趣，所以一直也没有去游历过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的几次身体极限（濒死）体验</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11月Alison在线上指导我做首次的冥想，为了帮我找出我的耳鸣原因。她研究神秘力量，很有趣，我想尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实整个过程我一直感觉头脑清醒，回忆过去的画面，因为房间里太冷了，中途起来用枕头护着膝盖，然后睡着了可能有1-2分钟，被Alison催醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我意识不到自己一只耳朵的听力和耳鸣，当特别关注耳朵的时候，我才知道自己有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经有科技可以修复这些器质损坏，但是耳鸣可能不属于器质问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4次重大濒死事故&#34;&gt;4次重大濒死事故&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因为我的命是很硬的，我曾经有4次处于昏迷濒死或极度危险的状态：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;从高处坠落&#34;&gt;从高处坠落&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1990年代，10岁左右，上小学时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村上学路上，水沟边上一棵高大的板栗树，我爬到树上荡秋千，一个人玩得很开心，突然树枝断了，我重重地摔在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时感觉天地都黑了，什么也看不见听不见，听不到周围的风声和鸟叫，眼睛睁不开，也无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还有一些意识，只感觉鼻孔有微微的气息往外冒，只呼气，而不能进气。感觉身体里面胀疼，五脏六腑像是已经被震碎裂开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这样昏迷多久，野外一个人也没有，慢慢恢复意识，最终我醒来，发现身上还被刺进了几颗板栗壳，从沟里爬起来，跌跌撞撞，摇摇晃晃地，又继续去上学，当时不觉得疼，几天后才感觉浑身疼痛，没有告诉家里人，因为担心挨骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至上了初中我才发现自己右耳没有听力，后来查出右耳听骨断裂，而我根本记不清，什么时候开始右耳丧失听力的，可能有几个方面原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学同时期，具体时间记不清，整个脸肿起来，吃饭困难，家人采草药给我敷上，慢慢消肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我经常被老爸扇耳光，打得眼冒金星，眼睛发黑，头昏脑胀，加上这次从树上摔落，可能这些猛烈冲击，导致右耳听骨断裂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;化学品中毒&#34;&gt;化学品中毒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1997年夏天，15岁左右，初中毕业时.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初中在县城上学，一个人独居在学校附近的亲戚家的房子里，刚暑假初中毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爸是村干部，到县城的宾馆开会几天，距离我学校不远，把我叫到宾馆住，吃公家的好饭菜，连续看了几天cctv电影频道，然后我回去自己的出租屋睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为蚊子很多，关闭门窗睡觉，同时点着蚊烟。不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一段濒死状态，眼睛和耳朵都失去正常功能，只有一个意念，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房子外面路边呼吸新鲜空气，过了很久，大概1-2小时，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响，我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我学了化学生物课程，才意识到问题，农村做的那种土蚊烟，加了大量的化学品，六六粉，在我们老家，那是夏天时一种畅销的东西，我亲手做过，我应该是化学中毒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我初中时，还不懂这些，我一个人独居无人看护，也从未告诉过家里人这些情况，他们也不管这些事，一般遇到什么问题都自己克服和解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，身体状况不太好，经常上厕所蹲着就起不来，总之只要蹲下去，再起来就眼睛发黑，头发晕，容易摔倒，必须扶着墙才行。站着小便后，也容易出现这种情况，不过症状相对蹲下时要轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了中西医，说我缺铁性贫血，农村很流行保健品，于是吃了一些补血保健品，但是没有什么好转，逐渐自己跑步锻炼，在上大学之前身体又变好了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于夏天蚊子很多，点着蚊烟关闭门窗睡觉，不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。眼睛和耳朵都失去正常功能，眼睛睁不开，只有一个微弱的意念“起来”，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛依然看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。在房子外面路边呼吸新鲜空气，大概2小时后，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响。后来我找到问题的罪魁祸首，是农村自制的土蚊烟，加了大量的违禁剧毒农药六六粉，我应该是化学中毒了。我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。在最好的医院检查，得出结论是听力神经损害。如果这一次没有爬起来，可能永远就睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞机遭雷暴的故障&#34;&gt;飞机遭雷暴的故障&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2015年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出差从北京到深圳，夜航班，路过湖南上空，遭遇暴风和雷击，当时飞机极速下降，大约在短短的几十秒钟内出现近似自由落体的坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机剧烈颠簸，部分行李被甩出行李舱，很多旅客过度惊吓而哭泣喊叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终飞行员努力控制住了飞机，并脱离了雷暴区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在我30多岁的事业高峰期，曾经有2年，几乎每周都要乘飞机商务旅行，有2次在高空遭遇雷暴，飞机以类似自由落体方式下坠，然后突然拉升，一些旅客尖叫着哭出来，像过山车一样，机舱的一些行李也散落出来，可见颠簸得厉害，当时以为要坠机了，最终安然无恙地降落。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跑步时突然晕厥&#34;&gt;跑步时突然晕厥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2021年3-4月 跑步中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于被中介和房东诈骗，房管所和警察站在房东那边，甚至警察也驱赶我，我不得不回老家暂住，春节前后每天在镇上的河堤旁边的路上跑步，我喜欢极速跑，很快提高心率，有一次中途我突然停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住什么树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个春天，我每天在居住地的河堤旁边跑步，喜欢极速跑，很快提高心率。有一次中途我想小便，于是停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住旁边的一棵树。不知道躺了多久，完全丧失意识，醒来的时候发现手肘擦破皮一大块，后脑勺重重地摔在地上，砸了一个肿起来的包。野外没有人，河很深且水流急促，幸好距离河道有一米距离，没有掉进河里，否则难逃死劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰河浴&#34;&gt;冰河浴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2022.12.16 冬天，零下10度左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么惊喜或悬念，很自然地下水和上来，没感觉什么难受，没有惊叫，很平静宁和。只是感觉腿部失去了知觉，上身还是冒着热气，出水后不觉得冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的房东尖叫两声，他应该是故意顽皮的。他们老夫妻俩全裸下水，我比较含蓄，穿着短裤下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他极限体验&#34;&gt;其他极限体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经在游乐园多次坐过山车、海盗船，以及在泰国清迈丛林里玩高空滑索，没感觉特别的惊险，心情比较平静，还可以同时拿着手机拍照，或双手放开。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我如何看待宗教信仰？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/about-faith/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我对中国传统文化和主流宗教感到很失望和担忧，因此我探索不同的宗教并作对比，希望能学到人生重要的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为生在佛教氛围的家庭，从小我也看过一些佛经。但我认识的佛教徒大多是农村和小城镇的文盲，像羊一样唯有本能和顺从的特质，没有受过现代科学教育和批判精神，从小我就不认为他们是我效仿的榜样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而基督教给人的感觉则完全不一样，大多数基督徒都受过高等教育，充满了积极奋斗的精神，我们从小就知道，很多漂洋过海来到异国传教的牧师，他们都是科学家、工程师、数学家、天文学家、律师、医生，是有学问和知识文化的人，这给人带来新生活的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别跟人一开口就谈信仰，先考虑一下如何解决人眼下的困境：贫穷、疾病、物质和精神匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读过完整版的圣经，知道很多有趣的、荒诞的和悲惨的故事。我还想读一下古兰经，认识一些穆斯林，有机会去参观一下塔利班的山洞，并到阿富汗的农村和城市看看，我想理解为何大多穆斯林安于贫穷现状，整天只想着如何效忠安拉和先知，对于如何改善自己的生活却毫无作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样我就可以理解世界三大主流教派和他们的精神世界，这样方便我环球旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应一些朋友的询问，于是我写了这篇，以下是我的相关经历和认知，如果有误解的地方，请指出，在经过求证后，我会更正错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以信仰的人口数据统计，世界范围top3主流教派：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;基督教&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佛教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;基督教简史&#34;&gt;基督教简史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;基督教、犹太教、天主教、东正教、伊斯兰教都起源于唯一的神 - 耶和华，这是一神论的根本，圣经上有记录的车轮一样循环历史的故事，围绕一个叫亚伯拉罕的中东人的祖先开始的，这个家族被称为以色列，是上帝优选培养的人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他们形成了信上帝的群体，那时候还没有教会或教派之说，同时期还有很多其他家族和其他信仰，在亚伯拉罕的后裔摩西的时候，他们把上帝的话刻到石板木板上形成“摩西律法”，然后大卫王时期，以色列国力达到万邦来朝的最鼎盛状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古至今都是车轮历史，也就是以色人一会儿信上帝，一会儿不信，所以这个家族群体一直都是处于波浪起伏的状态，最惨的时候多次被灭国、被掳掠到巴比伦和其他小国家做奴隶，还多次被外邦人统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在罗马人统治以色列的时候，大卫的后裔中诞生了耶稣，也就是神派来拯救堕落世人的救世主，但这个孩子出身非常卑微的农牧民家庭，当时为了躲避追杀和周围人的闲言碎语，结果把孩子生在旅店的马槽里，哎，看到这一段，我也禁不住老泪众横，这最高贵的王，也是最卑微的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前的历史已经有很多先知，包括最远古时期的诺亚、亚伯拉罕、后来的摩西等都是。当时有一个流浪汉叫约翰也是先知，到处疯疯癫癫对人喊“天国近了，你们要悔改”，一直给人敲警钟，世界末日的审判快要到了，现在悔改还来得及。约翰给耶稣做了洗礼，但他说“这才是真正的王，我连给他提鞋子都不配”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣展现了传教的天赋，成为当时最大的先知，以色列（犹太人）中的那些信各种乱七八糟邪门歪道的人受不了，这些人是有学问的，被称为文士或律法教师，有解释神的话语的权利，从普通老百姓到贵族都得听他们的，他们告状到罗马总督，要求把耶稣抓起来治死罪，以色列人自己先动手打耶稣和门徒，并通过罗马士兵把耶稣定了死刑，当时社会惯例是挂在十字架上公开示众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实外来的统治者是比较宽容的，对于是否定耶稣死刑，罗马总督还询问众人意见，显得比较民主，并金盆洗手宣布“这是你们的决定，与我无关，我不牵扯到罪中”。所以最大的危险都是来自内部自己人，最大的敌人绝对不是外人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的认知&#34;&gt;我的认知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;耶稣基督正式开创了信仰唯一真神耶和华的教会，自12门徒开始，我们可以将其定义为基督教，在漫长的历史过程中，教会分裂并演化出太多的分支版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这里，除开伊斯兰教，我用基督教作为信耶稣和上帝的各宗派的统称，包括天主教、东正教、基督新教的各教派、以及过去100年诞生的近代版本的，例如耶稣后期圣徒会（摩门教）、耶和华见证人、太平天国（邪教）等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太教很古老，仅限于现代以色利人，很小众，原本与基督教是同一个起源，但是他们把耶稣被视为历史上的一个人物，但并不被认为是神或弥赛亚（救世主），所以就不算在基督教里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信宗教经典中描述的很多故事都是真实发生的人类历史，可能也有不少虚构的神话，但是我至今不相信有神迹出现，除非能当面证明给我看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是科学理性派，由于知识匮乏，在没有更好选择的情况下，我倾向于重点探究基督教，因为近现代科学诞生的欧洲，其社会文化的根基是基督教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他佛教和伊斯兰教对近现代科学的贡献甚微，以佛教和伊斯兰信仰为主的群体没有诞生过强大的国家和高质量的文明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这两大派系至少目前还不值得效仿，当然作为一个专业去研究它们，是必要的，至少要理解为何它们无法诞生高级的文明，或许其中也有我们的很多误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为宗教派系太多，我们大多数人不清楚哪些是最重要的，不同派系的人都在争论他们的经典最重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62556938&#34;&gt;一神教与西洋文明 (犹太教、基督教、天主教、伊斯兰教)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰生活过，乌克兰算是全面开放自由的国家，除开土生的东正教之外的其他宗教，我见过印度一个非常古老的教派，好像信仰的是奎师那和湿婆，在乌克兰首都基辅有教堂，而且信众里的本地人特别多，都是素食者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也算比较开放，几乎所有的宗教的寺庙都有，当然有一些被他们禁止，例如“耶和华见证人”有报道多次被警察逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太多元化会有些问题，就像现在的欧洲，不同的文化冲突碰撞激烈，尤其极端伊斯兰对欧洲社会的恐怖袭击持续不断，欧洲本地人都迷惑了，自由泛滥、百无聊赖、无聊至极、精神瘫痪，开放色情和大麻，依靠精神毒品支撑其活力，欧洲完蛋了，他们已经荒诞到男女都分不清楚，是非对错黑白的价值判断标准都已经混乱。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;伊斯兰&#34;&gt;伊斯兰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前我们对伊斯兰的看法不太好，因为极端思想和恐怖主义，还有普遍伊斯兰世界的落后、贫穷、战乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学的化学物理学家王海纳，在她的博客中分享了选修课《现代伊斯兰政治（The Politics of Modern Islam）》的心得，让人看了耳目一新，学霸和精英的世界观和普通人是大不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HBQN9_RPFcu2ncECYNbrEg&#34;&gt;纪念9/11：伊斯兰圣战者的扭曲时空观&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章摘要：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义认为历史在先知穆罕默德揭示真理的时候已经达到完美。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义时间观可以比喻成&lt;strong&gt;一系列指向同一个中心的箭头：所有的时间线必须终结于穆罕默德的生平年代&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISIS的使命就是“让领导权重新归于上帝”：“伊斯兰社会昨日的上帝也是伊斯兰社会今日的上帝，昨日给我们荣光的他今日也会给我们荣光”。与之相反的是，除了反反复复提出要回到过去，宣言中完全没有关于未来的可行性计划。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰相信历史从来没有过进展，我猜测这种独特的“时间停滞的”文化基因，导致普遍的Islam群体没有时间概念，做事拖拖拉拉，不信守承诺，看看所有落后国家的人是否如此？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是王博士的简历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haina Wang&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A theoretical chemical physicist working on statistical mechanics of fluids and soft condensed matter. she is also engaged in science communication for children and the general public.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这是最后一封信。</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我遇到一些不合理的现象，想提出来和教会组织的人讨论，但是发现他们只会念经，什么反馈也给不了，我认为他们也是很认真的，但是也许不知道圣经之外的其他事情，给不了反馈，我认真地给他们写了3封信，之后不会再写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了帮助身边一些遇到难题的人，我做了一个问卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shryTRE7SBuiaE4bv&#34;&gt;车诺比的春天（测试版）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shrYV0eDF9n6pF0py&#34;&gt;Chernobyl Spring World (Test version)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022.3.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给教会群里的兄弟们发信息，听说他们大多数人还在基辅城里，询问他们的情况。然后收到以下信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Alan：**你可以帮我们向上帝祷告，别想去打仗，不如看看耶和华怎么样替我们做这个。圣经的真理很简单，所以每个人可以明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Lina：**Atom, 我可以想象你最近遭受多少不好的不公平的事情，在国外为公正的事奋斗，遭受战争的苦，我可以想象你的心里有什么样的感觉，当你知道一切所发生的是圣经预言的实现你会很惊讶，很快其他的预言也会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道吗，耶和华怎样吩咐自己的仆人，他说：“这一次你们不用作战。要在各自的岗位上站好，看耶和华怎样拯救你们。犹大国和耶路撒冷城啊，不要害怕，不要惊慌，明天要出去迎敌，耶和华会与你们同在。”(历代志下20：17）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基辅的朋友们都很安全，我们在切尔逆各夫几天下了火箭炮，无辜的人没有死。而如果有谁去世了，耶和华看着他的心会把他复活。Atom, 最近发生的很增强了我的信心，我看到了耶和华怎么样爱和保护自己的仆人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你听从他的话他一定会保护你。“天军的统帅耶和华会像俯冲的鸟，迅速前来保护耶路撒冷。他要保卫、解救这座城，施行拯救，不让这座城受到伤害。”(以赛亚书31：5）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;
我理解的上帝不会给我们带来任何好或坏的东西，我没有向上帝祷告，只有通过人自己的努力，才可以实现一些目标，或者说，向上帝祷告，其实是在和自己的内心对话，增强信心和精神力量，这样理解是否正确？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢您的耐心，并提供这么多资料，我有几年的业余时间花在探索关于神学、宗教、信仰这方面的问题，如果在未来几年有可能，我会去读一个神学专业，必须从科学理性角度去分析和验证，我不会迷信任何说法，解读的版本太多，很多人都不明白，圣经衍生的教派已经有超过100种了，JW是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Helen：&lt;/strong&gt;
我的一个哥哥以前学习过圣经，但他认为自己学习就可以，不需要加入一个宗教，所以后来停止了学习。这次战争爆发时，我们一家人决定要一起度过，所以我们前一段时间在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当俄军占领我们的农村时，我努力祷告让耶和华给大家智慧，让我的哥哥不要发火，不要说冒犯俄军的话。此外，我祷告求耶和华让俄军对我们善良一点，因为从但以里的经历我们知道，耶和华有力量让猛兽变得温顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果，我的妈妈说服了我哥哥不要跟他们说话，让她自己去跟他们交谈。当俄军来到我们家时，妈妈先出来跟她们说话，我们听到她第一句话是，“你们不是我的敌人，我明白你们只是在执行命令”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军也说了，他们不会杀我们，结果任何人没有收到伤害。我跟家人说，这难道不是上帝拯救了我们吗？不是耶和华教导我们说话要温和? 但哥哥听到我的话就生气，说这只是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，说到要不要加入组织的问题，我这次跟哥哥交流马太福音25章的内容，耶稣说，谁接待我的门徒就是接待我了，所以不加入任何宗教的话，怎么可以执行照顾弟兄的诫命? 哥哥有个疑问，难道只帮助耶和华见证人吗？不是应该帮助所有人吗？ 我们听到军人给我们机会离开时，非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天开收音机听新闻，新闻上说，当天在很多城市平民离开战区时，军人开过抢，为了把责任推到另一方。怎么办呢? 最后一刻，我们还是决定了要离开。神奇的是，任何人都没有开抢，也没有任何军人追随我们 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上时，哥哥说了一句: “孩子们，这是上帝拯救了我们”。我觉得很神奇，他怎么主动提到上帝呢? 在逃离的途中，我们需要在一个城市停留，我们不认识那里的人。一个朋友联系了这个城市的一个姐妹，她马上联系我，她并没有问我有几个是耶和华见证人就愿意接待我们所有人，到了她家后我们所有人都得到了很好的照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白了，这是耶和华在解答哥哥的疑问，显示耶和华见证人帮助所有人，不只是自己的朋友们。 第二天，哥哥刮了胡子，然后吃饭前主动要说个祷告，祷告中用耶和华的名字 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次吃饭时他又想祷告，这次请我祷告，所以我蒙头为大家祷告。 我的哥哥清楚看出，耶和华也很关心他，不但帮助他，还解答了他心里的疑惑。现在虽然未来还不确定，但他心情很好，而且现在我跟他提属灵的话题时，他都会听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常好的经历，请写到你的博客里分享给更多人，在这里只有少数人可以看到。有证据表明，首先杀害乌克兰人最多的是在Donbas的乌克兰特种军亚速营AZOV吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果论战争杀人罪，乌克兰政府军和Azov的罪恶更大，我们无论是站在乌克兰，或是站俄罗斯的立场说话都是错的，唯一能做的就是赶紧转移逃命，不要参与任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后记：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了上面乌克兰基辅JW群友们的话，我竟然无言以对，真是很可惜的结论，把一切都归咎于上帝，要上帝来承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们明确和我表示了，不会写博客，也不会给我看简历，总之交往半年，还是不了解他们。总之感觉大家各方面的状态欠佳，他们只给我讲圣经，我觉得这是有问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为是宗教信仰问题，而是关于眼界、见识、认知等方面，如果工作生活和个人发展搞不好，光谈精神追求，传教的时候很缺乏说服力，因为人家不信任，更不会服follow你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国朋友那里听说，他们欧洲人认为JW是邪教，而一些国家在打击JW，还有被判刑的，听说中国那边的JW朋友还不错，所以不能把一个组织当成整体打个统一定性的标签，我暂时不知如何解答这些疑问。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对神的理解，神长什么样？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-3/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才晚上刷牙的时候，发现牙膏凝固在刷子上，这才想起来，早上已经挤了牙膏，但是匆匆忙忙干别的去了，于是这个早上忘记刷牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这段日子有点忙碌，刚搬到新地方，今天安装好浴室的镜子，这样可以每天照一下自己，问问“&lt;strong&gt;你是谁？ 从哪里来？要到哪里去？&lt;/strong&gt;”，据说照镜子是一种非常好的自我训练方法，至少会把脸洗得干净点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生活并没有完全安顿好，我只能穿着劳动的服装，也希望能够像你们一样，即使在视频对话里，也穿着干净整洁的西装，对大家表示尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个随意的人，尽可能对自己和别人的每件事情、说的每一句话都要认真负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伦经常督促我学习，所以我欠他一个解释和交代，我不能仅仅口头上讲讲，敷衍一下，一定会认真考虑之后用文字写下来，也算是每隔一段时间给自己的一个总结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学习方法因人而异&#34;&gt;&lt;strong&gt;学习方法因人而异&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看同一本经典，不同的人理解不同。对我而言，用文字是最好的表达方式，再次用一封信，阐述一下我对信仰的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若将人生和学习比喻为喝水，有人修管道接自来水，或做两个桶去挑水喝；有的人缺乏力气去挑整桶水，只能用瓶子装；还有人快渴死了，来不及去找水，身边有什么用什么用，手捧或者用布蘸点水，先让自己活下来最重要。每个人所处的环境不同，情况差异。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阅读&#34;&gt;阅读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学习和讨论非常重要，但是根据实际情况运行一段时间下来，我发现一些问题，在这里提示给大家，希望你们在传道的过程中，注意积累经验，以便更好地去帮助其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用我的母语去理解你们现在提供的一些材料，相当于中国九年义务教育的小学到初中生的汉语阅读题的水平，受过高等教育的人完全没有难度，所以当你们让我照着材料读的时候，我经常会想，能给点水平更高的文章看吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的主要学习方法，就是遇到什么问题去搜一下，可能在看一本书的时候先翻目录，然后看最后一章，再看中间的第5、18章，这样跳跃式的学习，只有这样效率最高，我不会按照顺序从头到尾逐字逐篇地读下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，用母语阅读的时候一个人就可以，不需要一堆人在一起读，只有用外语阅读的时候，为了训练语言，可以外国人扎堆在一起读。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;讨论&#34;&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后，当你们照着这些材料提问的时候，我也经常会想，能提点有水平的问题吗？我有耐心读这些浅显易懂的材料，从中衍生出一些有深度的话题讨论，但是，我讲的你们可能听不懂，或者你们想表达一些深层次的问题也无法开口，作为外国人的语言能力问题凸显，于是我们中间的交流，总是要邀请1-2个外语水平比较高的人，配真人助理翻译的讨论过程，这将耗费2-3倍的时间，且只能做浅层交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种交流和学习的方式确实太奢侈，只有国家元首才能享受如此高的待遇，一般大学和大公司也不会这么干的，这代价得多高啊？作为施予者，本着牺牲奉献的精神，你们可以认为是应该的，但是作为接受者，我不能够理所当然认为是可行的。 总之，这不符合我现在的实际情况和身份，“德不配位必有灾殃，受之有愧”，希望你们能够理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们也不能请真人帮我翻译会议和学习内容，不合适的，德不配位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写文字&#34;&gt;写文字&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近很多事挤到在一起来，我的时间也感觉很紧，不自觉地讲话速度更快，使用一些更复杂的词语，我们的母语不同，视频聊天时交流深刻话题的难度会很大，而练习一门外语，短期之内是不可能实现精通的。实现高效率沟通的唯一办法就是，通过文字，看不懂的部分文字用翻译软件，还有少量不理解的，问一下写作者就明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，写文章是最好的学习和讨论方式，效率超级高，没有比这更高效的沟通方式了。至于更多“为什么要写文字？”的理由和必要性，请搜索我的网站中相关文章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;效率就是生命&#34;&gt;&lt;strong&gt;效率就是生命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工程师的思维让我无法忍受没有效率的事情，这是我的三观的重要组成部分，没有效率就等于浪费生命，自我谋杀，要求自己效率，同时也是对别人的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使做公益慈善也要讲求效率，在任何领域都有很多人同你竞争，即使公益，起步晚或者跑慢了，照样也要下岗被淘汰，这是多么悲惨的世界啊，但是我很喜欢这样充满竞争生机勃勃的生态环境，只有这样世界才能进步。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对神的理解神长什么样&#34;&gt;&lt;strong&gt;对神的理解，神长什么样？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通俗文学和影视作品中，大多将神做了拟人化的具体形象描述，就是那种长得像人一样的超能者，大众能接受和理解这种方式。我不相信有通俗概念的神存在，绝对不是小说和电影里描述的那种神，如果一定要看小说和电影，我更宁愿看科幻片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一定要问神长什么样？我理解：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神是自然界一种超能力 super power，是虚空中的一种概念，没有具体的物理形象。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应敬畏这种超自然力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经里讲，上帝反复告诫以色列人，不要供奉偶像，造一个房子供奉神像不是最重要的，“人的身体就是上帝的圣殿”，这说明上帝是可以进入到心理和精神灵魂里面，神是可以与人合为一体的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各宗教都要求信徒崇拜和祈祷，&lt;strong&gt;其作用是跟神对话，“让神进入到我们的心里”，赐予精神力量&lt;/strong&gt;，世界各国都有类似“进入到心里”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据以上的概述推理：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神就是我们自己，就是给自己的信心和精神力量，求神就是求自己，不要外求，向内求！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;世界各派宗教为了吸引公众继续关注神和吸引流量，编造了“有求必应”的说法（善意谎言）。同时，各宗派也都在启示人自我反省、反思、静坐、冥想，这都是“内求”的表现，其实这是在用隐喻的方式，告诉人们不要向外求神，而是自己想办法解决问题，不要任何麻烦都丢给神来处理，神的使者们（牧师、和尚、道士）不是垃圾桶，天天被人倾倒负面信息，烦不烦？他们也都是普通人，也会吃饭睡觉和生病。。。 不要总是找他们的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乞丐-vs勇士&#34;&gt;乞丐 vs. 勇士&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;弱者思维，像乞丐一样，躺平放弃奋斗，总是期盼施舍和帮助，想象天上掉大饼的好事，尤其期盼有从天而降、解救苦难的神仙；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强者思维，像勇士一样、直面鲜血、战斗到最后一刻，向死而生，遇到再大的问题和压力也要自己扛，自我激励驱动，自助摆脱困境；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;信仰，也分乞丐和勇士两种人生模式，我当然属于勇士，相信强者思维。因此我的基本三观是，人生就是要折腾的，&lt;strong&gt;绝对不会相信外界出现神力帮助人，只能够依靠人自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我厌恶现在很多佛教徒给人愚昧软弱的印象，但是超级喜欢佛教里的一些经典语句，例如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**自渡渡它：**自救的人才能救别人，所以，信仰者说帮助别人之前，先看看是否能帮助自己解决各种生活中的实际问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**勇猛精进：**拼搏奋斗，区别于仅仅读经典、祈祷神降临，而不采取实际行动、坐以待毙、混吃等死的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史演变改造了宗教，其实，佛教或任何一门现存的宗教本来都是有战斗力的，差别只是，有的派系是发起主动攻击的战争，有的是被动防御的战争，总之他们得能打，否则就活不下来，这个宗派也就灭亡了。在漫长的残酷历史演进中，信徒群体得尽一切可能维护自己的基本生存权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界前几大宗教的书和资料，我都会看一些，随着了解深入，最后我有可能反对某一个派系的信仰，转向支持另外一个，我不想说假话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们遇到过有些人除了看某门派的宗教经典，完全不和你谈其他话题，他们并非口头所述的真正想帮助人，仅仅为了单方面推广一种信仰。像广播一样单向传递信息，并不关注人，没有真正的沟通和互动，不能理解对方，并做出针对性的反馈，这不是像机器一样吗？很糟糕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是语言文化背景差异问题，人工智能技术发展到今天，和机器人对话，也不至于这个沟通水平吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与外界的任何联系，第一步是了解人和组织，了解他们的生活和工作等基本问题，每隔一段时间就有必要重新评估一下，并决定要不要继续保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认识有些人几个月甚至几年，依然不了解他们，完全不知道他们在生活中做了哪些实际的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能他们认为在一个虚拟的社群里并不需要了解其他人的背景信息，如果需要也是非常低效的，犹如挤牙膏一样，问一点答一点。我还曾经听到有人说，找工作不想发简历是因为隐私，他们误解了什么叫隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后不会再给你们写信了，因为你们从未有人回过信，不存在真正的沟通，我估计10个人中可能不到3个人会看这些信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国有句老话叫“事不过三”，就是如果一件事连续做了三次，还没有反馈和结果，就不做了，在国际关系里这叫“对等原则”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>他们为什么不快乐？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各位兄弟们好，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经交流有几个月了，希望通过这些对话，能增进我对JW的庞大体系的了解，由于我们之间语言和文化的差异，可能很多问题没有讲清楚，因此我更习惯用文档（写信）交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是实用功利主义者，没有实际行动和成效的话，则不想轻易说，大多数时候“帮助别人”可能是一句空洞的口号。我想应该先帮助自己改变处境，让自己实力增长更强大，然后才可能帮助别人。我也不喜欢一直不停地学习，相比口头的言辞，我更喜欢行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以亲身经历为例，我现在的工作是没有挑战的，整天听周围传统的中国小商人说着愚蠢的废话和假话，觉得生活无聊至极。JW的兄弟姊妹经常说“帮助别人”，请问对于我这种情况，你们怎么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;旅舍&#34;&gt;旅舍&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我目前住在办公室楼下的青年旅舍里，这样节省了上下班的路程，避免了堵车的问题，我有充足的时间每天定时跑步锻炼身体，以及看一些和工作无关的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢青年旅舍，有种住大学集体宿舍的感觉，和很多来自不同国家地区的年轻人在一起交谈，感觉永远保持年轻心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，要做好心理准备，那里会碰到各种奇怪的人，以及如何与他们打交道和相处？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;闹钟&#34;&gt;闹钟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;隔壁有个伙计每天凌晨1-2点睡觉，他的闹钟每天早上从6:00开始，每间隔10分钟大声地响一次，他都每次按停闹钟，然后倒头继续睡，这样至少按停约10次，然后大约在7:30-8:00终于很不情愿地起床了，这将近2个小时如何能安睡好？也不考虑打扰其他人的休息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能想早起，但是缺乏毅力，闹钟却帮助训练出了懦夫，我不能理解这种行为，这是一种心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常人的行为是，听到闹钟响就马上起床，要么彻底关闭闹钟，好好睡个觉，让身心得到彻底放松地休息，我们可以原谅自己偶尔偷懒不起床，这是很正常的，但是持续定闹钟并偷懒就是心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不说话&#34;&gt;不说话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆的厨房和公共活动空间是社交场所，总是充满年轻人欢乐的氛围，但是与这个小社区不搭调的人也是有的。另一个房间有个女生，从未见她笑过或与其他人交谈过，总是略微低着头，表情严肃，目光专注，有两次我们经过她身边打招呼，她不抬头也不吭声。我问其他人怎么回事，没人能说得清她的情况，总之不要打扰人家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜如果上厕所，配着旅馆幽暗的灯光，以及卫生间潮湿发霉的气味，在空旷的走廊里遇到她，你会觉得毛骨悚然，因为很容易联想到恐怖片里的那些被谋杀冤死的女孩，形象太相似，好在我几乎不会做噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想知道邻居都是些什么人？会突然发生什么不可预测的事情吗？这是对未知的某种隐忧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;歧视&#34;&gt;歧视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公共空间里不总是欢乐的，总有些冲突，当地的一个乌克兰小伙显得很不友好，总是当众羞辱和威胁几个外来人，包括一个以色列人和几个土耳其人，如果外来人没有低调谦虚，态度稍微强硬一点，有可能要打架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指责的理由不外乎是他们把公共设备设施弄脏了等等，确实说得没错，他们可能以前没有在家经常做饭或料理家务，使用厨房、厕所的时候，总是会留下一些问题把柄，例如洗碗的水放多了、桌子没擦干净、炒锅烧黑了，把灶台弄得一团糟等等。与其他人如何共处同一个屋檐下？这是个普遍的问题，有多少人进入社会之前接受过这样的培训练习呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们受到歧视和排挤，我在中间可以做一些关系平衡和调节，和我一起生活小段时间，希望能减少类似问题，很少人能轻易对我干的活挑出毛病，因为我10岁之前就住学校，生活独立自理，我知道怎么应对各种复杂刁钻的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;管理&#34;&gt;管理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆老板是一个身材匀称的中年女主人，她可能比较喜欢漂亮的东西，整个旅馆装修风格看着挺美观的，但是她忽略了功能性设计和人事管理，所以这个旅馆就是好看，但是住着并不舒服和便捷，她每天要花大量时间和体力劳动做清洁和维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做过产品原型设计和标准制度管理，做任何事都讲究 &lt;strong&gt;质量（安全、效率、健康、舒适、环境友好）QUALITY(Safety, Efficiency, Health, Comfort, Eco-kindness)&lt;/strong&gt; ，我有信心可以设计&lt;strong&gt;更清洁、成本更低、用户体验更好&lt;/strong&gt;的旅馆，如果她愿意采纳我的改进建议，我非常乐意合作，免费服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把这个想法和几个住在这个旅馆的人讲，他们表现不屑，好像与其无关，而一个意大利姑娘则直言不讳地表示，她根本不相信旅馆女主人会改进这里的环境，乌克兰人习惯了这种工作方式，他们不会想到如何节省工作时间和减少体力劳动的强度，大多数人的思维是刻板僵化的，他们只会按照主流社会既定的模式运作终生，没有住在这里的人想长治久安，大家都是过客，待一段时间就走了，不必要提什么改进办法建议之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这样的反馈，我感觉好遗憾啊，大多数人对自己的生存环境的改进是没有信心的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;衣食住行医疗教育是人类的基本需求，住宿是刚需之一，每个人都需要，好的生存环境能培养善良美好和更有创造力的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以我想先解决自己的住宿问题，如果找不到合适的旅馆，我希望找几个伙伴合作租个大房子，一起来制定功能布局，将空间设计为符合Bible的各种主题，制定连锁旅舍的标准管理，一个高质量住宿空间样本，逐渐在不同地区复制和扩大规模，招募更多的人来工作，接待更多的人住宿，全部的员工和住客都按照JW教导的标准来培训和服务，为社会提供更好的产品和服务，而且能赚钱，有什么不好的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这个标准住宿空间的探索失败了也没关系，至少我解决了自己和身边少数几个朋友的住宿问题，这个住宿费无论如何都是少不了的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络社区和工具&#34;&gt;网络社区和工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为以上的各种经历，让我们看到社会里充满了不能进步的人、不可理解和怪异的人，可能都是有心理障碍所致。如果他们没有能力自己走出困境，而且遇不到合适的人帮助，很有可能这个人就此报废了，这非常遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商业社会里的大多数职业以赚钱为第一目的，所以作为患者会感觉心理咨询师和医生们是冷冰冰的，他们像机器一样工作，治疗效果可不好说。如果遇到有技术和学历认证的医生还好，更糟的是网络上和现实社会中充满了虚假的医生和医药，很多患者因此被诈骗钱财和感情，让情况变得更雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;医疗和教育是社会基础设施，应宁缺毋滥，优质且免费，不因贫穷富裕而差别对待。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果是经过JW培训过的心理咨询师和医生，那就完全不同了，对人和动物会充满温暖关怀，暂且不说他们的医疗专业能力，患者会因为积极的情绪感动，而完全依靠自身免疫力自愈康复，我完全相信精神力量可以战胜大多病痛，非商业医疗效果更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而同时，我们善良的JW布道者们，目前通过随机的方式在生活中向各种人传播上帝的话，但大多数人是不会听的，这不是浪费布道者的生命吗？Preacher Lives Matter 布道者的命也是命，既然是众生平等，请问，为什么要他们为那些根本不可能改进的人做无谓的牺牲？这是对布道者生命的不负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我支持将有限的生命和资源奉献给真正需要的人，在广阔浩渺的人海中找出有各种问题咨询需求的网友，有方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;基于facebook，instagram等社交媒体平台开发心理咨询的应用，在其庞大的用户中筛选出一些能明显意识到自己的问题并有强烈意愿改变的人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;先根据问题分类通过聊天机器人自动筛选，然后心理和生理专家进行咨询，最后介绍给就近分布的JW成员，为其提供1：1的专人对接辅助的咨询服务，这样效果会不好么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我有一些少数能聊得来的伙伴，由于IT技术开发的职业关系，他们大多性格内向不善言辞，我们都觉得世界混乱生活无聊，浑身充满力量却没有伸展四肢的空间。如果忽视他们的存在，就是浪费人才。于是，我再次不安分地想做点什么有意思的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多好用的工具和数据可能已经是现成的，需要将其重新组合、优化和增强，MVP最小可用产品和Low‑code development 低代码开发成为趋势，技术开发不必要投入太多 &lt;strong&gt;Reinventing the wheel 重复造轮子&lt;/strong&gt; (我听懂了Artem说的这个词)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信息时代的加持下，我们做任何行业，如果都采用软件开发者的一些组织管理方法，效率将倍增，掌握这些技能，会让每个团队成员都身价百万，这些关键词会让很多人感兴趣的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开源、分布式社区、远程工作、OKR、极客 open source, distributed communities, remote work, OKR, geeks&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果没有相当好的技术辅助，我们不可能跑赢那些作恶的人（犹如圣经里说的假先知和索多玛城的人），他们的受众规模庞大，扩张速度极快，且对人们有很强的蛊惑力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;移民&#34;&gt;移民&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我希望公共的生活环境能得到改善，若无法改进我的生存环境，剩下唯一的路就是移民到更发达国家去，毕竟只有在全世界排名前20%的发达国家里，文明人的概率会更高一些，我已经在办理签证程序中，这是迟早的事，我也经常奉劝朋友们都移民吧，这是人生发展的必定方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我们在发达社会充实了自己的能力后，再回到这个落后的社会里创造事业和牺牲奉献，现在还不行，我们很多人尚处于幼嫩小苗的阶段，等长成参天大树成才后可以干大事，才能遮天蔽日和抵挡狂风暴雨，我们不能在恶劣的生存环境中，让自己在弱小的时候就提前夭折，请量力而为。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用圣经学习外语</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-jehovah-witness-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰基辅看牙医的那天，一个老奶奶在诊所门口流利地用中文和我打招呼，并表示希望和我练习中文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是令人惊讶，因为这是我第一次在乌克兰遇到陌生人，居然能用我的母语和我打招呼，然后我们互相添加了即时通讯，她介绍自己叫Lily莉莉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加了他们一个聊天群组，认识了一些非常友善的朋友，然后我发现他们在线学习中文的教材是圣经，这又是我第一次看到这种情况，他们一定是非常聪明的人，能够同时实现四个目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学习圣经、学习外语、帮助他人、帮助自己、社区互助&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们属于一个新的基督教会 - &lt;a href=&#34;https://www.jw.org/en/&#34;&gt;耶和华见证人&lt;/a&gt;，这也是我第一次听说，该教会网站有超过一千种语言版本，而且几乎每个月都有新的语言版本上线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我目前见过的世界上最先进的web app网页应用程序，再次让我震惊的是，他们甚至有很多方言，包括福州话、广东话、四川话、上海话、温州话，很多中国方言对我来说，它们就是外语，其学习难度与外语一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一种很另类，且更高效的外语学习方法，请点击&lt;a href=&#34;https://www.jw.org/cmn-hans/%E7%BA%BF%E4%B8%8A%E8%AF%B4%E6%98%8E/jw-language/JW-Language%E5%BA%94%E7%94%A8%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%BD%B1%E7%89%87/&#34;&gt;JW Language app&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会企业&#34;&gt;社会企业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日期：2021年11月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会企业可以帮助大多数人，而商业企业失去了功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;周围的朋友&#34;&gt;周围的朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已经在乌克兰生活了五个月，认识了一些周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;阿莉丝：25岁的女孩，主修一些电脑程式，知道如何开发游戏和网页应用程式，不知道如何独立找到合适的工作，仍然与父母住在一起。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;凯西：30岁的男孩，主修平面设计，知道如何使用Adobe套件画图。他非常喜爱化妆品和衣服，但无法负担美丽的物质生活，通过约会应用程式陷入复杂的女性关系陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;露西：35岁的女孩，是一个单亲妈妈，有一个2岁的女儿，主修政治和法学，希望能再次完成她的博士学位，但现在她必须等到女儿三年后上幼儿园。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;沙夏：40岁的男孩，主修商业管理，希望环游世界，但每天应该照顾他的大家庭和许多可爱的狗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上所有的朋友都感到沮丧，在现实世界的生活中没有时间、梦想或愿景。我知道还有更多人因为无聊的生活和工作处于更糟糕的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的想告诉他们：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了解决社会问题，团结我们的社会关系，我们能互相帮助吗！不必要出去找工作，我们自己就能为更多人创造生存机会。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;一个商业计划&#34;&gt;一个商业计划&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注册一个为人们提供社会援助和咨询的非政府组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于单亲妈妈：她们可以帮助照顾其他孩子，合作运营一些幼儿园；当然，她们可以一起住在仅供单亲妈妈联盟使用的公寓，支持她们找到新丈夫，直到她们有一个新家庭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于老人：同上单亲妈妈的例子，合作运营一些养老院；与孩子与母亲一起生活不同，所有老人可以一起住在仅供联盟成员使用的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于专业人士：无论男女，所有年轻人和老年人都需要更好的个人发展，他们将通过心理学家和企业家的适当指导，创造出对世界、生活和价值观的良好看法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会效果和影响&#34;&gt;社会效果和影响&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;节省年轻人的时间：孩子和老人占用了年轻人很多时间，他们应该从繁重的家务和琐碎的家庭问题中解放出来，然后获得更多的时间进行个人教育和职业发展，当然，当他们还不太老时，有更多的时间享受生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;更高质量的社会服务：在发展中国家，公共福利总是不太好，如果你想在家里好好喂养孩子和老人，你应该很富有并且有很多时间。因此，我们需要升级社会服务系统，不可能依赖政府和商业公司，尤其是当你出生在一个腐败的国家时。这唯一的方法是依赖社会企业。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在联盟中创造就业机会：政府、学校、宗教组织、公司可以通过非政府组织联盟合作，更多的年轻人将在非政府组织联盟和分支机构工作，这是一个有意义的工作，对公共福利有好处，不仅仅是为了赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;优秀案例&#34;&gt;优秀案例&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;慈济基金会&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个总部位于台湾的国际人道主义和非政府组织（NGO），拥有医疗、教育、媒体等分支机构和数百万志工和工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为单亲妈妈提供帮助的组织和计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&#34;&gt;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国际老龄联盟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个具有愿景的非政府组织：一个健康的老年人权利和选择都受到保护和尊重的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ifa.ngo/&#34;&gt;https://ifa.ngo/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上帝住在我内心，我向自己祈祷，永不向天上的上帝祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;行动比说话更重要，我从不认为上帝会来，直到我们首先行动并帮助自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;理性思考&#34;&gt;理性思考&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近一个兄弟和我聊天，谈到他遇到的问题，这位兄弟真是个明白人，他做出来正确的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给女友写信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的深思熟虑，我认为我们不可能结婚或建立亲密关系，因为我们完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的阿莉莎只关心物质生活，从不问我其他问题，她的生活质量很好，想要更多，不会轻易满足。我支付更多的钱购买寿司、花、戒指和更重礼物，但她只是多了一点点快乐即转瞬即逝，所以这样的生活对我来说是无意义的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《莲师心咒日常简易修持方法》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听叶先生的建议，为去世的王金勇兄弟超度，为在天涯漂泊的人祈福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行 [发心]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共修前发菩提心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽遍法界虚空一切如母有情众生，早日脱离轮回苦海，获得圆满无上正等觉佛陀的果位，今天我们在此共修莲师心咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皈依发心(三遍)
佛陀妙法僧伽众
直至菩提我皈依
愿我所修诸功德
为利众生而成佛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四无量心(三遍)
愿一切众生具足乐及乐因；
愿一切众生永离苦及苦因；
愿一切众生不离无苦之乐
愿一切众生远离爱憎住平等舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;累积资糧七支分(三遍)
所有礼赞供养佛
请佛住世转法轮
随喜忓悔诸善根
回向众生及佛道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莲师七句祈请文(三遍)
吽 邬金净土西北隅
莲花茎莲胚蕊上
无上胜妙成就者
尊名号称莲花生
空行眷属恒围绕
我愿随尊而修行
祈请降临赐加持
咕汝贝玛悉地吽
持诵莲师心咒
嗡阿吽 班杂古鲁贝玛悉地吽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（每念诵108遍莲师心咒后，念诵1遍莲师七句祈请文）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结行 [回向]
所修功德成遍知
调伏罪业众敌怨
生老病死波涛海
愿诸有情得解脱
圆满回向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将现在、过去所做的功德，以及未来将要做的功德，犹如十方诸佛菩萨和所有传承上师所做的功德回向一般，我们也尽数将功德回向给六道一切如母有情众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿他们暂时得到人与天人的快乐和福报，种下善根，因缘福德具足，早日脱离轮回之苦，得到佛的果位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么说都是跪着挣钱的？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/why-earn-dirty-money/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/why-earn-dirty-money/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与叶先生的谈话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是另一个网名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：最近又想到另一个朋友，记录在这篇日志：&lt;strong&gt;PSMD是为脑机接口准备的吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：（叶先生发过来一篇很明显的标题党文章：恐怖！连***都要控制了……，图片是华大基因的CEO尹烨，当时我还没来得及点开看，然后发现这个公众号文章很快被删除屏蔽，唉！这样的微信自媒体生态圈，即使一个心智正常的人，也逃不掉有毒信息的侵染）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：华大，关于科技滥用的争议和迷信，这个可以做一期讨论，我完整听过华大尹总在喜马拉雅上的系列讲座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：看这些并不重要。我是个藏传佛教徒，佛教徒这个圈子问题或许不比任何圈子少，因为很多人是带着问题带着病进入这个圈子的，但是，佛教徒作为内教徒，大多人还是在不断反省、实修，从而进步。科学与佛教也罢，其他也罢，我的目的是想和你探讨：去相信佛真的存在，本就是觉悟的人，从而去选择皈依，选择实修，你会从中尝到甜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：能够反思并改变的人是稀有宝贵的，我比较好奇一些实际的案例，有机会分享一下您和身边的朋友们是如何走进佛教并成为信徒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，我尚未尝到过信仰的甜头，即使坚持一些基本的职业原则，经历的也全部都是挫折和遭罪，但我一直在作死的路上继续狂奔。就像游戏里一样，我每次都快死了，然后又满血复活，继续打怪升级。有无数的案例说明，大环境让人就是连基本的生存，正常地活着都不太可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里有站着挣钱的，都是跪着挣的，都是有罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：你会怎么说，就说明你作死不了😄。即使是这样，你也先好好活着，活的滋润一些，然后再谈别的。而且，你多少有点偏激，比如你当个好的程序员，比如你做个好的国际贸易经纪人，怎么就需要跪着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：就说程序员这个职业吧，有个朋友是业内知名的技术大牛，中国和国际排名在前三位的几家互联网大公司都干过，技术资历接近封顶了，据说2020年小圈子统计，全国像他那种水平的人不超过500个，早已是年薪百万，事业和物质生活当然没得说啦，而且人品特别好，是我们崇敬的业界大哥，少有的能产生认同感的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也说到自己的一些烦恼，全部都是家庭方面的，譬如：老爸经常刷微信抖音，转发一些虚假广告和谣言信息；女儿上初中，就已经在手机上加了一堆乱七八糟的群，里面的信息即使成年人看来都觉得很恐怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有话没当面点破：这些烦恼不都是自己造成的吗？我们都在阿里干过，知道他们卖假货和流氓作风，所以我们就离职不干了；也发朋友圈抵制百度，不用他们的搜索；但是我们出来创业，还在为字节跳动（抖音）和腾讯（微信）提供技术架构服务，老爸和女儿掉进去的陷阱，不就是咱自己参与挖的坑吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是转念一想，我们这些水平的人，也就排名靠前的大公司请得起，要么就得失业了。即使自己创业单干，不也是为这些巨头的网络生态圈服务吗？怎么可能逃得掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，这钱不就是跪着挣的么？挣再多又有何益处呢？要么就别烦恼了，钱是中性的，哪有好坏、对错、黑白之分呢？关键取决于这钱怎么用，我们把挣来的钱用于光明的事业，黑钱也是可以洗白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：无关案例、逻辑、依据、数据，当你很烦、苦闷、无助的时候，不妨静下来，念念莲师心咒，哪怕五分钟，十分钟（发来一个word文件《莲师心咒日常简易修持方法》），也可以静静地看着莲师，&lt;a href=&#34;https://www.pinterest.com/pin/290693350943236037/&#34;&gt;向莲师祈祷&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：我一定安静地看看您给的资料，感谢关心。 我现在没有多少烦恼了，只是时常为那么多人不明不白地活着，感到无奈或愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：在这个浊世，你是稀有的清醒者，因为清醒，所以痛苦。你举的例子，说的是赚的钱不够干净清净，技术是为世界服务用的，有的拿来做好事，有的做坏事，只要你自己的发心或者出发点不是坏的，至少不需要跪着的心态。（发来百度链接：无量香光佛教故事，由于这个百度贴吧的页面链接已被删除，又发来另外一个页面的截图）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：（你们用的工具平台都太麻烦太low了）怎么还在用百度呢，网络工具和信息来源需要升级了，有更好用的。（我的老毛病又犯了，不停批判有人还在用墙内的国产软件和平台）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;佛教bgm&#34;&gt;&lt;strong&gt;佛教BGM&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;佛经太难了，看不下去，就听音乐吧，根据前辈指导，选了这两个简单点的。祝福送给已经离世的兄弟们，也送给尚在世的人，珍惜生命，不枉费来人间一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/zJElmjFnp8M&#34;&gt;莲师心咒：嗡啊吽，班杂咕噜，贝玛悉地吽&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padmasambhava Guru Rinpoche mantra: Om Ah Hum Vajra Guru Padma Siddhi Hum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;strong&gt;《莲师心咒日常简易修持方法》&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/RnO-lS-osis&#34;&gt;黃財神心咒：嗡，佔巴拉，雜勒紮耶，唆哈&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yellow Dzambhala (Buddha of Wealth) Mantra: om, zhen ba la, cha leng cha na yeh, so ha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前听过一个版本的黄财神，声音低沉，可能是用颂钵敲出来的，配合资深修行的大喇嘛嗡嗡的咒语，像是来自宇宙的声音，非常好听，但是现在找不到了，当做BGM背景音乐特别好，人类听了千百年也没有变疯傻痴呆，有宗教信仰的人相比较是优秀和心智正常的，大可放心听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的BGM比时下一下流行乐的洗脑神曲要强多了，因为流行乐会吸掉粉丝的财，而听黄财神和莲师，据说多听听可以发财和带来好运，至少不会有什么损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tips：我见过几个老外年轻人，特别迷信颂钵对人的精神疗愈效果，于是去尼泊尔和西藏找老师傅学习敲颂钵，现在中国也越来越流行一种小资圈子叫“自然疗法”，就是用各种古老的宗教法器和不用电的乐器，都是进口货价格昂贵，有的很笨重而携带不便，尤其是华德福的小圈子特别推崇，一般人根本看不到这些稀奇古怪的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;材料收集宗教和科学&#34;&gt;&lt;strong&gt;材料收集：宗教和科学&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;佛教不是迷信吗？哪些科学家在谈佛教？葉先生推薦了2位：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://profpoon.org/&#34;&gt;潘宗光&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%B1%E6%B8%85%E6%97%B6&#34;&gt;朱清時&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前凤凰卫视主持人梁冬，我见过他两次，知道他喜欢采访宗教和文化界名人，各种讲座和节目非常多，但是我当时对宗教并没有兴趣，没有看他采访佛教界的影像，后查阅到以下相关资料：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCRvhmBJOln01fypWkp6t0jw&#34;&gt;生命. 觉者 - 梁冬对话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>给Z教会牧师和传道人的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-church-zion/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/letter-to-church-zion/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从去年底开始，经过热情洋溢的小Y（弟兄）引荐，我参与了Z教会的2次线下活动，以及系列线上活动。起初接触基督教和圣经，是为了探索欧洲历史及哲学思想，也为了找到一个好的社交团体，并系统学习原版Alpha course启发课，做了上万字心得体会的笔记。照此继续下去，积极参与活动和热心奉献，即使没有成为虔诚的信徒，我至少也应该成为宗教的业余学习爱好者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是期间由于遇见了一些荒诞的人和事，我认为学习探索可以继续，和耶稣等古圣先贤建立连接，而不必与某个具体的教会和社会人产生关系，信（靠谱的）耶稣，而不要信（不靠谱的）人。因此我决定，从7月份开始不再参与教会的任何群体活动，并写这么长篇的文字向相关人说明情况，以免一些朋友感到诧异，我认为自己是认真并负责任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列举三个人和事的案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小C（妹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第二位是小C妹妹，她启动了一个计划，请我们督促她早起上早课，约定早上6:30开网络聊天窗口，可是她可以连续几天都迟到。我说可以不必要执着于6:30，可以时间更改到7:00或8:00。但是她坚持自己设定的时间，还是依然迟到，于是又改规则，我要求交1000元押金，如果迟到一次就扣10元，可是依然迟到如故，甚至根本不出现，若加重每次扣款数额，照此下去很快钱就被扣光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我习惯早起的，无所谓谁和我约时间，但是她如此对自己提要求，一再失约，我认为是“意志力”太薄弱了，当然早起这件事并不算什么特别重要的，重要的是不能履约，这是信用问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最后只好把钱都退还给她，告诉她在表格上做记录打卡的办法，自己监督自己，扣自己的钱，可以捐赠给教会或其他机构，总之要奖勤罚懒，要么就不要让自己玩这种游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后了解她有过抑郁症的历史，有长期服药，因此就不会对她有什么苛责，只是希望她别对自己太狠，适当放松一下，但是与社会人交往中是得准时履行约定的，希望一定要让自己变得足够强壮，才能在这个残酷的社会里生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小K（姊）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第三位是小K姐姐，听说我们刚来京准备找房子长住，小K很热情地多次邀请我们去她家住，某天我们选址看房子，然后就寻到她家去了，觉得她家像个大仓库，连个坐的地方都没准备好，也没有床，她说要上班，晚上还要去参加教会活动，要去医院陪护绝症病人，总之每天都太忙所以没收拾，我们听了肃然起敬，这就是当代特蕾莎修女在世啊！然后我们就帮助收拾了一下，有个地方可以坐下来谈话的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若给小K发微信，发现大部分时间，她的微信窗口提示“该用户被禁止发言”，她申请了多个微信号，第二个，第三个都是这样被禁言的。说了什么话？才受到这样的优待？然后逐渐知道，她经常喜欢讨论一些网络上不和谐的违禁话题，随时在骂，我说如果有什么故事写下来，别光口头上说吧，但她不会写，就是继续在微信里谈论，确定她的手机信息时刻被监控了，然后导致我们微信也不敢加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她分享了已经去世的母亲的病痛，破裂的婚姻，我们深表理解同情，她还有一份不错的国家公务员工作，但是很少去上班，她谈论最多的就是关于信仰，自己都照顾不好，总想着怎么帮助和照顾别人，好像只有信仰才能让她生活变好，对我们谈话都是和颜悦色，谈起社会都是紧张愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的朋友，确实是好人，但对于某些表现也只好敬而远之。有一次她和我们逛公园，被一群10个警察便衣拦下来，扣下身份证查水表长达5个小时，犯了什么事？差点被送到局里包吃包住了，我人生头一次受到这样的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了半年之后听说她搬家了，又约了来访，再次到她新住的房子，依然像是一个大仓库，也就是过去至少一年多，她都是生活在仓库里，可能过去多年生活都是一团糟。面对这样的朋友，除了安慰几句，不要愤怒，好好工作和生活，我们能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这位小Y是我到Z教会的领路人，我想重点介绍一下，也请大家帮想想办法，对于这样的复杂情况，该如何处理比较好？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;小y兄弟&#34;&gt;&lt;strong&gt;小Y（兄弟）&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 大力推广并标榜素食者，却很快转身为肉食者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初次和小Y认识的时候，他强调自己是素食者，说他正在筹备拍摄一部素食纪录片，像好莱坞大导演卡梅隆《游戏改变者》那样棒的大制作，我最喜欢和有理想的青年打交道，因为我做了多年农业食品项目，手上有大把的项目案例和素材，我们颇能聊到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，他经常和我们讲基督信仰，引荐我们去Z教会参加活动，在过年前的一次大型聚会上，W牧师说小Y长期特别坚持向他公开推广素食，说明素食对自然生态和人类健康的各种好处，牧师也在努力尝试是不是这样的，我们现场百十号人都赞叹这么优秀的小伙儿并向他致敬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己各方面要求这么高，如此优秀的人才，拉到一起来合作共事，肥水不流外人田才对啊！之后，我只要有什么好的项目机会和工作都想着他，愿意贴上自己的精力陪伴成长，运用我们的IT专业背景的优势，给他积极提供网络技术支持和服务，希望他能实现理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我于7月把小Y拉到我正在参与的一个知名的创业公司，在给领导和同事的推荐信中，特别说明小Y是一个“有信仰的坚韧素食者”，并口头和同事讲了两遍，意思是希望单位食堂能给他一些特殊照顾。来这里入职当天，我请他的第一顿饭时，他却要求吃烤肉，我的心态是非常开放的，当然没意见，我乐呵呵地奉陪。
（后话：让其他知道推荐信的同事作何感想？怎么看待我？怎么看待我的推荐人？嘴上说不要，身体却无比诚实，标榜为素食者，一旦吃起肉来，还吃得那么欢，这种言行不一致的吃相不觉得难看麽？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这一小段时间近距离的相处，发现小Y的特点首先是“多变”，缺乏成熟稳定的想法，我甚至怀疑再往后，他还能不能坚持基督信仰？是否还会做饭前祷告？当然，我们都理解人的饮食习惯会变的，生活方面还不算什么大问题，后面陆续发生的一些职场上的事，就让人感到难堪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 改变约定的工作计划，做自己的独立事业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做了工作方案，在小Y来之前和他交谈多次关于团队分工职责，他确认后才通过我推荐进入，老板也在全员会议上公开宣布了这个网络媒体团队的存在。我们约定的工作职责，按轻重缓急的优先级排序如下：
第一. 成为IT团队一员，协助我们做网站，提供所有的图片音像资料整理和制作；
第二. 与外部的影像媒体制作方合作，在中间协调组织工作；
第三. 写影像专题项目方案，执行日常拍摄制作任务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，他刚来跟我只干了几天活儿，拍了一些老照片和资料影印件，一堆资料乱七八糟丢在那里就不管了，我提示他好多次，在共享文档里整理一下，查看了几次还是没有整理清楚。而他整天沉迷于翻看公司内部编印的材料，好像没空搭理我，于是我只好自己去动手做扫尾工作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几天，他又说想学编程，跟我们干IT，于是在上班时间看了几天编程类的网络公开课，我亲自告诉他不建议转行业，可以一专多能，先把自己本职的专业用到极致才好；我把很多工作安排已经写到工作组的共享文档里，说明要根据计划去做，他好像不太知道上班时间要做什么，继续不搭理我，照常在上班时间整天翻看各种图书资料和网络信息，公司是鼓励学习的，他能在短时间内看那么多公司资料，大家对他欣赏，但是大部分时间干着与本职工作无关的事情，抛弃约定的协议就违反了基本职业道德和规则，当时我有意见，但是没当面说出口；
（后话：请你是来工作的，不是请你来读书的，请根据公司实际需求去工作，要读书可以自己回去读，你没这个职责义务，也没人跟你提出这个需求，即使九年义务教育也要给学校交生活费和学费是不是？没必要耗用公司的资源整天在那里读书。所以，搞清楚情况，在这里到底是干啥来了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后，他离开集体办公室我们旁边的工位，整天把自己关在一个独立的小会议室里，只有某些活动需要拍摄时，叫他才出来一下，问他在小屋里干嘛闭门不出，他说为了写拍摄proposal(方案)，防止被人干扰而需要一个独立环境。除开老板有一间独立办公室之外，其他人都是在公共空间办公，他是唯一要单独工作间的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，他很少出来融入集体，不主动找人谈话交流，也不出来运动。在公司里认识几个人？叫什么名字？是负责哪方面职责的？这方面他可能也是空白。邀请他早晚餐后一起散步或锻炼下，他不出来；邀约出来聊天，回复说忙 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和我们住一起的时候，他习惯晚起。他现在住的那套房的室友长期出差在外，他一个人独住更是经常可能赶不上食堂早餐；问他为什么晚起，他说晚上睡不着，可能有点失眠，原因似乎答不上来或不会告诉我们，总之就是某种焦虑。这很奇怪，90后怎么会焦虑和失眠？我这把年纪得面对多少乱七八糟的事情也不会这样，不懂他焦虑的原因和理由。某次他说“觉得自己有罪 ”。我们理解小Y可能因为虔诚的信仰所致，属于内向性格，才会自我封闭起来有些抑郁，我是有些担心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不找我，那我就主动找你。经过几次找他聊天，并询问“为什么不和我们一起做网络上的媒体影像内容？”，最后，他说出真实想法，他不想参与当初约定的工作，也就是他不再属于我们团队，他说自己要独立组建拍摄团队，并提出一个大计划，给公司创始人做一部大制作的纪录片，拍摄需要3年，后期剪辑制作也要1-2年，总计4-5年的周期，需要公司每年提供资金约百万，因此他在紧张地写proposal；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人认为做日常的短视频拍摄记录重要，我则认为要从短平快最简单的录音开始做起，他认为我们的要求太low了，只有大片才配得上本公司老板的社会名声和地位。想干大事并树立高尚人生和远大理想没错，但是给自己贴不少高大上标签，与现实能做到的差距过大，显得好高骛远（心比天高，命比纸薄），为什么不顾公司实际需求，不看当前条件情况，不从一些小事开始做起呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，只要是好的想法我们都应该支持，他说明白了自己要独立干事业，尊重他的决定，赞赏小伙子很有理想和追求上进啊，于是我就不再找他去干之前约定的工作。所以也很少人进小办公室去打扰他独立思考和学习，基本上只有在用餐时见过他，或有时他出差几天干些自己的工作，因此我们很少见面；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，2周，1个月，2个月过去了，他还没把proposal拿出来 …… 国庆放假之后，仅仅在就餐时见过一次，然后听说他在外出差，准备过来和公司老板谈他的拍片计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他不会主动和我讲日常动向和工作内容，我就请他向另外一位（资深）老同事讲，由于该公司一贯比较“闲散管理”的工作方式，这位老同事也并不常过问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是其他人都把小Y当做我的团队一员，管后勤和行政的同事会经常向我问小Y的情况，每次我都说不清楚，我得一再解释，他现在不是和我一起的，他的工作范围和行为不归我管。但确实最初经我写的推荐信介绍过来的，工作和住宿由我来安排，相当于我个人信用做担保，因此负有一定的责任，有必要了解他的动向和想法。
由于我们加入的是一个初创公司，各方面的管理规则和制度还不完善，公司里不能长期有人占着一个位置，消失一阵子后又时而出现一下，却很少人知道他在干嘛。我很担心万一出现什么问题，要我和公司担责怎么办呢？
解决办法是，如果他继续在这里工作，他有必要和多个相关负责人说明或公开声明，他是独立工作并替自己负责，直接向他的上属主管汇报，其他人不能再通过我来询问他的情况，以免大家误解我们之间的工作所属关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 排斥、否定和拒绝其他媒体合作方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我和小Y预先约定的工作方案的第二条，只要是和影像拍摄制作有关的外部合作事务，都会通过他与外部对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个接洽的意向合作方是CCTV某频道导演，由于是公司老板的朋友，我们来之前几个月就预定要拍摄一个公开课。小Y来之后，于是这个工作转交给他来对接，我和这位导演初次电话沟通，小Y来晚了，只听了电话下半场，他好像很激动当时手就抖起来，我还想说别见到大导演就兴奋成这样吧。没想一回到他的办公室，就骂起一堆脏话，说导演摆在这边的一台大摄影机是垃圾，不想掺和跟他做什么片子。
我赶紧解释给小Y听，那位导演并没有想拉他入伙，人家没那个意思，误解了，别想多了，然后他才平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个接洽的是梁冬，一年前他就预约来访本公司的创始人，直到最近双方才约上见面，梁老师很有诚意地说想做一次采访，他制作的《觉者》系列纪录片已经包括了凯文凯利、宗萨蒋扬钦哲仁波切、蔡志忠、松下幸之助等世界范围的商界、文化、哲学、教育、公益等各界知名人士。于是我又找到小Y，说明“梁老师这样有上千万粉丝的媒体大咖”的合作意向，具体工作方案和对接要靠他，准备推送梁老师的工作人员联系方式，他回了一句“粉丝量的数据都是假的…… ”，还是没兴趣参与，他坚持自己的纪录片的大制作计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时不知道说啥，离开他办公室后，我才想起来：出于好心，我本来想把这些大咖和老师介绍给小Y，交往中也能学到一些东西吧，不可能什么都学不到，将来或许能介绍些工作机会和业务。即使不想干，不能合作也没关系，干嘛直接否定人家的水平和能力呢？别人都不行，就你行？你这么能干，咋不上天呢？鄙视这个，看不起那个，怎么不掂量下自己有多重份量？这不是狂妄自大，自以为是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常排斥和否定别人，就是拒绝学习，阻碍进步，表面不阳光，背后很阴郁，总之经常闷闷不乐，把各种情绪带到工作场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里2个月了，他整天把自己关起来，干了些啥呢？消耗公司的资源，干自己的事情，“以自我为中心”，“逃避”不愿意面对的现实，拒绝沟通，通过“暴力对抗”的方式解决问题，如此自私，有这样的道理吗？个人想干的事情，是不是公司目前最迫切想要的？不去了解人家想做什么，双方的需求拼不到一起，怎么出去与人相处，合作共事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是影像行业的外行，不知道如何评估谁做得更好。如果瞧不起CCTV官方影片风格，梁老师那边应该入得了“法眼”吧？数据是假的？你有证据吗？没有证据，就是诽谤了。如果你认为自己做得更好，就拿出作品看看，至少这两位意向合作方都是有很多作品，即使他们的质量不如你，但是有大批量受众喜爱。你有什么好拿得出手的作品？能有点自己的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们发现小Y连吃饭的家伙都没有，工作必需的好用装备怎么能缺？包括剪辑制作的电脑、拍摄的灯光和摄像机等器材等。剪几分钟的影片，他的电脑就不能用了，跑到朋友那里借用电脑，然后又借相机和支架。我说公司会购买的，但是资金尚未到位，需要自己先克服一下，于是我提出购买一台苹果用于剪辑，大概12000- 15000元，我出一半的钱, 他出一半，工作2-3个月后电脑就完全归他了。他又拒绝了，宁可跑1-2个小时以外地方找朋友借用，然后发现他经常找别人借。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚他拒绝买电脑的原因，是买不起吗？若公司不报销，5折拿到一台自己的设备，也不亏啊，即使不给公司干活儿，自己手头不也得随时备一台能用的机器吧，为什么靠公司提供呢？每次接一个活儿都要公司提供设备，或找朋友借吗？所以，我理解不了这种必需品的保障是借的或等靠要的行为方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人家来拍片，我希望他别到时候给合作方摆着冷脸，这让公司难堪，这就是俗话说的“吃饭砸锅”，商场上都是互相信赖才能生存的，经常不给人好脸色看，不服可以独立，没必要依附任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 经常生气、愤怒、苦憋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Log- Alpha course</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course-logs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course-logs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;412&#34;&gt;4.12&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Melchizedek&#34;&gt;Melchizedek 麦基洗德- 公義的王&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶和華（英語：Jehovah，又作Yehovah 或 Yehowah）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自有永有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭司- 主持祭典的神職人員&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;42-800pm&#34;&gt;4.2 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诗篇 119.105&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚前的灯，路上的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哟哟鹿鸣：光照进黑暗，这束光便有了罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰一书 1.1, 2.17&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;326-800pm&#34;&gt;3.26 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感叹人生运气之不同，为什么不能早在10年前就能听闻福音，并脱离学校，尽早通过互联网MOOC学习，这样能及早成长，起跑线比别人更超前。很羡慕那些90,00后的孩子们就能听到福音，以及更好的学习成长的环境，也很祝福他们，希望比我们很晚才听到福音的人更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路加福音 5.4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时耶稣在加利利湖边传道，西门作为职业渔夫的经验，当时是打不到鱼的，但是耶稣告诉他可以，他有质疑，但还是照做了，这是大多数遇到的情况，就是当经验告诉他不行，而另外还有一个可能来自圣灵的声音告诉他可以做，他分不清这到底要听谁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实如果他将圣灵看做自己的身体一部分，一些违反常理的想法也是属于自己的想法一部分，在关乎生死存亡大事之时，可以去尝试。当人生处于十字路口，无从抉择时，需要圣灵的引导，不能按照世俗常理套路去选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的一个信主的人，应该相信自己这种违反常规的想法，因为按照教义，神会引导你走向光明。如果不是一个虔诚信主的人，他们往往一些违反常理的想法，可能是邪门歪道的邪灵引导你将堕入黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;312-700--pm&#34;&gt;3.12 7:00- pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charlotte：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 45.11- 17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借结婚的比喻，教会和耶稣基督是新娘新郎关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几个启发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别过去：不要舍不得过去的生活环境，朋友圈，思维模式。与过去决裂，走出去，不走寻常路，勇于挑战新事物。否则坐井观天，一辈子从摇篮一眼望到坟墓都是不会有其他什么可能性；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥抱未来：虽然离开娘家时痛哭流涕，但是转眼到了夫家，进入一个陌生的环境，就要欢天喜地进入新生活，每个人都喜欢开心的人，不能不开心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常言道：人生不如意事，十有八九，没有美满的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有朋友说：不吃辣，嘴不开心，吃辣，菊花不开心，总有一块不开心，神啊，求你赐智慧，怎么才能调和好这尚未统一的身体呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祷告事项：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求神引导我们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charlot 姐姐不要吃错药，可以先找丁香医生看看，要相信科学，不要相信个人经验，更不要信百度；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆的事业，需要更开放的信息和思维，不受管制，不坐井观天，愿我们痛恨的防火墙倒掉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家维的纪录片，需要更好使用qiup，google分布式的线上协作软件平台，十倍速效率完成调研文案；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila的睡眠更好，情绪不受环境左右，自己的思维自己做主，更喜乐平安健康；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮皮猴的学习神速，每天解决任何遇到的技术bug，电脑不要崩溃，否则就要求神赐一台全新顶配的Mac pro；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿我的圣经2倍速尽快读完；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amen ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202037-200-430pm&#34;&gt;2020.3.7 2:00-4:30pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;@charlotte, jiawei, lila, yuanyuan, xk, xd&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音 15.1-10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheldon：为父母祷告，希望他们能接受信仰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jiawei: 素食纪录片项目&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：1.回归山野 2.更多的人能团结在一起。3.做更有意义的工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila:1.最近状态不是很好，啥都不想干 2.；老爸信主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yuanyuan: 提前离席 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alpha course 基督啓發課</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/alpha-course/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;alpha-course-觀後感&#34;&gt;Alpha course 觀後感&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/&#34;&gt;https://alpha.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org.uk/&#34;&gt;https://alpha.org.uk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;the following notes are from the courses with Nicky Gumbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&#34;&gt;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;24-第一集-耶稣是谁&#34;&gt;2.4 第一集 耶稣是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么想看启发课？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很多人就像好奇的猴子，对很多事物都有探索的愿望。于我而言，对神及其代理人 — 耶稣有关的好奇的问题非常多，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;很多人都知道过圣诞节和平安夜有好吃的，可是知道其来源是什么？还有许多类似李佳奇这样的奇男子奇女子们，习惯说“OH MY GOD”，还有老外经常说JESUS的，他们知道自己在说什么吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们现在国际通行的时间纪念用公元，指代的是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经记载上帝7天为周期造完天地万物和人，还留了一天休息，为何现代人遵循7天的作息规律？为什么我们的作息制度是分为一周7天，最后两天是礼拜日，安息日，为什么是从圣经里来的？为什么很多的自然规律周期是7，例如人类的生理周期，据说还有海洋潮汐，股市涨落，房产汽车等市值加价规律等等？（没有深究，有待验证）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么在现代文明世界的核心地带的欧洲有一个独立的城市叫梵蒂冈，为什么梵蒂冈可以成为国中之国？为什么现代人还会拥护一个教皇？为什么那么多高学历高智商的人还信仰宗教？不是迷信吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多美国总统和大法官宣誓就职的时候，手摁圣经，最近还有摁古兰经的?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么美元上印着“in god we trust” 我们信仰上帝？还有上面的三角形的“上帝之眼”？这代表什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全球最强国，美国的创建者，国父们都是基督教的开创美洲新大陆的新教徒吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;圣经记录的事件都是真的吗？因为现代文献考据提供了有力的证明？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多不同语言民族地域的古老传说记载中都有大洪水？地球什么时候经历过洪水？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督和佛的经典对人的教诲都是类似？例如向善，宽恕。当然正常宗教都不会向人宣扬恶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;犹太人和以色列的历史，为什么颠沛流离千年，并在二战遭到纳粹屠杀？希特勒为何这样做？圣经里有解释吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耶路撒冷为何是伊斯兰，犹太，基督多个教派争锋的核心地带？有何历史缘由？为何地球上呈现出东部和南部落后，西部和北部发达，天壤之别？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么OCED是全球最强国家组织，为什么OECD几乎都是基督教国家？而其他宗教类信仰为主的大多都是落后蒙昧贫穷的国家地区？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么最近几百年的传教士都是医生，科学家，为全世界各地落后地区传播了文明和科学，但是遭到抵制和屠杀。包括经典物理学奠基人牛顿都是神的信徒，神到底是科学还是迷信？神与科学两者相容吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教神学可以列到大学课程里？为何没有中国版本的神学列入大学高等教育？其与中国传统的神道有何差异？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教没有追求永生的说法？而大多数的落后的皇权思想观念里有“万岁，永生”，并把人制作成木乃伊和腊肉的情况？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经说只有唯一的真神是耶和华，禁止对人和任何其他一切的偶像崇拜？这样设计崇拜的好处是什么？当只有一个神，可以减少人类的纷争，如果不把人放在至高的崇拜位置，就能减少人对人的践踏；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;27-第二集-耶稣为什么死&#34;&gt;2.7 第二集 耶稣为什么死？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对死亡的看法&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;死亡不可避免，如果死后的天堂和地狱是真实的， 自己所作所为都是公义的，因此顺其自然大概率是可以升天堂的，也就不担心死后的事情；若不可避免的犯错并跌入地狱，也坦然接受惩罚，若想避免就从现在开始更改错误；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不惧怕我的不惧怕来自于信心，犹如玩flight gibbon 高空滑索，我信任钢索及其运营商的品牌，就敢于充分地放开手，不会担心掉下去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生殖遗传的局限：生物繁殖遗传不是生命延续的更好方式，也不是唯一方式，是非常落后的低阶思想，常规生物遗传的主要是物质的身体和生物普遍的求生共性，这种常规模式的局限非常大，人类的生殖遗传不能如其所愿延续个人意志（你的孩子很大概率将来并不听你的，他们有自己的想法，甚至悖逆你的意志，让你痛苦终身）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无关血缘：我完全接受别人家的孩子当自己家孩子养，血缘关系并非唯一的，亲情关系甚至可以是跨物种的，其他的生物或非生物，包括天空，风雨，阳光，星辰，自然，海洋，就像自己的一部分，这些都是自己未来的延续，所谓“山川异域 风月同天”；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;信息和意志的遗传：生殖遗传的终极决定因子是DNA，也就是信息传递，将我们对世界的美好贡献刻录到闪存芯片图文影像资料中传播，召集足够多的人一起参与，即使我们的生命完结，依然有许多人按照我们共同的意志延续行动，并最终实现目标，这是一种更好的遗传方式，规避了常规的生殖遗传的种种局限弊端；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意志和事业的延续：死亡唯一的遗憾是现在很多想做的事还没做完，或还没机会和条件去开始做，但是可以通过其他人继续我们未竟的事业；虽然地球上和我们有相同意志三观的人口比例不高，但是绝对数量很大，找到他们一起抱团，就能实现愿景使命，因为他们和你我一样，被艰难困难和各种条件制约；我们需要的是团结，互相帮扶，更好成长壮大。这个目标是神性的，而不是为了个人私利，否则将会被利用为乌合之众的群体力量制造巨大的混乱；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你很难想象一个自小崇拜科技，学理工科背景，非常理性的人，会相信神的存在，现实就是相信了，什么是更重要，根本的教育，去探索也许能慢慢找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对神的理解，就想生活在3维世界的人无法想象4维是什么样；蚂蚁无法理解人类的行为和思维；每一个英文字母和符号都认识，但就是读不懂一整本英文原著；法律文书上的每一个文字和符号都认识，但是无法读懂一整篇讲的是什么；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人之间关系是通过什么产生连接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过观察，我发现有以下几种方式的连接可以产生人之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生殖器连接&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在我们身边，经常可以看到这样的场景，当某人高兴或愤怒的时候，会向对方讲“wo cao”，他们不认为这是脏话，而且不分年龄，语言，学历，财富。起初，我非常诧异为什么会这样的？后来才想明白，他们想和产生愉快或不愉快情绪的人通过“生殖器”建立关系，在他们根深蒂固的思维观念里，通过生殖器才可产生连接的关系，无论对方是男女老幼，动物，植物或其他非生物。由于他们的大脑物质器官和精神思想尚未进化到更高阶，无法用正常的言语传达其情绪和思想，因此只能用最简单的原始生物方式建立&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通讯协议接口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
