<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Culture on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/culture/</link>
    <description>Recent content in Culture on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/culture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同2</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与辛西娅的对话&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我现在所在的地方是欧洲最大的中国茶馆，它就在上莱茵盆地的中心，靠近曼海姆，我简直太喜欢那里的氛围了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想去中国旅行，但我有点害怕独自旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这是欧洲文化所缺少的东西。我们大多来自农民，所以没有真正机会发展出如此丰富和深刻的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们有自己独特的历史、音乐和身份，但在基督教化过程中也失去了很多东西。统一的书写系统，只有少数国家拥有独特的系统。哲学也只是在16世纪才真正发展起来等等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有不同的观点，这是真实的情况，绝大多数中国人，尤其是权势阶层（官员、富商、高级知识分子），都选择移民到欧洲和北美的发达国家，包括邻近的日本或新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界工厂，一个适合赚钱的地方，由于体制的原因，它不适合向往自由民主的人。每个国家都有自己独特的文化。当然，就比较优势而言，欧洲和北美仍然是世界上最发达的国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从你的卢森堡护照上的免签国家数量就可以看出，你生来就拥有金钥匙，但中国人必须足够努力，花费十年时间才能获得去欧洲的临时签证，这就是我的亲身经历……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是缺乏文化自信，总认为别人的生活比我们自己的好，所以人们总是互相羡慕。当你深入了解一个国家的底层社会和普通人的生活后，你才能做出全面的比较结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有多喜欢那个地方？如果满分是100分，我只能给中国40分，德国给60分，欧洲也只能算是勉强及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个地方都有很多缺点和问题。在我们有生之年，我们可以看到欧洲和北美会走下坡路，变得越来越糟。到那时，许多欧洲本土人可能会觉得难以忍受，迫使他们移民到其他地方，可能去新西伯利亚或火星。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我纯粹是基于文化历史来表达我的观点，所以我同意你所说的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我意识到我拥有的出生特权，我需要把它牢记于心。我绝对同意你关于看到欧洲和北美衰落的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我们已经可以观察到这一点，比如极右翼政党在各地兴起。我真的希望这种情况能在不久的将来再次平息下来。尤其是在德国，我质疑很多投票给新纳粹党的人的理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道他们真的没有从80年前吸取任何教训吗？“我们被政府忽视了，而外国人得到了一切。”这就是他们的情绪。我的意思是，当然，我理解这种不满。我不理解的是公然的种族主义。还有完全反 LGBTQ+ 的言论。我们只是想过自己的生活，却发现自己身处交火之中。这毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;反而许多东亚人认为欧洲代表着贵族的生活方式，是世界上最高的文明和文化。当欧洲人和美国人去中国和非洲旅行，或是在 TikTok 上观看短视频后，他们突然对自己的文化历史失去了自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人和美国人认为非洲和中国的历史和文化更加丰富，其实国家是一个政治概念。还有一个事实是，现代中国的历史只有100多年，几十个拥有独立文化和历史的地区，被通过暴力革命统一，形成了今天统一的中国。你其实被某种地方文化所吸引，比如四川、广东、福建、云南、西藏、蒙古等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上并没有一个广泛和普遍的统一的国家文化概念，只有地方文化，许多学者想要研究真正的中国地方文化，他们会去台湾、日本，甚至东南亚，因为经过100多年的革命和动荡，很多传统的地方文化已经被摧毁，或所剩无几，但是在其他国家或地区得到了一些保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数革命者认为，自己的文化和历史不够好，通过暴力摧毁，希望以这种方式来更新自己，这都属于缺乏文化和身份认同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我明白了。谢谢你的解释，我对东亚历史只有大致的了解。我们在历史课上学过，我在高中时也选修了一门东亚哲学课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的，我知道几个世纪以来的动荡，但我认为人们一直在努力保持更多的文化认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，因为中国真的很大，不同的地区有不同的文化。人生在于学习，我在这里是为了接受那些更了解的人的纠正。而且我倾向于远离社交媒体，因为它真的对我的精神健康有害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种有趣的对话。遗憾的是，我们以前住在一起的时候没有进行过如此深入的讨论。我决定通过写几篇博文来回应你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的观点代表了许多年轻欧洲人的观点，这也让我感到困惑。外界的许多人不了解欧洲真正发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流新闻媒体也无法负责任和客观地报道。作为一名远程工作者，我可以选择逃到任何地方过自己的平静生活，当然，我也有更大的责任去勇敢地面对一些复杂的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我持有“年轻”成年人中政治偏左的观点。我们中的许多人已经厌倦了过度资本主义的生活方式，但同时也痛苦地意识到，过分左倾本质上也是剥削性的。问题在于，社会分裂成了两部分。一方面，我们有越来越多欢迎多样性并渴望学习的自由主义者，但另一方面，我们也有激进的人，尤其是老一辈人，但更令人恐惧的是最年轻的选民。我个人不太清楚原因，如果真的是不满，还是他们只是想“酷”和反抗这个系统。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么中国人喜欢抢着付钱&#34;&gt;为什么中国人喜欢抢着付钱？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atom：这是一个很普遍的现象。与欧洲和其他地区的人相比，中国人喜欢表现自己更成功、更富有、更有责任感。这可能也是为了表达他们喜欢或尊重对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是中国男人必须表现出更愿意付钱，这意味著一种强大且支配性的社会地位和身份象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是弱者或穷人，也尽可能在小额消费上表现得慷慨，但在许多关键时刻，他们会显得非常吝啬、胆怯和懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的文化背景下长大，不可避免地会带有这种惯性。如果西方朋友表现出坚决的“AA制”态度，那么中国人可能会停止抢付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，有时候，西方朋友在这个问题上感到不愉快或不受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为许多中国人在付钱背后有难以言喻的图谋和动机，例如为了获得非法的商业利益，在政治上进行腐败的权力交易，尤其是抢着为年轻女性买单，这意味著男人想要身体交易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-4&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以，在卢森堡（我不知道德国的情况如何），如果我说“我来付”，那意思是，我想在不附加任何条件的情况下付出。也就是说，拒绝基本上意味著“我拒绝你的友善姿态”，这被认为有点粗鲁。
我理解你的观点，所以我没有生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我明白了。在西方国家，要么是你请别人喝一杯来表达感谢，要么是“偿还债务”，例如，如果你付了款，之后我会付两次酒钱，或者在酒吧里你会说“这轮我请客”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同1</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;与matt谈话要点&#34;&gt;与Matt谈话要点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类和一切生物都是上帝的伟大创造，我的家庭医生说，当她在解剖实验台上观察人的大脑时，她感觉很恶心，但是又觉得很神奇，人为何有那么多奇特和复杂的情绪和想法，来自于这一坨像豆腐的大脑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解 LGBT 或吸烟行为，但我在其中发现了一些友善的人。 祝他们健康、好运。 当然我也有些担心他们，吸烟似乎很危险，因为我接触香烟、酒精或太多工业食品时很容易生病。于我而言，这些生活方式都是极其不健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不可能成为钢铁侠飞到火星，因为我对后现代的生活方式不适应，但是我特别希望成为钢铁侠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们的肉身进行生物、化学、数字和机械改造，并最终成为转基因人类。香烟和化学品对于钢铁侠来说只是幼儿园水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个5岁左右的孩子的时候，父母和村民训练我吸烟，但是失败了，我周围所有人都认为我们必须吸烟，然后才能做大生意或成为伟大的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香烟是强壮的成功人士的标准配置的标志，很显然我天生不适合这样的强人社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么寻找其他适合我的生存之道吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求自由，我来到欧洲，其实欧洲也有很多方面让我觉得很难受，好处是欧洲很包容，任何思想言论都在这里存在，我不奢望找到一个完美的生存环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人求同存异，和谐共处时，我就觉得很满足了。如果要赚很多钱，还是回中国吧，但钱不是我的主要人生动力来源。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我写博客的方式，比较简单，只是收集一些日常生活对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能成为专业记者，只能以普通人的身份谈论我们对此的真实想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的兴趣是建立一个社交媒体，以便与不同文化背景的人进行更多交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在我在电脑工作方面遇到了一些问题，因为我不想每天在椅子上坐太长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感兴趣的话题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吸烟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政治：民主、社会主义、绿党&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程语言。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
