<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>心理 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 心理 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌克兰难民 - 维塔利</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-refugee-vitali/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-refugee-vitali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的邻居Vitali Pasichnuk 来自乌克兰，他活出了乌克兰人的精气神，从他身上我们能看到欧洲人的一切优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个大腹便便的胖子，体重是我的两倍，可能接近100公斤，身高超过我15厘米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解的是，他本来是一个高大强壮的人，但因为生活状况混乱，完全违反科学和卫生习惯，这给他带来灾难，他常常处于腹泻或病痛中。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;基本症状&#34;&gt;基本症状&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他几乎每天夜里发出各种声音，有时大声咳嗽、有时呕吐、时常吐痰。他的肚子一直都不舒服，他时常捂着肚子，从喉咙里发出病人的痛苦呻吟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前他仅仅在夜间有间歇少数几次咳嗽，可是最近一周，他的咳嗽加重，白天也咳嗽，平均每小时有几次，这样他每天有超过30次咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月他持续食物中毒超过2周，一个晚上去很多次厕所，在他腹泻的那两周，我也多次腹泻，当时我不清楚原因，经过仔细观察我发现，他上完厕所后不洗手，然后就直接用手触摸公共厨房和房间的各种物品，并直接用手拿面包等食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时他经常触摸或拿我的一些东西，尤其是厨房用品，他喜欢在厨房里翻箱倒柜地找别人的东西，拿着不知道那是谁的东西任意使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次让我看到了，他冲咖啡时没有糖，他又开始翻箱倒柜，把我的盐罐子拿出来，倒进他的咖啡杯，我告诉他那是盐，他用唾液添了手指，把手指伸进我的盐罐子里，沾了一下尝试过，确定是盐，然后他就把咖啡杯的小半杯盐冲进了水槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为何不用手指或汤匙尝试他咖啡杯里的盐，非得用手指沾着唾沫去尝试别人的食品罐子呢？或许通过这种方式，他的粪便中的大肠杆菌已经污染了我的物品和食物，导致我那段时间也有腹泻。对此，我完全没有生气，我把他当作朋友和兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，他上完厕所后从未用刷子把他的粪便清理干净，而且他的唾液或呕吐物总是留在水槽或其他地方，只要他的手摸过的地方都留下他的指纹和黏糊糊的东西，尤其是光滑反光的平面上很明显，例如镜子、水槽、不锈钢水龙头或阀门上，大概黏糊糊的脏东西就是他的唾液、呕吐物或身体的油脂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他不购买别的清洁用品，只有1块香皂，我试用了一下，发现香皂可能是非常廉价的假冒伪劣产品，根本没有清洁油脂的功能，也可能是美容用香皂，洗完后，手依然黏糊糊的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决公共卫生问题，我为厕所补充了专用的擦手毛巾和清洁剂，并经常清洁水槽、水龙头、门把手等他经常触摸的公共物品，目前我们的腹泻已经很少了，但是我的消化系统已经出现异常，我的口腔也时常有浓痰，我2个月前搬家进来时可没有这种状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还经常催促他上完厕所必须专用清洁剂消毒一下手，但他总是记不起来要洗手或清洁，或者说他不习惯科学清洁和消毒方式，于是我只好帮助清理他留下来的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我当面告诉他去做，他也会动手，但是必须手把手地教他很多次，他似乎也记不住正确洗手的方法，至于清洁水槽和马桶，那是一种更复杂的工作，我反复强调，洗马桶的刷子和抹布是专用的，不要用在其他物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他记不住这些规则，或者他无所谓，依然会用擦马桶的抹布用在镜子、水槽，或他的个人物品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的问题应该是他的思维底层、精神内核出了问题，我见识过的乌克兰人中很高比例的这种人，说得直白些 &amp;ndash; 他们已经疯了、精神失常。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;饮食习惯&#34;&gt;饮食习惯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他经常从一些公益组织或救济机构领取免费的食物，主要是临期的面包、牛奶和蔬菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，他把散装的法棍、大列巴之类面包，和各种食品不分类地装在一个很大的超市购物袋，那个袋子也是从外面捡来的，很明显没有清洁过，那口袋子没有封口，放在他的床底下和鞋子在一起，他也会把其他物品丢进那个袋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他身材高大，躺在那个吱呀呀响的床上，总是不免食品袋接受很多床上落下来的灰尘和各种脏东西。我告诉他多次保存食物的正确方式应该是怎样的，不能这样随意放在房间。但是他没有任何改变，继续这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的腹泻就在那两周发生了，我再多次奉劝他注意保存食物的方式。他这才把食品袋子放到房间的柜子里，情况稍微好点，不用再吃他自己床上和床底的灰尘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很奇怪为何他把面包放在房间，而不是放在厨房，他没有回答这个问题。私藏食物，为了避免被别人偷吃，可能有这种担忧。但是这种廉价的面包，不会有人偷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他拿回更多的面包，房间柜子没有地方存放，在厨房里我给他找了一个空的柜子，他没有清理那个柜子，就把那些散装的面包随便放在柜子里，和其他杂物堆在一起，他还会把面包放在有很多赃物的地上或桌子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很明显面包沾染了很多灰尘和赃物，我在厨房里闻到很多臭味，发现有一个很大的柜子里全部都是已经腐烂的蔬菜，和已经发芽的土豆，由于厨房也是高温的环境，虽然偶尔有人开窗透气，但是这样的环境温度和湿度加速了食物腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他那些蔬菜是谁的，他说那也是他拿回来的，我明确告诉他，我知道他为何持续两周腹泻的原因了，并提出几个建议：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;任何食物都要密封起来，尽可能不要让食物接触空气、灰尘或其他脏物的沾染；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房间温度很高，食物很容易变质，必须尽可能放在低温环境，放在外面的窗台也很好；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经常清洁居住环境和厨房；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都发出警告，他没有听取劝告，也没有任何改进，他依然在吃已经过了保质期的食物，并且他的肚子反应明显，刚吃完很快可能不到一小时，他就连续跑几次厕所，排泄掉吃进去的东西，他经常抱怨又拉肚子是因为吃了什么东西，这包括：牛奶、西兰花、土豆、鸡蛋、面包、茶叶。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么他的食物似乎全部都被污染了，这真是很神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个公寓住着6个人，他和另外一个伙计同样的混乱生活状态，从他们的冰箱储存食物的方式可以看出来，冰箱里分了很多层，每人一层，他们两人的冰箱层是最肮脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们任何吃了一部分的食物都没有容器密封或包装，他们拿出很长的香肠，咬了几口，直接放到冰箱层的玻璃上，他们一大罐酸奶，也是拿出来直接用勺子吃，留下大半桶继续放进冰箱，而且没有盖子，所有的食物都是直接裸露在空气中，即使在相对低温的环境，食物上沾染了他们的唾液，在限定保质期内依然有很大的风险感染恶性细菌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恶心的是，我亲眼看到他们旁若无人地拿别人的食物，用他们含在嘴里的勺子和叉子伸进别人的容器中搅拌并拿食物吃，直接把他们的口水粘黏到别人的食物和容器上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且厨房很肮脏，灶台和水池里永远都是一大堆脏盘子和锅摊在那里，那是他们留下来的，而且他们靠近抽风机吸烟和大麻，就是在室内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们直接把嘴接在水龙头上喝水，不用杯子接水，这都是非常原始的做法，但是厨房里堆放着很多锅碗瓢盆应有尽有，这都是德国政府花钱给紧急住房部门配置的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现一个现象，在这里住得久的其他房间的人很少到厨房做饭，如果加热食物也是用最简单的办法，打开铁皮罐头就吃，一次性吃完，这真是个好办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸取这个教训，我也尽可能买一次性吃完的食物回来，绝对不要持续留食物在冰箱，防备这二位偷吃，并污染我们的食物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活方式&#34;&gt;生活方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vitali 的作息时间表完全没有规律，他可能整天躺在床上超过12小时，傍晚6点我回来，他躺在床上打呼噜，早上9点我离开公寓，他还躺在床上，可能半睡半醒状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他随时睡觉，也可能随时醒来，躺在床上看手机，口里喃喃自语像是与人打电话交谈，又或突然大笑，或打着呼噜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也可能整晚都不睡觉，在客厅里看着电脑或盯着窗外发呆，或者在厨房里做饭。无论他是否在睡觉，他喜欢躺在床上，穿着夏天的衣服，光着膀子，露出大大的肚皮和短裤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他时常下床去厕所，或者到厨房或床底下拿一块面包，半夜里躺在床上啃面包，然后他的鼻腔里发出“哼……”，像是便秘的人憋足了丹田之气，在半夜放出巨大的响屁，并伴随一个很大声的饱嗝，释放了他的硕大肚皮里的气体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个冬季里，他总是把房间暖气开到最大，整天关闭着门窗，因此房间里总是有他身体的特殊气味。我们从外面进房间时，感觉门把手是烫手的，可见房间温度很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上下床似乎很艰难，伴随上下床的是他的喉咙里总是发出很粗重的呼吸，和类似病人呻吟的声音“呃、呃 、呃…… ”，跌跌撞撞地走不稳路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜他的脚踩在地板上发出巨大的咚咚声，猛然地关门和开门，开灯强光刺激，半夜多次把其他人惊醒或吵醒，以为他出了什么急症和严重问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据我的生活经验，类似Vitali 这样生活状态的人，在难民或不发达国家人群中的占比超过一半，即使发达国家例如德国的留学生中占比也超过30%，于是这个世界很危险，状况持续恶化。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;毒品&#34;&gt;毒品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vitali 能讲一点英文，带着非常浓重的俄式口音，据说他曾经是一个电力工程师，但是他可能突然对着我说一大堆的俄文，而且语速极其快，我听不懂，然后他就走开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还经常对着墙、窗户自言自语，或大喊，他总是说着关于政治和俄罗斯的话题，用没有语法结构的简单词汇加上俄文，我也听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从不介意干扰别人的休息或学习，不能感知别人对他说的话，并做出回应。很明显他抑郁，有身体或精神痛苦，时常大脑不清醒，无法正常生活或休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他是否身体不舒服，为何不去看医生？他说是的，看过了，也吃了一些特别的药物，他很清楚地表示，一些朋友给他的化学品干扰他的大脑神经，他知道自己自言自语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不确定具体他吃了什么药物，可能是毒品，他的症状与毒品使用者非常类似，他一定是长期处于中毒状态，无论是食物中毒，或使用了违禁药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，他们也是烟草和大麻的重度消费者，这也导致其咳嗽和呕吐等症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们正常人无法理解使用毒品的行为，这些原本强壮健康的人为何会热衷于把自己身体搞垮？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;好心办坏事的公益组织&#34;&gt;好心办坏事的公益组织&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首选我们需要理解的是，公益组织的帮扶对象是那些弱势者，之所以成为弱势，大多数原因并非身体病症或残疾，而是脑残，也就是他们不会照料自己的人生，即使给他们再多的帮助，他们的生活依然一团糟糕，不是物质生活条件缺乏，而是因为他们的基础教育和培训、生活方式和习惯、心理和行为出了严重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人们的生活处于一种无秩序或混乱状态，那么他们不可能好好学习或工作，也就形成恶性循环，导致更贫穷和疾病缠身，一个家庭只要经过一代人这种弱势状态，那么接下来3代人都无法摆脱贫穷和弱势的处境，家庭是社会的细胞，犹如癌症扩散到全身，当家庭、社区、城镇、全社会大范围充满很大比例这种弱势者，这个国家必然衰弱贫穷落后，他们必定需要一个强有力的国王或统治者，才能维持基本社会秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以公益组织的首要任务不是发放救济物资，据我了解，大多数都是浪费的，我们更需要做的是通过生活训练，来帮助这些弱势群体重新过上正常人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美流行的“食品银行”销售或赠送临期食品，这本是善举，对于社会、环境和人的教育都有很重大价值，但是这种价值仅仅让中产或知识分子阶层受惠，因为他们本来就生活秩序正常，但这也是他们无所谓的，因为经济能力允许他们可以消费任何高价值东西，完全可以不必吃临期食品，他们能吃下去，不是因为身体需求，而是精神需求，他们要变得更“低碳、环保、节能、简约、生态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于部分难民或社会弱势群体而言，临期食品确实是救命口粮，但同时也能要了他们的命，因为这些群体缺乏基本的生活常识，或生活自理能力，他们无法辨别物质的材料性质，也不会合理储存或加工食品材料、甚至不会正确食用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同2</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与辛西娅的对话&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;复杂的社会&#34;&gt;复杂的社会&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我现在所在的地方是欧洲最大的中国茶馆，它就在上莱茵盆地的中心，靠近曼海姆，我简直太喜欢那里的氛围了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想去中国旅行，但我有点害怕独自旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这是欧洲文化所缺少的东西。我们大多来自农民，所以没有真正机会发展出如此丰富和深刻的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们有自己独特的历史、音乐和身份，但在基督教化过程中也失去了很多东西。统一的书写系统，只有少数国家拥有独特的系统。哲学也只是在16世纪才真正发展起来等等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有不同的观点，这是真实的情况，绝大多数中国人，尤其是权势阶层（官员、富商、高级知识分子），都选择移民到欧洲和北美的发达国家，包括邻近的日本或新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界工厂，一个适合赚钱的地方，由于体制的原因，它不适合向往自由民主的人。每个国家都有自己独特的文化。当然，就比较优势而言，欧洲和北美仍然是世界上最发达的国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从你的卢森堡护照上的免签国家数量就可以看出，你生来就拥有金钥匙，但中国人必须足够努力，花费十年时间才能获得去欧洲的临时签证，这就是我的亲身经历……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是缺乏文化自信，总认为别人的生活比我们自己的好，所以人们总是互相羡慕。当你深入了解一个国家的底层社会和普通人的生活后，你才能做出全面的比较结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有多喜欢那个地方？如果满分是100分，我只能给中国40分，德国给60分，欧洲也只能算是勉强及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个地方都有很多缺点和问题。在我们有生之年，我们可以看到欧洲和北美会走下坡路，变得越来越糟。到那时，许多欧洲本土人可能会觉得难以忍受，迫使他们移民到其他地方，可能去新西伯利亚或火星。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我纯粹是基于文化历史来表达我的观点，所以我同意你所说的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我意识到我拥有的出生特权，我需要把它牢记于心。我绝对同意你关于看到欧洲和北美衰落的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我们已经可以观察到这一点，比如极右翼政党在各地兴起。我真的希望这种情况能在不久的将来再次平息下来。尤其是在德国，我质疑很多投票给新纳粹党的人的理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道他们真的没有从80年前吸取任何教训吗？“我们被政府忽视了，而外国人得到了一切。”这就是他们的情绪。我的意思是，当然，我理解这种不满。我不理解的是公然的种族主义。还有完全反 LGBTQ+ 的言论。我们只是想过自己的生活，却发现自己身处交火之中。这毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;反而许多东亚人认为欧洲代表着贵族的生活方式，是世界上最高的文明和文化。当欧洲人和美国人去中国和非洲旅行，或是在 TikTok 上观看短视频后，他们突然对自己的文化历史失去了自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人和美国人认为非洲和中国的历史和文化更加丰富，其实国家是一个政治概念。还有一个事实是，现代中国的历史只有100多年，几十个拥有独立文化和历史的地区，被通过暴力革命统一，形成了今天统一的中国。你其实被某种地方文化所吸引，比如四川、广东、福建、云南、西藏、蒙古等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上并没有一个广泛和普遍的统一的国家文化概念，只有地方文化，许多学者想要研究真正的中国地方文化，他们会去台湾、日本，甚至东南亚，因为经过100多年的革命和动荡，很多传统的地方文化已经被摧毁，或所剩无几，但是在其他国家或地区得到了一些保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数革命者认为，自己的文化和历史不够好，通过暴力摧毁，希望以这种方式来更新自己，这都属于缺乏文化和身份认同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我明白了。谢谢你的解释，我对东亚历史只有大致的了解。我们在历史课上学过，我在高中时也选修了一门东亚哲学课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的，我知道几个世纪以来的动荡，但我认为人们一直在努力保持更多的文化认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，因为中国真的很大，不同的地区有不同的文化。人生在于学习，我在这里是为了接受那些更了解的人的纠正。而且我倾向于远离社交媒体，因为它真的对我的精神健康有害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种有趣的对话。遗憾的是，我们以前住在一起的时候没有进行过如此深入的讨论。我决定通过写几篇博文来回应你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的观点代表了许多年轻欧洲人的观点，这也让我感到困惑。外界的许多人不了解欧洲真正发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流新闻媒体也无法负责任和客观地报道。作为一名远程工作者，我可以选择逃到任何地方过自己的平静生活，当然，我也有更大的责任去勇敢地面对一些复杂的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我持有“年轻”成年人中政治偏左的观点。我们中的许多人已经厌倦了过度资本主义的生活方式，但同时也痛苦地意识到，过分左倾本质上也是剥削性的。问题在于，社会分裂成了两部分。一方面，我们有越来越多欢迎多样性并渴望学习的自由主义者，但另一方面，我们也有激进的人，尤其是老一辈人，但更令人恐惧的是最年轻的选民。我个人不太清楚原因，如果真的是不满，还是他们只是想“酷”和反抗这个系统。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么中国人喜欢抢着付钱&#34;&gt;为什么中国人喜欢抢着付钱？&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-3&#34;&gt;Atom：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个很普遍的现象。与欧洲和其他地区的人相比，中国人喜欢表现自己更成功、更富有、更有责任感。这可能也是为了表达他们喜欢或尊重对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是中国男人必须表现出更愿意付钱，这意味著一种强大且支配性的社会地位和身份象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是弱者或穷人，也尽可能在小额消费上表现得慷慨，但在许多关键时刻和重大事务方面，他们会显得非常吝啬、胆怯和懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的文化背景下长大，不可避免地会带有这种惯性。即使西方朋友表现出坚决的“AA制”态度，大多中国人依然会表现出争抢付款的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，有时候，西方朋友在这个问题上感到不愉快或不受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为许多中国人在付钱背后有难以言喻的图谋和动机，例如为了获得非法的商业利益，政治上的腐败的权力交易，尤其是抢着为年轻女性买单，这意味著他想要和女性做身体交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，外国人一定要读懂中国人的特殊行为的背后心理，不要以为他们是友善的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-4&#34;&gt;辛西娅：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以，在卢森堡（我不知道德国的情况如何），如果我说“我来付”，那意思是，我想在不附加任何条件的情况下付出。也就是说，拒绝基本上意味著“我拒绝你的友善姿态”，这被认为有点粗鲁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解你的观点，所以我没有生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我明白了。在西方国家，要么是你请别人喝一杯来表达感谢，要么是“偿还债务”，例如，如果你付了款，之后我会付两次酒钱，或者在酒吧里你会说“这轮我请客”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何化解“积郁成疾”</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近又一位老哥生病了，在网络上发求助信息，我于是捐赠并在播客下留言。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;当取款时，捐赠附加大约5-10%的佣金给paypal，除非加入一个 PayPal Giving Fund 的慈善基金会，当大家捐款给慈善机构，取款时无需支付佣金，我们普通人很难及时得到慈善组织的帮助，慈善组织常救人于危难时，但到了病入膏肓时抢救又来不及且成本巨大，世界那么多苦难人，他们根本救不过来，微弱的个体只能靠自救，这是最糟糕的境况，最好的出路是加入一个有实力的组织，有归属感和庇护港，这就是为何很多人拼命挤进体制和大公司的原因，大多数人都是草民。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.老哥属于“积郁成疾”，尤其是心脑血管类的，我周围不少朋友都有这个问题，这些人有共同特征：为人处世方面比较优秀、工作很努力、并取得过一定（世俗标准的）成就，但是都因为关心社会问题而抑郁很久，至今已有3位老哥（平均年龄45岁不算老）撒手人寰，都是在春天的时候（4-5月份）突然倒下，我写日志纪念他们，感叹好人难活，如果不那么关心社会上别人的闲事，按照我们这些人的钞能力，曾经都过着滋润的中产阶层的生活，但我们做不到没心没肺只享受物质生活，那等同于把人生活成了牲口模式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;无论中西医都有不靠谱的时候，我在国内外的求医经验中，80%概率是找不到能治好病的医生，这个过程非常折腾，耗费很多时间和钱，最后依靠自然力量疗愈了我，感谢上帝！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找谈话投机的人多聊聊，可以缓解“抑郁”，但这不能解决根本问题，人生还是要奋斗，只有改变命运和生存环境才算根本解决。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很多事都是一念之差，想通了就能化险为夷，也可能就那么1%的想不通，成为”压垮骆驼的最后一根稻草、导致雪崩的最后一片雪花“，性命于是被绞杀，表面看起来风平浪静，其实内心波澜壮阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其性格封闭的人非常危险，甚至有自杀倾向，喜欢谈话的人，应该可以规避“自闭”的风险，但是依然要足够的精神支持和思想能量化解“积郁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神能量非常强大，可以转化很大的危机，”好牌能打烂牌，烂牌也能打成好牌“，阅历足够丰富的人，通常能经得起残酷境况碾压，我很乐意多聊天，帮一些朋友化解“积郁”，这也算积累功德，在这难捱的末世共同渡劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最好的解决方案-----种块地&#34;&gt;最好的解决方案 - - 种块地&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果面积够大，还可以放羊牧马，包括培训牧羊犬，每天花半天时间劳动就够了（半天办公室做播客），跟自然接触是最好的疗养，清新的空气和有规律的生活，适当体力劳动锻炼，吃自己种养的优质生鲜农产品（蔬菜肉禽蛋类），还可以跟其他邻居交换农产品，自己没办法种养所有的品类，我们将会非常强壮，我以前在国内有过这样的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在老哥“末日农场”那一期留言中说过这个问题，因为我自己当年就是这么过来的，10年前中国食品安全问题很严重，我频繁中招，肠胃很差，经常半夜腹疼如刀绞，加上在大城市工作创业，把身体毁得差不多，无法正常生活，然后不得已回农村修养，种块地吧，果然就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来自我思量，还是那个时候常常抑郁，精神思想包袱太重，活得不够洒脱，导致生理病变。但那是个很好赚钱和机会很多的时代，所以这些机会在病痛面前统统都是浮云了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是农村和小城镇的生活感觉更好，虽然从农村出生，一直都是要摆脱农村，但依然很怀念小地方的质朴。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同1</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;与matt谈话要点&#34;&gt;与Matt谈话要点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类和一切生物都是上帝的伟大创造，我的家庭医生说，当她在解剖实验台上观察人的大脑时，她感觉很恶心，但是又觉得很神奇，人为何有那么多奇特和复杂的情绪和想法，来自于这一坨像豆腐的大脑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解 LGBT 或吸烟行为，但我在其中发现了一些友善的人。 祝他们健康、好运。 当然我也有些担心他们，吸烟似乎很危险，因为我接触香烟、酒精或太多工业食品时很容易生病。于我而言，这些生活方式都是极其不健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不可能成为钢铁侠飞到火星，因为我对后现代的生活方式不适应，但是我特别希望成为钢铁侠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们的肉身进行生物、化学、数字和机械改造，并最终成为转基因人类。香烟和化学品对于钢铁侠来说只是幼儿园水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个5岁左右的孩子的时候，父母和村民训练我吸烟，但是失败了，我周围所有人都认为我们必须吸烟，然后才能做大生意或成为伟大的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香烟是强壮的成功人士的标准配置的标志，很显然我天生不适合这样的强人社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么寻找其他适合我的生存之道吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求自由，我来到欧洲，其实欧洲也有很多方面让我觉得很难受，好处是欧洲很包容，任何思想言论都在这里存在，我不奢望找到一个完美的生存环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人求同存异，和谐共处时，我就觉得很满足了。如果要赚很多钱，还是回中国吧，但钱不是我的主要人生动力来源。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我写博客的方式，比较简单，只是收集一些日常生活对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能成为专业记者，只能以普通人的身份谈论我们对此的真实想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的兴趣是建立一个社交媒体，以便与不同文化背景的人进行更多交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在我在电脑工作方面遇到了一些问题，因为我不想每天在椅子上坐太长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感兴趣的话题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吸烟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政治：民主、社会主义、绿党&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程语言。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念左耳朵耗子：让我们继续协作奋进</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/rip-chen-hao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/rip-chen-hao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天周一早上起来，我照例先查看工作群，我闻到一丝异常信息，MegaEase网页变灰黑色，很快确证了事故。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一时脑子有点懵，意识有点恍惚，不知道做什么，穿衣跑出去，到附近的教堂，一个人安静地做个祈祷，我想和皓哥继续经常对话，如同过去几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后回来查看网络上，已经有很多网友在分享关于他的故事，他影响了很多人，也包括我。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我们的交往经历&#34;&gt;我们的交往经历&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019年末瘟疫封城&#34;&gt;&lt;strong&gt;2019年末，瘟疫封城&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从杭州去北京开会，因为突发瘟疫封城，我整天被困在公寓里有点难受，想着如果社会处于这种长期的封闭，我们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时流行“远程工作”的话题，有一篇网络热文，左耳朵耗子的coolshell博客&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20765.html&#34;&gt;《MEGAEASE的远程工作文化》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想从过去10多年的农业实体经验逐渐转到线上，并具备远程工作的能力，MegaEase是我们在国内能看到的最佳案例，然后就经常看他的博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和伙伴们认为耗子可以成为很好的师长和伙伴，得找这样的人结盟才行，然后就给他发邮件，大佬真就回信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三观契合才有得聊，我只是想找到能说得上话的人，环境太压抑。隔行如隔山，我们当时完全找不到共事合作的位置，没关系慢慢来，先交朋友，其他都好说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020年3月末线下会面&#34;&gt;&lt;strong&gt;2020年3月末，线下会面&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;都春天来了，已封城3个多月，终于在管控稍微松懈的夹缝中，我们在线下约见了几次，吃饭喝茶谈各种事情，有不少工作和生活的共同话题，可能大家都在房子里快憋疯了吧，他说我们是瘟疫发生以来第一个约线下会面的，很荣幸。然后一些变故，导致我离京，又返京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大概8月份&lt;/strong&gt;，他从大兴机场送走在京治疗的老父亲，然后带着妻儿驱车来看我们，还请吃了顿烤羊腿，他那天应该兴致很高，阳光灿烂的天气也是相当地好。当时我带着小伙伴在北京城西偏远的门头沟区给牟其中干活儿，并筹备去西伯利亚开发农业项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老牟团队的人对他也很有兴趣，我在&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/iCETtoU49SVeDcjN6&#34;&gt;南德的会议室里给左耳朵耗子拍的第一张照片&lt;/a&gt;，也是我给他拍的唯一一张照片，他不像是传统的程序员，挺擅长交流和表达，有布道师的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常凭着直觉力，喜欢不由自主地说话，也不知如何考虑别人的感受，反正是我是真诚的，也很中二，我觉得他很不健康肥肥胖胖的，于是我和他说“希望你能过健康生活方式”，他说“这是他个人的事，与其他人无关，生命不在长度，而在于质量”。我当时觉得，这哥们是个亡命之徒，喜欢冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整个2020年&lt;/strong&gt;，我过着动荡不安的生活，不能待在北京和杭州，更不可能在老家，几乎无处可去，被迫离开，不断迁徙，系列变故的缘由得另开篇说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021年4月乌克兰的大坑&#34;&gt;2021年4月，乌克兰的大坑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;过完年不久，突然机会找上门，去乌克兰经营农场，就这样匆匆离开了中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫长的旅途中，他来消息问我在哪儿，很意外，我已到波兰转机，预备在乌克兰待2年，然后跳板到德国。没几个人知道我已经出来了，并主动联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我当时对未来懵懂无知，人生犹如过山车，无法做规划安排，“脚踩西瓜皮，滑到哪里算哪里”，只是觉得德国是欧洲最强的，所以随口就说去德国吧，但是没预料到，不到一年后，居然以“难民”方式去的，我曾经开过玩笑说去德国做难民，真就实现了，期间又发生了很多事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一系列的起伏动荡期，他始终和我保持联系，我想不起来还能和其他什么人能经常联系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开中国之前，我写了一封“意外身故遗书”，托管给亲密的伙伴，在我的几个紧急联系人的名单中也有耗子，我想在关键时刻，他是极其少数可以和我说话的人，&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/JUdmEN93mVRPmLJj6&#34;&gt;给予最重要的精神鼓励&lt;/a&gt;，或拉我一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界运行在黑箱里，如果第一眼就能看清里面的状况，那就能避开跳进乌克兰这个大坑，还没在异国站稳脚跟，我又得被迫离开了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年2月24流亡欧洲&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年2月24，流亡欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;爆发战争的当天早上，耗哥又是第一个和我联系的，询问我接下来的打算，我只知道当天的计划，完全无法预料接下来会发生什么啊，我说先不要慌，原地安静待上2-3天，再看风向跑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在中部地区，刚好是俄军从哈尔科夫往基辅行进的路线上，很快不到3天就打到我住的村子附近，外出的路被封锁，每个哨所都要检查行李，盘查的民兵端着枪满脸凶恶，说什么我也听不懂，破碎的路桥和被击毁的装甲车，一路都是噩梦 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后几天我辗转到西部城市利沃夫，他在twitter分享了我的一条信息，觉得我危急时刻心里素质还行，应多分享一些动态，网友或许能提供些支持帮助，我决定先靠自己探路求生，如果实在不行，再请他帮我发求助信，还好我独立习惯了，去哪儿都能应付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/4ooqojUp5KQzzCnVA&#34;&gt;他让我路上不停给他发信息&lt;/a&gt;，和他说话，有什么问题，他可以远程协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艰险时刻，感谢有你陪伴！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我随着难民队伍入境欧盟，免了几百块的签证费，但是进去之后被立即没收护照和乌克兰居留卡，也为后面我踩的一系列坑埋雷，真是亏惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让我写日记，把这些年的经历分享出来，认为我的一些做法值得参考借鉴，无奈我不善表达，文笔太差，很多观点也不迎合主流，发出来就要被网暴的，我不想和人争论，不公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说等我博客内容修改好了，帮我推一波，但是还没等到他帮我推博客的这一天到来，有比写日记更重要的事优先去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪了大半年，路上很多文件也丢了，受咨询NGO和律师误导，我进入复杂的德国官僚办事程序，我即使已经获得工作和租房合同，但依然无法解决居留和工作许可证的问题，没有合法身份，也不能租长期的房子，几乎是居无定所的。于是我经常换住的地方，生活成本还更高，真做起了当初梦想的“数字游民”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他经常和我说“尽快找个地方安居乐业”，不是我不想，而是外在条件不允许，我也不能再折腾退回中国，重新做professional recognition专业认可和申办工作签证。难民的福利不错，但我又不想和难民待在，高不成低不就，卡在很尴尬的位置上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我准备找回护照等旅行证件，咨询如何退出这些复杂的程序，耗费很多时日耐心等官方给我答复，正一筹莫展彷徨无助时，他又时常发来一些消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;耗哥的支持和鼓励&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/QtsLfezMcrJxhX5T9&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年10月marketing怎么做&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年10月，Marketing怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期间为了节省生活成本，我在农场劳动换食宿，吃住行生活水平没有下降，经常各种奇遇，结交当地朋友，似乎到处游山玩水，没钱也过得很逍遥。其实我看着表面风光，苦只有自己心里知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子可能有些羡慕我这非典型难民的日子，觉得还不错嘛，他几次感慨“我不善社交，创业苦憋，被技术死死摁在原地不能动，我脱离不了技术圈，你可真能闯，擅长探索世界，这样吧，你帮我打开欧洲市场 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人愿意给机会，那么我也不提什么条件，自知资质不足，只要看得上我，那就开干吧。就这样，我得到了一个非典型offer，有了一个继续待在欧洲的理由，若我不能在当地就业，远程工作就好，若没有更好的出路，也无所谓待在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年初他就和我提出过做MegaEase海外市场，我不懂技术，不知道能做什么，客户在哪里？我先花2周搞清楚GTM(go to market)通用框架，他说“你是这个项目的owner，自由决定该怎么办”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的日程很满，也没有多少时间每天跟我说话，所有的材料都在网上公开，我自己查找，想办法怎么做，过一段时间我们就聊几句或开个简短的语音，不在一个时区，对话有一茬没一茬的，也没有日常工作计划和目标，不搞KPI，这可能是受到37signals文化影响，他经常推荐看rework系列的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我加入MegaEase 工作群，觉得有点尴尬，我算是唯一的非工程师角色，毕竟职业背景的差异，工程师全部都用机器语言，没人和我用人类的自然语言扯淡，除了和他经常交流，不过还好，我孤悬在外也照样有自驱力。我不能“等靠要”，独立自主做事，无论如何，自顾往前走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作群播报每天不能上班的人状况，2022年12月大部分人似乎都被病毒阳了，每天都有人报告生病，耗子也有两周无法上线，我想糟糕了，对于科技产品而言，从事智力劳动的人是最重要的资产，怎么就疏忽了风险控制？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说大家都离开高风险地区吧，他总是说等等，还有一些开发没搞完，关键节点上呢，他只考虑工作的事，不在意其他方面问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员都很聪明，但有时脑筋真是不够灵活的，经常讨论“病毒、核酸、阳了、吃药打针“这些问题有意思吗？不考虑怎么在物理空间上规避风险的问题，为什么不跑得远远地呢？打不过，你可以躲开啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2023年寻找合作伙伴&#34;&gt;&lt;strong&gt;2023年，寻找合作伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我拿着MegaEase的材料，尝试递交给海外孵化器，他把我的名字和他并列写到商业计划书中，我从难民秒变科技创业新秀了，这剧情翻转得猝不及防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过创业的身份安顿下来，这是一种更新或更高级的玩法，感谢安排这种生存模式，不用打工了，我们彼此帮助，共赢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切顺其自然，3月开始找合作伙伴和用户的阶段，然后我参加了欧洲云展会，过去的这一个月找出一批中小型云厂商，和我们的市场需求和客户画像很匹配，皓哥说我找对方向，感觉对路了。而半年前我提出的市场计划，大多都是要被他枪毙掉的，眼看进度就要翻篇了，或许这算是一个小里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五5.12，这是他最后一次给我发信息，要我预备本周召集市场会议，周末他就没再回话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;悔悟和启示&#34;&gt;悔悟和启示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我整个2022年在动荡的流浪途中，拖延了工作的进度，这是我的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早一点建立海外业务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点安排好系列商业活动的行程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点给他办下申根签证或欧盟蓝卡；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点让他离开那个压抑的工作环境；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将出现另一种完全翻转的境况，必然不会是今天这种结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果追溯更早，我们算是阿里校友，偶然听过耗子的名字，但在职时并没有交叉点，没准在某个食堂楼道或内网里碰到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我2012年入职淘宝农业部门，缺乏耐心，只待不到2年就自动辞退了，不是主管和HR刁难我。我无能为力改进生鲜农产品项目，犹如耗子无法改变阿里云，理想抱负和现实差距太大，不是因为钱的事，眼不见心不烦，一走了之，可以理解彼此的遭遇心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来反思，有些人天生不安分，好好的工作和福利不要，给自己找罪受，非得想要改变什么，还要得罪一圈人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟，我该说点什么好？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</guid>
      <description>&lt;p&gt;兄弟，咱好久没联系，新的一年就要到了，送旧迎新，我想对过去3年做个小总结：我在沛流离，你在享受天伦之乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5年前，当你决定回老家买房的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，我不支持你买房，买就被套牢了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4年前，当你决定娶媳妇生崽的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，这窝不保险，咱把蛋下在别的窝不香么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年前，当大瘟疫即将到来的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，来不及了。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提出反对意见，但你执意一定要去做，我该说什么好？只能默默在心里祝福你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，我们的话越来越少，以至于好些年都几乎没有联系，很难再找到你，因为你一直在忙着顾家，不是在换尿布，就是在买奶粉的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟啊，你永远都分享美好的生活，热爱打游戏和电影，你真是个不屈不挠的战士，从不向邪恶势力低头，我向你致敬！但是你现在自媒体里bbb的声音都没有了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经润出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在乌克兰，看切尔诺贝利废墟和安图洛夫大飞机的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在换尿布；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在德国，参观宝马生产线和马克思故居的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在买奶粉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在瑞士，登上雪山的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在做饭打扫卫生；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来几年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在**，*** 的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，你的一家老小都生病了，发烧，买药！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请告诉我，你当初说回家是为了生活，你这叫哪门子生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是你的家吗？你像个牲口一样被强制拉去打针，你还是个人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;篡改版 &lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/263746826&#34;&gt;《新东方董老师的话》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉斯加的鳕鱼正跃出水面时，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋彼岸的海鸥振翅掠过城市上空时;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极圈上的夜空散漫了五彩斑斓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还在排队测核酸；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的几次身体极限（濒死）体验</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11月Alison在线上指导我做首次的冥想，为了帮我找出我的耳鸣原因。她研究神秘力量，很有趣，我想尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实整个过程我一直感觉头脑清醒，回忆过去的画面，因为房间里太冷了，中途起来用枕头护着膝盖，然后睡着了可能有1-2分钟，被Alison催醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我意识不到自己一只耳朵的听力和耳鸣，当特别关注耳朵的时候，我才知道自己有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经有科技可以修复这些器质损坏，但是耳鸣可能不属于器质问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4次重大濒死事故&#34;&gt;4次重大濒死事故&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因为我的命是很硬的，我曾经有4次处于昏迷濒死或极度危险的状态：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;从高处坠落&#34;&gt;从高处坠落&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1990年代，10岁左右，上小学时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村上学路上，水沟边上一棵高大的板栗树，我爬到树上荡秋千，一个人玩得很开心，突然树枝断了，我重重地摔在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时感觉天地都黑了，什么也看不见听不见，听不到周围的风声和鸟叫，眼睛睁不开，也无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还有一些意识，只感觉鼻孔有微微的气息往外冒，只呼气，而不能进气。感觉身体里面胀疼，五脏六腑像是已经被震碎裂开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这样昏迷多久，野外一个人也没有，慢慢恢复意识，最终我醒来，发现身上还被刺进了几颗板栗壳，从沟里爬起来，跌跌撞撞，摇摇晃晃地，又继续去上学，当时不觉得疼，几天后才感觉浑身疼痛，没有告诉家里人，因为担心挨骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至上了初中我才发现自己右耳没有听力，后来查出右耳听骨断裂，而我根本记不清，什么时候开始右耳丧失听力的，可能有几个方面原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学同时期，具体时间记不清，整个脸肿起来，吃饭困难，家人采草药给我敷上，慢慢消肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我经常被老爸扇耳光，打得眼冒金星，眼睛发黑，头昏脑胀，加上这次从树上摔落，可能这些猛烈冲击，导致右耳听骨断裂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;化学品中毒&#34;&gt;化学品中毒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1997年夏天，15岁左右，初中毕业时.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初中在县城上学，一个人独居在学校附近的亲戚家的房子里，刚暑假初中毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爸是村干部，到县城的宾馆开会几天，距离我学校不远，把我叫到宾馆住，吃公家的好饭菜，连续看了几天cctv电影频道，然后我回去自己的出租屋睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为蚊子很多，关闭门窗睡觉，同时点着蚊烟。不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一段濒死状态，眼睛和耳朵都失去正常功能，只有一个意念，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房子外面路边呼吸新鲜空气，过了很久，大概1-2小时，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响，我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我学了化学生物课程，才意识到问题，农村做的那种土蚊烟，加了大量的化学品，六六粉，在我们老家，那是夏天时一种畅销的东西，我亲手做过，我应该是化学中毒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我初中时，还不懂这些，我一个人独居无人看护，也从未告诉过家里人这些情况，他们也不管这些事，一般遇到什么问题都自己克服和解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，身体状况不太好，经常上厕所蹲着就起不来，总之只要蹲下去，再起来就眼睛发黑，头发晕，容易摔倒，必须扶着墙才行。站着小便后，也容易出现这种情况，不过症状相对蹲下时要轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了中西医，说我缺铁性贫血，农村很流行保健品，于是吃了一些补血保健品，但是没有什么好转，逐渐自己跑步锻炼，在上大学之前身体又变好了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于夏天蚊子很多，点着蚊烟关闭门窗睡觉，不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。眼睛和耳朵都失去正常功能，眼睛睁不开，只有一个微弱的意念“起来”，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛依然看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。在房子外面路边呼吸新鲜空气，大概2小时后，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响。后来我找到问题的罪魁祸首，是农村自制的土蚊烟，加了大量的违禁剧毒农药六六粉，我应该是化学中毒了。我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。在最好的医院检查，得出结论是听力神经损害。如果这一次没有爬起来，可能永远就睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞机遭雷暴的故障&#34;&gt;飞机遭雷暴的故障&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2015年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出差从北京到深圳，夜航班，路过湖南上空，遭遇暴风和雷击，当时飞机极速下降，大约在短短的几十秒钟内出现近似自由落体的坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机剧烈颠簸，部分行李被甩出行李舱，很多旅客过度惊吓而哭泣喊叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终飞行员努力控制住了飞机，并脱离了雷暴区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在我30多岁的事业高峰期，曾经有2年，几乎每周都要乘飞机商务旅行，有2次在高空遭遇雷暴，飞机以类似自由落体方式下坠，然后突然拉升，一些旅客尖叫着哭出来，像过山车一样，机舱的一些行李也散落出来，可见颠簸得厉害，当时以为要坠机了，最终安然无恙地降落。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跑步时突然晕厥&#34;&gt;跑步时突然晕厥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2021年3-4月 跑步中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于被中介和房东诈骗，房管所和警察站在房东那边，甚至警察也驱赶我，我不得不回老家暂住，春节前后每天在镇上的河堤旁边的路上跑步，我喜欢极速跑，很快提高心率，有一次中途我突然停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住什么树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个春天，我每天在居住地的河堤旁边跑步，喜欢极速跑，很快提高心率。有一次中途我想小便，于是停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住旁边的一棵树。不知道躺了多久，完全丧失意识，醒来的时候发现手肘擦破皮一大块，后脑勺重重地摔在地上，砸了一个肿起来的包。野外没有人，河很深且水流急促，幸好距离河道有一米距离，没有掉进河里，否则难逃死劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰河浴&#34;&gt;冰河浴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2022.12.16 冬天，零下10度左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么惊喜或悬念，很自然地下水和上来，没感觉什么难受，没有惊叫，很平静宁和。只是感觉腿部失去了知觉，上身还是冒着热气，出水后不觉得冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的房东尖叫两声，他应该是故意顽皮的。他们老夫妻俩全裸下水，我比较含蓄，穿着短裤下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他极限体验&#34;&gt;其他极限体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经在游乐园多次坐过山车、海盗船，以及在泰国清迈丛林里玩高空滑索，没感觉特别的惊险，心情比较平静，还可以同时拿着手机拍照，或双手放开。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>高效社交</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每天有无数人在网上为无意义的话题浪费大量时间聊天，同时为互联网公司贡献巨额利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢写身边人和亲身经历的故事，我从不会在未经允许的情况下公开他人的隐私，也不会在未经了解对方背景的情况下轻易当面发表观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为说真话可能会让一些人感到被冒犯，为了应对复杂的社交场景和思维顽固不化的人类，所以开发一款聊天机器人bot是非常有趣且有必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别想要帮助周围的人，让世界变得更美好，有句古老的格言和谚语是这样说的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;良药苦口利于病，忠言逆耳利于行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和很多朋友认真讨论过关于约会类社交软件的问题，下面是一个非常典型的案例，聊天机器人bot和真人A的交流场景，由此可见人类在智能机器面前多么地弱势和不堪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;典型案例&#34;&gt;典型案例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**有多少人在聊天软件上浪费时间？ **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个常见的在线约会对话，以下面为例：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网友A：嗨，很高兴认识你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我希望我们可以交换博客和简历链接，以便更好地了解彼此。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：不，我没有写博客。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：博客和简历可以节省你结交新朋友的时间，你可以在15分钟内最大程度地了解他们，包括他们重要的经历、教育背景、职业、兴趣、习惯和喜欢的话题，他们对世界的洞察力，人生观和价值观等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：也许吧，但我喜欢交流。我喜欢直接了解别人，直接和他们沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：是的，请了解一下近期的科技进步，**未来会有更多的机器人和你对话，我很肯定，在你和某人见面之前，你可能会和一个人工智能机器人聊几个小时。 **&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我并不否认你说的。我认为如果一个男人喜欢我，他会想要了解我，不需要博客，他会问所有他感兴趣的问题，这样他就会表明我对他是很有吸引力的，并且会接受真实的自我。我不想重塑自己。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：如果有一百多个机器人和你聊天，你如何在其中找到你真正的人类真爱？你认为会是真的吗？会有人仅仅因为一些照片和约会网站上几句话的描述就爱上你吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我会开始和这个人交流，如果他不想进行视频交流，那么一切都会很清楚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：你通过视频聊天来过滤垃圾信息很聪明，但是你可能已经在这个人身上浪费了很多小时，才走到这一步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我能理解你。你越深入了解，如果你想看看真正的我，你可以去我的Instagram。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我只是想帮助人们在这个时代生活得更好，避免诈骗和垃圾信息。特别是帮助女孩如何保护自己，节省时间和宝贵的生命。这是一项有意义的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：好吧，因为我以为你喜欢我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：是的，当他们是陌生人的时候，我喜欢每个人，如果你和他们交朋友并走得更近，了解更多关于他们的坏脾气和习惯，那么你就会对他们失去兴趣，对吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：这是Instagram，人们在这里绝对不是在找朋友。如果你不喜欢我，不把我当女孩看，那我觉得沟通没有意义。我不相信男女之间有纯友谊。你相信爱情吗？还是你打算一辈子单身？晚上好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：嗨，早上好。是的，我不知道如何描述爱情和友谊之间的区别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：一个模棱两可的回答，没有回答我的任何问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我认为我们的思维模式不同，我应该更理性一些。 如果我不了解你，那我怎么能爱你呢？仅仅是因为你Instagram上那些夸张炫目的照片，肤浅和推销式的口号吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我不是在说我自己，而是在说普遍情况。你从一开始就很理性。这里的关键是欲望。你想了解这个人吗？我不认为你可以提前了解一切。例如，我的生活是不可预测的，因此它很有趣。但看起来我试图说服你接受一些你不想或不接受的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我不明白你的意思，抱歉。了解一个人的最佳方式是通过他们写作的有深度思考和足够丰富的文字。没有其他更好的方法了。我没有太多时间聊天，你可能不了解真实的互联网世界，什么是机器人和诈骗技术。再见，祝你好运。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;机器人bot关闭了聊天框，再也不想和这种头脑简单的人类说话了，整个过程至少花费了大约 30 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我退出了大部分社交媒体应用程序，那是一个个陷阱、骗局或欺诈，没有人真的想在那里建立认真的关系。他们并不互相了解，但在合作、约会或见面之前，他们会浪费整整一天甚至几年的时间聊天，但最终却得到糟糕的结果或一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我不接受低效率的社交方式，无论是线上还是线下，我只和那些愿意公开展示其背景信息的人交流，形式可能是简历和博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你知道如何写一份好的简历，那么你就会遇到对的人，并获得更好的机会，因为这是一种认真对待生活和事业的态度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的隐秘约会生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/the-secret-dating-business-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/the-secret-dating-business-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本篇节选自英文原稿的部分内容：Dating is a hug business in Ukraine。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生存策略&#34;&gt;生存策略&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每次我们谈论女性时，我都会想到提高女性社会地位的策略方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎还不够，总之，女性社会地位应该提升，教育更好，经济占主导地位，世界才会变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国古代的男权社会为了奴役控制妇女，通过裹足的方式禁锢她们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Foot_binding&#34;&gt;妇女裹足&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会已经不可能了，但是通过其他生存策略的方式，更多女性（被动或主动）被剥夺了家庭主妇的地位，这算是一种幸福，因为再也不用干繁杂低级的家务体力劳动了。但也是一种不幸，因为家务活是她们过去长期最主要的生存来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以列举一些其他生存策略的案例：美甲 Nails Makeup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美甲行业对女性的入侵，她们担心花了钱的美丽指甲被毁掉，因此不敢做家务，如果没有工作，缺乏经济独立能力，这样她们只能依靠男人提供财务支持，这算是另外一种形式的个人发展的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此得到启发，这简直是个天才的生意计划 ：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过美甲这个支点，可以撬起女性的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开一个综合性的服务公司，包括：餐饮、家庭清洁、保姆等服务，女性客户免费健身、美甲和化妆，目的是为了让女性塑造更好的形象，更少从事低级的体力劳动，这样服务公司就能获得更多订单和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，被解放双手的女性们失业了，她们应该干嘛去呢？同时，我们的目的又要让她们获得充分的个人发展和经济独立，这不是自相矛盾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最佳路径是：接受高阶的文化教育和高等职业训练，让她们获得经济上的优势，站在人类社会的食物链顶端，并推崇女权思想，这是一种和平路径。另一种非和平路径，即训练女战士，让她们获得超强的战斗力，在体能和武力上占据优势，并通过暴力的方式获得社会地位，这是生物圈通行的丛林法则，至今如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多女性也具备天生的智慧，无论是她们主动或被动选择的美甲和化妆，与男人的粗放表现方式完全不同，我很欣赏这种高超的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的女性是拥有极高的学历和智商，同时打扮得香艳动人，她们让男人神魂颠倒，而曾经建立男权社会主要依赖的就是冷静理性，逻辑思维的防火墙一旦被攻破，男性就会乖乖地交出所有的时间、钱和发展所需的最重要的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，大多数女性只是学会了美妆，但并没有接受高等教育和职业训练，所以女性的总体命运和地位并未好转，聪明的父母和亲友们应该支持她们走正确的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是基础教育缺乏的表现，包括金钱教育，我遇到几个人，他们的衣服和鞋子都是破的，应该很穷吧，他们自己买食物的时候都是挑最便宜的，但是其他人帮买单的时候，他们不看价格，都是挑很贵的那种，一次买食物可以花一千块，这可能是他们平常几周的消费量，他们不懂怎么花钱，不懂如何让钱发挥更多作用和价值，穷人更需要关于金钱的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同基础教育全民免费的政策，女性的高等教育免费会更好，更有利于社会进化，再穷也不能穷教育，在我的老家中国只是一个口号，这是政府最擅长的刷标语方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心家务活没人干，这个问题早就有解了，不仅仅是女性，需要重复体力劳动的所有社会阶层都会失业，因为自动化技术出现，包括安保、厨师、飞机和汽车驾驶员、清洁工已经正在被机器劳动力排挤，甚至会计、文职人员、律师等我们认为的高级白领工作，也在被AI人工智能的机器取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生在这个时代，你还没有看到大势所趋，危机就正在逼近你，应该考虑一下如何给自己和下一代做正确的决策，这不仅仅是女性的职业危机，而且是全社会的，当然女性可能更少关注这些事关全局的问题，她们也往往在革命时充当主要的牺牲品和炮灰，这就是缺乏远见和眼界的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;心理治疗&#34;&gt;心理治疗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰遇到的很多人群都需要心里矫正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐小林漫画：明亮、温暖、积极、励志、智慧、幽默、风趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来难得能出口的优秀国产文创作品。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怪人社交&#34;&gt;怪人社交&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weirdos 是新新人类，不详细列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聲明，在此並無歧視，作爲西方現代文明的學生和受益者，正確的理念是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我完全接納weirdos做鄰居、朋友、同事或合作伙伴，但是納入個人生活中做室友，我還是不太習慣，公共和私人領域應該分開。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;身高难题&#34;&gt;身高难题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，亞洲人大多身材矮小，经常有人为身高问题而感到尴尬。在成长过程中，矮个子的人总是受到歧视，所以他们唯一的办法就是发展智力，在精神和心理上足够强大，可弥补身高和体能的不足，如果能生存下来，他们的头脑应该比周围高大的人更聪明。人的身高天生注定不能改变，但是可以通过后天的学习改进智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿破仑、丘吉尔、亚历山大大帝、凯撒、列宁、斯大林、普京、梅德韦杰夫，所有这些威名显赫的人物都是小个子，这不妨碍他们成为食物链顶端的捕食者。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战胜自己&#34;&gt;战胜自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这是我从宗教智慧中学到的精神胜利法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过几次人体博物馆里，无论是男女，从解剖学上看，一样的骷髅和血肉，看了被剖开的人类肢体之后，好长时间吃不下饭，也对自己和人类这个物种的整体有一些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活人都一样有诸多毛病，例如打嗝、放屁、体臭、排便、像野兽一样的体毛。以及生活习惯和语言文化的隔阂，还有性格、怪癖、很多其他毛病等等，如果三观（人生观、世界观、价值观）和精神思想不一致，和再漂亮的人在一起，保证让你兴奋不了几天就心灰意冷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对公共生存环境的关心胜过对美色和美食的兴趣，一看到被污染的河水和天空，哪里有兴致在周末约人在河边休闲散步？看到地铁站、教堂和商圈附近的那些乞讨的老人和残疾人，我就觉得心里难过，哪里有心情和漂亮的人逛街？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的环境里生存，让人没安全感也没好心情，我时时刻刻想着如何改进这个社会，但我不是国家领导人，在这样的社会，不通过黑手段，能上位去治理社会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我一般都会建议所有人能尽可能学好英语的，去英联邦国家，尤其是加拿大、新西兰这些环境质量比较好的地方，因为女孩们赖以生存的美貌需要高质量的空气、水、食物，这些人类基本生存资源都与环境有关的，不关心环境，而关心美貌，这是本末倒置，缘木求鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体无法改变命运的时候，只能加入另外一个接近其理想追求的社会国家，只有这样才能保全他们并继续进步，这是首先最重要的事情，其他问题包括家庭婚姻等等都是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些朋友，年轻的时候都是非常威猛，面对社会各种问题都敢做出反应行动，自从他们结婚生子后，一个个都像被阉割的小羊一样温顺，连话都不敢说了？因为家庭拖累，当他们实力不够的时候，就把自己绑定在一个地方动弹不得，哪些反对的黑恶势力，会拿他的家人老婆孩子开刀，大多数男人不得不怂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《莲师心咒日常简易修持方法》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听叶先生的建议，为去世的王金勇兄弟超度，为在天涯漂泊的人祈福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行 [发心]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共修前发菩提心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽遍法界虚空一切如母有情众生，早日脱离轮回苦海，获得圆满无上正等觉佛陀的果位，今天我们在此共修莲师心咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皈依发心(三遍)
佛陀妙法僧伽众
直至菩提我皈依
愿我所修诸功德
为利众生而成佛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四无量心(三遍)
愿一切众生具足乐及乐因；
愿一切众生永离苦及苦因；
愿一切众生不离无苦之乐
愿一切众生远离爱憎住平等舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;累积资糧七支分(三遍)
所有礼赞供养佛
请佛住世转法轮
随喜忓悔诸善根
回向众生及佛道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莲师七句祈请文(三遍)
吽 邬金净土西北隅
莲花茎莲胚蕊上
无上胜妙成就者
尊名号称莲花生
空行眷属恒围绕
我愿随尊而修行
祈请降临赐加持
咕汝贝玛悉地吽
持诵莲师心咒
嗡阿吽 班杂古鲁贝玛悉地吽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（每念诵108遍莲师心咒后，念诵1遍莲师七句祈请文）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结行 [回向]
所修功德成遍知
调伏罪业众敌怨
生老病死波涛海
愿诸有情得解脱
圆满回向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将现在、过去所做的功德，以及未来将要做的功德，犹如十方诸佛菩萨和所有传承上师所做的功德回向一般，我们也尽数将功德回向给六道一切如母有情众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿他们暂时得到人与天人的快乐和福报，种下善根，因缘福德具足，早日脱离轮回之苦，得到佛的果位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我周围的乌克兰人</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我遇到的乌克兰人大多数对中国人比较友善，但不可避免，对他们也有一些&lt;strong&gt;負面看法&lt;/strong&gt;：迷茫、意志消沉、享樂主義、物質、思維保守、眼界狹隘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下名称均为代称，很多人有类似的画像特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是保守？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃不惯其他食物，每天只吃熟悉的面包和奶酪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿离开母语，不愿和其他民族的人在一起；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿意长途跋涉，不愿意离开熟悉的生活圈子；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，如此也无法见到异域风景；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下来的，大部分都是保守的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是战争来了，一种强大的不可抗力迫使他们离开……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有各国人问我怎么看乌克兰，我对乌克兰有一半喜欢一半厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;艺术家nika&#34;&gt;艺术家Nika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多逃到欧洲的乌克兰女人，她们在社交媒体上留下的言论让人非常崩溃，她们只看乌克兰媒体，认为乌克兰政府很糟糕，并非常厌恶政府，自认为不懂政治和战争，为了保卫祖国和民族的独立自由，她们拼命鼓动自己的兄弟上战场，到处劝说周围的人支持战争。这幅（被黑暗包围的）油画是她刚完成的，让人看了很伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们认为乌克兰没有干坏事，顿涅茨克屠杀是假的，而俄国一直给乌克兰带来厄运，侵略杀害乌克兰人，苏联时期给乌克兰带来大饥荒，应该把俄族人完全赶尽杀绝从乌克兰土地上永久消失，完全地歇斯底里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的态度是远离和反对战争，请问如何劝说这些人？有必要劝说吗？我觉得完全不可能扭转他们对战争的态度和政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;废柴青年&#34;&gt;废柴青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我住在基辅将近半年，附近一个小伙 Denis在运动场碰到我，然后经常跑到我办公室里找我聊天，很好奇地问各种问题，甚至一段时间每天都在公园里运动的时候都碰面，所以我对他及周围的年轻人很了解，对他反复提出的一些问题和想法，我给出建议和我的经历对照的解决方法，但是他再次提出同样的问题，我就很恼火了，叫他不要再来浪费时间跟我讲这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他需要的不是劝导和建议，而是行动，立即离开家独立生活，承担自己成长的职责，而不是把这些都甩给父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争时期，他从基辅回到老家农村和父母在一起，他说自己不能参军，给出的理由是脚掌太平，没有足弓，跑得不够快，我知道这是在撒谎编造的理由，因为他是学计算机的，技术兵不需要太强的体能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很长时间没有搭理这伙计，我曾经和他打赌，看谁先到达欧洲，果然，还是我先到了。我知道自己的专业技术能力也不行，但是独立生存能力比废柴要高几个段位，碰到很多找我求助的人，如果一旦识别出对方是废柴，我就毫不客气地让他们立即行动，而不是等人施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在旅途中，我又多次碰到其他和Denis类似的青年，在我脑子里绘制出用户画像，废柴青年的形象特征：瘦削、白净、没有肌肉、大多长得挺英俊、胆小、内向、辍学、低于大学学历、没有工作、迷茫、不知未来、唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021121--旅馆邻居&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021.12.1  旅馆邻居&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在旅馆住宿，隔壁有个邻居，单身母亲Zori，1996年生人，还非常年轻，时尚光鲜靓丽，带着5岁的儿子，住在旅馆，可能看着我面善，把行李托付给我，然后轻装上路，去下一个地方流浪，没有时间表和计划，浪到哪里算哪里，像浮萍一样的女人，不知归期，不知道什么时候会取走她的东西，那些行李装在两个简易的购物袋里，连旅行箱都没有，小孩跟着过这样的生活，她抱怨过男人不负责任，也说过自己的两个本科学历（法律和心理学），我质疑乌克兰的教育质量，更质疑她的家庭教育，因为她父母也是离婚的，似乎有一种家庭遗传，2-3代人接连离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，叹息一声……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202237-银行职员&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.7 银行职员&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我把乌克兰的联系人选了一些发送问候信息，有相当一部分人还留在乌克兰，大部分老年人，居然还有很多年轻人，基督教群体基本留下，他们要我参加祈祷和念圣经，我实在忙得没空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我处理财务的一个银行职员Yulia，她和家人还在，说自己还没准备好离开，因为家在那里，她英文不行，除开母语之外的其他语言都不会，说担心出去无法生存了。唉！国家大银行铁饭碗的职工，她才不到30岁，还年轻就不想出去离家太远，这样的例子太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在哪家法国银行的乌克兰支行办事，前后花了2个月才把卡办下来，颇为周折，和他们沟通实在是个很大问题，一大群20来岁的年轻姑娘小伙，还有他们的中年主管，比划半天也没解释清楚业务流程。自此乌克兰的各种事业单位给我留下负面印象“他们真不爱学习”，如果是在其他国家，外资银行职工至少得会一种英文作为官方外语吧，这真突破了我的认知底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是虽然他们每个人都拿着最新版苹果手机，除开社交应用拍各种生活享受的照片很内行，其他对个人发展有帮助的应用，他们很少用得上，譬如翻译软件，居然不怎么用，所以也不敢到欧洲旅行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021910-烟瘾过大的人&#34;&gt;2021.9.10 烟瘾过大的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在旅馆的简易厨房里，一个人趴在我的锅旁边，头贴得很近，想偷喝我的汤？不可能，汤锅在沸腾着，有将近100℃，我不知道他在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过去发现，他想点烟，他解释说找不到火机，只好想这个办法，但是5分钟了还没点着，真是急死了。这个厨房为了安全，只有电炉，没有明火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完，他又再次尝试，由于烟很短，脸快贴着炉子了，使劲吸起来，配合他的粗短身材，光着上身，肚子虽然不大，但是明显吊着肥厚的游泳圈，趴在灶台上，脸被烤得通红，满头大汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最近一年见过最好笑的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於抽菸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个英国的喜剧电视《是的，首相》其中有一段关于抽烟的精彩描述，实在很好笑且很有道理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is an interesting and reasonable talk in one of the Britain comedy series &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Yes Prime Minister.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smokers are national benefactors 菸民是國家的恩人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&#34;&gt;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am pretty believe it’s the truth of the above words.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>意外身故遗书</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-last-words-when-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-last-words-when-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于不可抗力因素，例如战争、政治、疫病、及其他意外变故可能导致本人未来不可预期的死亡，为了防范风险，尽可能减少给家人、朋友和客户带来的困扰，特预先制定以下遗书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遗志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人出生在农村寒门，父母和亲友皆为可识字的文盲，在愚民的大环境下生长，没有判别信息和社会现象的基本能力，大多数亲友和熟人都沦为待割的韭菜而不自知，由于身处的社会环境条件限制，本人觉悟得有些晚了，毕生奋斗坚持与邪恶势力对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请整理本人的经历日志公布，个人成长的觉悟证词，希望唤醒更多沉睡的人，本人若在身故后还有资产，将悉数全部用于支持有潜力的青年获得人性的独立，到海外更文明的国家社会去，加入其他志同道合者的组织，一起奋斗和发展。本人九泉之下将深感安慰，毕生未竟之理想遗志有望得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请朋友们勿沉迷于小资的闲情雅致和享受物质生活，历史和社会是残酷的，应多一些警醒，在灾难尚未发生前，多一些准备，到更广阔的世界去开拓眼界，提升能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要购买当地的健康和意外险，尤其外出的活动必须人手一份，并定时与相关朋友和指定联络人沟通，让其他人获悉本人身处环境的基本情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料备份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮箱、社交媒体、网盘和共享文档、电子支付、银行账号账号及密码、手机和SIM卡等虚拟资产记录文档将私密分享给指定联络人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上私有账号及资料是人世间经历的积累见证，是最重要的个人终身资产，本人指定由以下联络人掌握账号及资料，并预先协商好，将由他们持续维护和公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按优先级排序，列在最上面的主要联络人将掌握以上资料和资产，除非其出现意外情况，将由下一位接续，本遗书将发送给以下名单的诸位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要联络人&lt;/strong&gt;
××××
××××
××××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;善后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应按事发地的法规就近尽快处理，遗体捐赠给医疗机构作科研用途，其中功能完好的部分器官例如（眼角膜）等可销售，以换取遗体处理的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要耗费资源和麻烦众人运送遗体或骨灰回中国，也不需要交给出生的家庭，不设灵堂或墓地等常规传统民俗项目。如果有可能，有心的亲友可以在荒郊野外，将本人的某件遗物掩埋后，在上面种植一棵树就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若有过度悲伤的亲友，可以通过翻墙学习以下内容获得解脱：
国际知名大学研究机构和MOOC平台上的关于死亡、宗教、哲学、神学、催眠相关的课程；以及与人的精神、灵魂、转世相关的内容；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：切勿在墙内学习解脱之道和生活终老，必定将日益压抑进入死循环，终身所有资产将全部被共产充公，知识遗志将被焚毁消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名下房产由父母继承；
保险赔付的受益人为以上指定联络人；
银行卡和电子支付账号内的资金，全部转给指定联络人，希望其可用于个人发展，例如海外留学和生活改善等；
扣除以上给指定联络人的相关费用后，若有超出50万的剩余资金，可设立一个小型基金会，用于帮助与本人类似的其他流亡海外的志同道合者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.4.30
atom&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病毒可能触发热战吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信1，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找100位2019-nCoV新冠病例，做高效康复的临床验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严是一名医学和IT专业背景的朋友，不幸感染新冠病毒并导致各种并发症，她运用学识，把自己和周围几名病患神奇地地治愈了，于是总结出这份文档，发给我希望能帮助推广验证。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;来信&#34;&gt;&lt;strong&gt;来信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Atom哥，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。年初新冠疫情开始时，我和朋友在筹备做一个汇总新冠治疗方法的信息平台，后来住进隔离新冠疑似病例的酒店，第二天开始突然急性腹泻，一天十几次，到后来喝水都会腹泻，怀疑是新冠后，开始从之前看过的新冠治疗方法里找药，但是因为严格自我隔离，生病期间所有事情都自己在做，比较吃力，加上身体本来就不好，导致恢复的非常慢，但也因为这样导致各种并发症几乎都得了一遍，然后试了几十种药，每种并发症都找到了治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前大部分时间都是对着电脑，社会经验非常少。而且一碰到要说话表达的事情，常常因为不善于表达闹误会。所以在社交方面，我就是个小学生水平，没有办法像您那样到处都有人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结了一份防控新冠疫情的方案，如果能临床实验证明有效，不仅可以控制住疫情，还可以推动中医产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匡哥，我写的新冠防治方案给梁冬老师的信，还有很多地方要完善。我想趁这几天天气好，先去医院做检查，然后再完善其他部分和素食的方案。 本来应该全部完善好再交给您，但是之前几次尝试去医院检查，都因为抵抗力太虚每次都没撑够半小时。这次想试着检查完，如果有万一，您就帮我直接把这份推送给梁老师，如果顺利，我回来给您报平安，然后再继续完善方案可以吗? 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的简历不重要啦，现在最重要的事情是想办法结束疫情，如果局势还没有改变，美国大选后特朗普可能就要发起战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山大学中山医学院，生物医学工程专业（一半医学一半IT的学历背景）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职美团深圳运营，之后在总部从事运营支持，负责梳理城市运营团队的工作流程，绩效评估，效率优化，后台数据报表。 并曾任网易数据分析师，负责后台数据系统搭建，日常运营数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后自己创业，和家人做干果食品公司，核桃葡萄干之类，自己运营的时候子类目在电商平台前三左右，后来因为健康原因退出，头部查出骨瘤，但是良性。 退出公司后在独立开发十年前就想做的教育软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严
2020.10.12&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小洁是我之前的一个客户，印象中，她是一个从事IT技术的女生，“迷信”佛教，“神经”敏感，心善吃素，文静瘦弱。我们在网上几乎没有联系，彼此不算很熟悉，她通过另一个兄弟旺仔做中间人给我发消息，当收到小洁同学发的以上信息，我当时有点震惊，尚不知道她过去大半年感染病毒，而且神奇的是把自己治好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我想了解她的情况，提示她“文档中没有你的个人介绍，好孩子啊，愿上天保佑你，我和旺仔协助你”。过了一周，她从医院检查顺利回来后补上简介，我这才知道她过去的经历和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于还在癌症期，她的健康状况不太好，不能每天长时间对着电子设备，她经常控制用电脑手机不超过30分钟/天，即使如此也要挤出时间写出这么一份长长的稿子。在自己健康都随时受到威胁的情况下，首先考虑的是社会的安危，还在关心国家大事，我感受到一种年轻人的社会责任感的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说我在外面认识一些人，希望我帮助做医疗方案的推广和验证，我一再叮嘱她要优先照看好自己，先好好活下来，然后再考虑外面的事，但是她很意志坚决，抓紧时间写方案交给我们，意思是健康“万一不测”，她还能给社会做点最后的贡献。她还说自己的终身理想的三件事业“&lt;strong&gt;中医，教育，素食&lt;/strong&gt;”，讲的时候像是在预备“后事”，她的声音快速干脆利落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉 …… 听得我，心理一阵一阵的不好受……，于是就答应把这份稿子发出来给相关人看，刚好最近见过知名的中医媒体人梁老师，于是也想到通过中间人推一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也请朋友圈在海外的朋友，尤其在欧洲和美国常住的，如果周围有已经感染病毒的人，希望推荐用这个方法给试一下效果，当社会医疗资源不够用的时候，个人就可以掌握一些简单办法自助解决问题，不能全赖政府提供救援。由于目前还没英文版，懂中文的朋友优先测试，然后向周边推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是学医的，也没有经历过这些病痛，目前身边也没有这样的病例，只能先做个键盘侠，协助整理资料记录并找人推广。欢迎找我们沟通咨询，参考以下联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺仔，微信：zy1785069672
小洁，微信：halo9du
&lt;a href=&#34;https://gitter.im/Atomx3/2019-nCoV&#34;&gt;讨论群组&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来信附三篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信2: &lt;strong&gt;写给梁冬老师的信&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信3: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 治疗篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信4: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 防控篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过与小洁最近2年多的有限次数的交流，基本得出一个结论，她首先是因为原生家庭的问题，导致内向自闭的性格，工作学习方面很聪明，有技术上的成就和优势，抵挡不住抑郁症侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该说她在精神上的问题大于生理的疾病，我的朋友圈亲友和熟人加起来有数百至上千号人，小洁是唯一一例染Covid-19病毒（也许是我的圈子还算比较健壮吧），2003年非典没有病例，现在新冠依然没有病例，所以，我比较质疑这场瘟疫到底有多厉害？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写给梁冬老师的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信2，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢梁冬老师，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我病情最严重的那段时间，是依靠听冬吴同学会才把心智拉回正常的模式。冬吴同学会是我平常的背景音乐，大部分节目都听了几遍甚至十几遍，这份新冠治疗方案里有很多地方是受您节目的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如通过呼吸药蒸汽全息吸收药物的方法，房间物品陈设和身体健康的关系，睡眠质量和床垫的关系，不同材质器皿和水质的关系，用病毒检测技术结合大数据拓展中药的用法，以及对中医里面所说的气的一些小发现。我还总结了一些治疗痛风的小方法，希望能对梁老师有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔离治疗200多天与病毒抗争的过程中，有许多关于病毒的新发现。病毒是中医里所谓“气”的一种，并且也许真的有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为比细菌还要小十倍的生命体，他们无所不在，附着在我们周围的物体表面，渗透在材料缝隙里，并且这些病毒在人身体外也能引发疾病。当明白这几件事儿后，许多之前听冬吴相对论和同学会引发的思考都找到了答案。比如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么床垫的材质会影响睡眠质量有些人一睡席梦思就腰酸背痛&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么床垫的材质会影响睡眠质量？有些人一睡席梦思就腰酸背痛？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我听过很多梁冬老师关于睡眠的节目，其中有说过床的材质会影响睡眠质量。我在患病期间自从换床垫并定期消毒床上用品后，半夜失眠和痛风的毛病就很少再犯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现床是非常容易积累病毒的地方，尤其对于有慢性炎症的人，夜间身体排出的病毒沉积在床垫里，这些病毒影响神经系统会造成失眠烦躁，侵犯肌肉组织和关节会造成腰酸背痛，偏头痛，痛风等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当起床离开床垫后，症状会逐渐消失，换用消毒过的床垫后，症状也会减轻。所以对有慢性病的人来说，也许床垫越厚，或者使用聚酯纤维这种病毒容易留存的材质，睡眠质量越差。而薄床垫，或用乳胶，纯棉等病毒不易留存的材质，病毒引发症状的几率就小，睡眠质量越好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听梁冬老师说有些玉石可以改变水质，很好奇就去查了资料，发现银，玉有抗病菌消炎的作用，可以抑制水里的病菌，因此这些器皿盛放的水口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又发现病毒可以穿透许多塑料包装，有时候喝放久了的塑料包装水会有舌头发麻的感觉，就是免疫细胞在和水里的病毒作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而陶瓷，玻璃等材质因为孔隙小，只有少部分病毒可以穿透 ，因此盛放在这些器皿里的水病毒含量少，喝起来的直接感受就是水更纯澈口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么房间风水会影响人的健康为什么清理房间后人的精神状态会变好&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么房间风水会影响人的健康？为什么清理房间后人的精神状态会变好？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听冬吴同学会梁老师说起风里有虫的典故，觉得很有趣，一直念念不忘。后来读了病毒星球，又在隔离的酒店里观察了病毒200多天，慢慢发现，原来万物都有虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物体表面和缝隙里，都可能存在着病毒，这些病毒也许和身体里正常的核酸一样，是生命的基本单位，也是中医里所说“气”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的空间布局会影响空气流通，进而影响室内的病毒存量和活性，这些病毒再影响人的健康。所以房间物品越多，人身边的病毒也就越多，更容易引发症状，清理房间后脱离了这些病毒，人就会有神清气爽的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在&#34;&gt;&lt;strong&gt;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在人的腹腔里，也许存在病毒的气态部分。对于身体有慢性炎症的人，常常有嗝气的症状。常见说法是因为胃部留存的气体被排出，但我由于病程太长，身体里病毒载量非常高的时候，气体常常会从腹腔里呼啸而出，胃部是装不下如此大量的气体的，更合理的解释是病毒有一个气态存在，即中医里所谓的邪气。在人吃饭后，免疫细胞获得能量将病毒排出体外，同时排出了病毒的气态部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对梁老师来说，比较推荐的治疗方法比如戒烟戒烧鸭戒肥肠戒火锅&amp;hellip;&amp;hellip;都是不可能的。但是可以试试看戒病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为这次病程太长，和隔离房间里的病毒相处久了，到后来可以根据免疫系统的反馈感知出身边物体上的病毒含量，慢慢发现了病毒和身体症状的关系。痛风的发作和床褥，衣物，皮肤上的病毒，以及患处组织和血液里的病毒有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在急性期离开带有病毒的床褥，沙发等物品，用金银花等草药制剂泡脚抑制病毒，然后换用干净透气的棉质衣袜保暖，能帮助缓解症状。我因为体内是热毒，试过有效的草药有金银花，薄荷，苦参，急性期把药煎煮后等水温和体温接近时泡脚，或者直接擦包含这些成分的药膏，能快速缓解疼痛和充血的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常穿病毒不容易留存的棉质衣物，通过高温煮洗给衣物消毒，天冷时用消毒过的棉袜保暖，隔离脚部周围的病毒，然后，痛风的症状几乎都消失了。总结一下就是清理病毒+金银花水泡脚+棉质衣袜保暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，再斗斗胆恳请能得到梁老师的两个帮助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，用中医的力量帮助世界结束疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，用现代检测技术帮助完善中医用药方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信中医能为帮助控制新冠疫情发挥巨大的作用。在抗病毒领域，西医至今没有出现过特效药，但中医一直有独特的优势。许多中药都被证明有抑制病毒的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如根据中国科学家最新的研究，金银花汤剂中的miRNA可以有效抑制新冠病毒复制，加速新冠患者转阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床实验中，金银花汤剂治疗组的患者7天核酸转阴率为83%，未饮用金银花汤剂的对照组患者7天转阴率为26%，证明饮用金银花汤剂可以帮助新冠患者显著提升治愈率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受您节目的启发，我在治疗过程中发现使用泡，敷，浴，熏蒸等方法让身体各个部位全息吸收药物，能进一步提升治疗效果，减少并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿出一套简便易行，能在其他国家推广的方案，并通过临床实验证明这套方案能显著提高新冠肺炎的治愈率，降低感染率，就可以用中医的力量结束疫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和单个成本需要数百元，有效率只有50-70%的疫苗相比，&lt;strong&gt;在这套方案里，一个抗病毒小药箱成本只需要几十元，有效率高于80%并不难达到。并且，通过抗病毒小药箱的普及，还能提升整体民族的健康素质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进一步拓展这个方案，把治疗病毒感染的用药方式改为先检测患者体内病毒，然后用相对应的中药帮助抑制病毒，&lt;strong&gt;把传统的对症下药改为对病毒下药，就能让用药更准确&lt;/strong&gt;，不仅能防治新冠病毒，还能防治美国流感等其他病毒引发的疾病。这样哪怕美国人认为新冠源头是中国，我们用中药治好新冠，再治好他们的美国流感，就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想寻求政府的支持，在医疗机构推动临床实验。另一方面，我想在美国等疫情严重的国家找到一百个新冠患者治好他们，给他们发送抗病毒小药箱和防治手册。通过这种方式推广治疗方案到全世界，缓解现在紧张的国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我已经用这个方案为一些病毒感染的患者治疗，虽然他们没有确诊是新冠肺炎，但都是病毒感染，有些是去医院治疗反而更严重了，有些是常年反复的病毒造成的炎症，用这份方案治疗后2天左右就能好转。我相信这个方案可以让普通人不用去医院也能把新冠治愈率提升到80%以上，这样就能在不增加医疗系统负担的情况下控制住疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**如果梁老师能帮忙推广这个方案，就能大大加快获得临床实验数据，结束疫情的进程了。**如果我国能证明我们找到了控制疫情的方案，并向全世界宣布，也许就能提前结束若特朗普当选后可能发动的中美战争。我们不能等待战争打响，我们一定要在开战前结束它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望人人都健康，没有疾病。希望世界和平，没有战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您的忠实小粉丝，严洁，微信：halo9du&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 防控篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信4&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一关注身体易感病毒的时机在轻症时及时处理降低重症率&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.关注身体易感病毒的时机，在轻症时及时处理，降低重症率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;病毒感染后，根据症状轻重，身体的反应分别为：干痒，酸麻，上火，肿，痛，发炎。密切关注身体各个部位的这些反应，发生轻症时检查是否有以下情况，及时补救，就能减少重症发生的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.接触了大量病毒时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.身体排出的病毒累积过高时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.受凉时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.饥饿缺少能量时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.过度劳累时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.缺水时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.完全静止时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生症状时先通过以上检查，找到引发疾病的主要原因，再通过清理+保暖+活动+补充糖盐水的方法恢复身体正常机能，如果依然没有缓解再吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以常备一个抗病毒小药箱，包括清理病毒的湿巾，保暖用的棉质织物，糖，含钾盐，金银花/薄荷等可以抑制病毒的药剂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二日常消毒减少和病毒的接触降低感染率&#34;&gt;&lt;strong&gt;二，日常消毒，减少和病毒的接触，降低感染率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.衣物消毒：普通洗衣粉对病毒抑制效果有限，最简单有效的办法是高温消毒，或者把衣服在通风处晾晒几天等上面的病毒浓度低了再穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.皮肤消毒：用包含金银花等草药成分的洗浴用品擦洗或药浴，既可以减轻皮肤上的病毒对人体的攻击，也可以疏通毛孔让体内的病毒顺利排出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.房间内物品消毒：用酒精，含氯消毒液或紫外线照射可以对手机，杯子，餐具，凳子等常接触物品消毒，但最好的办法是改用抗病毒的材质，或者少囤积些物品吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.室内空气消毒：开窗通风，或者使用新风系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食物消毒：尽量吃高温消毒后的熟食，食物放在玻璃或者陶瓷容器中保存可以减少病毒的附着。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三改用抗病毒材质的物品从根源减少身边的病毒留存&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，改用抗病毒材质的物品，从根源减少身边的病毒留存&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和频繁清理消毒相比，将生活中的常用物品改为病毒不容易留存的材质，能一劳永逸的减少身边的病毒量，因为许多常用的消毒方法只能处理物品表面的病毒，对藏在材质缝隙里的病毒效果有限，使用抗病毒材质就能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如陶瓷好于不锈钢，棉质衣物好于化合纤维，纸质包装好于塑料包装，硅胶好于塑料，铜好于木制品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 治疗篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎治疗过程中面临的主要问题有发病急骤迅速，缺少特效药，常见并发症，先解决这几个问题，辅以免疫支持治疗，度过急症期后就能大幅提升治愈成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一让身体吸收金银花汤剂中的mirna能抑制体内病毒和减少并发症&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，能抑制体内病毒和减少并发症&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;通过饮用，泡，敷，浴等方法让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，可以抑制新冠病毒复制从而缓解症状。方法是—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.饮用：取10g金银花加水煮10—15分钟，放至水温和体温接近时直接饮用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.泡：用盆盛放金银花汤剂，将手腕放入泡10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.敷：用浸泡过金银花汤剂的湿巾，敷在手腕静脉丰富处10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒；敷在病患处附近皮肤上，可以抑制病患处的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.浴：用水温和体温接近的金银花汤剂洗浴，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二发病急性期尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&#34;&gt;&lt;strong&gt;二.发病急性期，尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清理体外病毒的重要性不亚于吃药。对于急性期的病患尽快清理体外的病毒，能迅速减轻症状。处理方法有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1，用温水洗掉身体上尤其是病患处附近的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2，换掉沾有病毒的衣服，床单被褥，座椅，或者用干净的棉质织物隔开病毒。可以通过高温煮洗给衣物消毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3，开窗通风，或者换到空气中病毒含量少，氧气含量高的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4，减少接触手机等容易吸附病毒的物品。需要接触时用手套等隔离病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三轻度活动&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，轻度活动&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让身体轻度活动，可以在房间里慢慢踱步，或者在床上做小幅度的仰卧起坐，或者轻轻按摩身体，通过腹式呼吸帮助腹部器官活动，都能让症状得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四保暖透气&#34;&gt;&lt;strong&gt;四，保暖透气&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注意病患处和身体重要部位（头部，腹部，胸部，脚部）的保暖，保持室温的同时，尽量选用病毒不容易留存的棉质衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内开窗通风，注意衣物的透气，去户外呼吸新鲜空气，都可以帮助减少体内的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五补充能量水和电解质&#34;&gt;&lt;strong&gt;五，补充能量，水和电解质&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身边常备糖盐水，在症状发生时补充能量，水分和电解质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六补充营养&#34;&gt;&lt;strong&gt;六，补充营养&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.生病期间建议补充维生素C，维生素A，铁，锌，帮助身体抑制病毒和修复细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不要吃的过饱，每次吃到七分饱，可以更好的消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.拒绝油腻：油脂会堵住毛孔，从而影响病毒从身体排出，可以把平常吃的饱和脂肪油换成不饱和脂肪油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.容易消化：尽量吃流质或半流质食物，减少肠胃的工作量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食欲不振的时候，可以尝试用金银花等抑制病毒的药物配饭吃，或搭配吃清热下火的蔬菜，抑制消化道上的病毒他们才能有精力工作消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七其他免疫支持&#34;&gt;&lt;strong&gt;七，其他免疫支持&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.规律作息，早睡早起，每天保证6—7小时睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.轻轻按摩胸腺，脊柱等处，能刺激免疫细胞活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对身体其他部位给以免疫支持，能减轻免疫系统整体负担，从而增加病患处的免疫能力。比如肺炎患者可以给鼻咽部清理，敷药，保暖，通过提升鼻咽部免疫力减少到达肺部的病毒。最简单的洗脸，漱口也可以减少体表的病毒量，从而改善身体状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附表：《身体不同部位感染新冠病毒时的处理方法》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王靖涛：愿天堂没有抑郁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/rip-wang-jingtao/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/rip-wang-jingtao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.4.4 王兄永远离开了人间，愿天堂没有抑郁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;北美华人沙发客师爷&#34;&gt;&lt;strong&gt;北美华人沙发客师爷&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;初识王兄大约是在2005年夏（记不太清了），某天接到一个印度小伙的电话，呱呱呱地说我们在&lt;a href=&#34;http://www.hospitalityclub.org/&#34;&gt;全球换宿俱乐部&lt;/a&gt; 网站上认识的，他带着兄弟到北京玩，人生地不熟的，希望我能接待他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我当时住的地方也很小，我接待了他们喝水聊天，但并没留宿。（给大家提示，在交友换宿网站认识的某些人，素质很低劣，请注意识别信用积分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他借我电话拨通了另外一个电话，对方很痛快地答应留宿，接着我给他们带路去接待住宿的主人家，刚好距离我住的地方不算太远，自此我就和这位王靖涛兄及其夫人赵壮（赵老师）就认识了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我还像个没有离开学校的青涩的未成年人，在旅游公司兼职，爱玩爱闹，每个月都接待几批入境游客，国内30个省市自治区还没全部走一趟，并正试探着海外旅行的路线，之后，通过王兄介绍，我开始使用另外一个类似的换宿组织的网站 &lt;a href=&#34;http://www.couchsurfing.org/&#34;&gt;沙发客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄是全球华人中第一批（据说是第一个）加入这个国际互助旅行组织的，他当时已经移民在加拿大。我不清楚这个异国交友互助旅行模式，感觉有些好奇，还有点搞不明白：他那样的帝都高干和商人家庭，应该不缺钱的，怎么整得像个乞丐一样，出去旅游，还要申请睡人家的沙发和地板吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过因为好奇爱探索的躁动个性，我对这个国际旅行网站并没有太持久的热情，之后在很多家公司打过杂，做机械电子化学工程类的网站开发和技术文档编译工作，整天待在办公室，也很少出门并关注这些旅行信息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;非典型社交&#34;&gt;&lt;strong&gt;非典型社交&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;那些年和他只有过年均三两次的联系频率，每次都很痛快地聊，完了就完了，然后大半年才联系一次。我不清楚，这样的交友方式是否算正常，但是我们觉得没什么。我经常在外地，或者在办公室一呆就是半年不出来，我也没有很多的朋友，几乎没有社交，没有娱乐，很少有业余时间，工作拼命卖力，深得老板器重，但让同事嫉妒和排斥，所以我连着三年换了两个单位，是真正的北漂，而且很愤青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道他对我的印象是什么，只听他偶尔说过我几次“这事不靠谱”。而他给人感觉是个超级不务正业的，凭着他的知识和人生阅历，以及他的加拿大户口，完全可以爬到社会的上层去，但是他似乎只满足于做做公益事业的志愿者，在网络上声援一些公平正义的声音，很无私地帮助别人，跟类似我这样的社会底层人混在一起，他经常说话用词造句带冷幽默，甚至辛辣讽刺，搞怪，我喜欢这种风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄夫人赵老师给人感觉就好多了，她和善，开朗，有学问，说话很好听（做过播音员和跨国公司的同声传译，据说和凤凰卫视杨澜是北京外国语大学的同班同学），多才多艺。不过，我不在意人家具体怎样，只要感觉心肠不坏，我就乐意和他们说话，的确是我自己的缺陷，那时还不善于和人沟通交流，内向保守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至08年底，我退出主流城市生活圈，回归到乡土田园生活之前，我已参加过几次王兄邀请的活动，我有些活动信息也告诉他的，但我们平常依然很少碰面和联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09年，我几乎全年都在外旅行，在湖北和安徽的农村生活，觉得城市生活太累了，需要恢复一下身心健康。年底有个赚钱的机会，给一个化学分析仪器公司做设备进口和操作手册，对方公司是德国的，跟他们交涉的过程中，发现那些德国人的英文水平实在跟我们不相上下，在涉及到商业合同的时候遇到障碍，多亏了赵老师丰富的知识指点下替我解困，很感激。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;公益组织&#34;&gt;&lt;strong&gt;公益组织&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年初，我重回北京，加入一个三农（农业农村农民）的公益组织，在郊区过着近似农民的生活，和一大群学生在一起，这一年没离开过农村，也很少和以前认识的人联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，有一天他在澳大利亚突然通过skype问我的近况，然后他对我涉入的“生态农业，食品安全，CSA” 等概念非常感兴趣。他在这一年的夏秋之间两次到访我所在的村庄和农场，在住的院子里树上新鲜地摘下来的柿子，还有亲手种的南瓜，黄瓜，还有薄荷草送给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望这种简单有乐趣的生活能够得到更多醉生梦死的城里人的认同和响应，并让更多人乐意加入。总之，劝告人们离开那个让人讨厌的主流城市生活圈。这一次王兄没有说我什么“不靠谱”，他似乎对我说的这些还比较感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后听说他也经常出现在市集和各种农场活动中，不知道他具体去过哪些农场或市集，一定比我去的地方多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年底的时候，他提出，希望能够参与类似生态农业社区的创业，但是由于我所在的单位已经人满为患，吃住条件都是个问题，我虽然跟单位上推荐过不嫌弃环境和条件的王兄，但还是被婉拒了，真让人有些心灰意冷，这年头有连志愿者都要拒绝的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望大家能够等待机会来临，而且经过几年的历练，我也不再是往日的那个小愤青，初步具备创业能力，但需要等待时机，我依然住在那个偏远的村庄，很少出门，通过网络远程与外界沟通，翻阅足够多的参考资料，做IT业底层的打杂工作，单位没能力给外援，我一个人也可以做的，虽然孤独，但是自己做主。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离世&#34;&gt;&lt;strong&gt;离世&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年4月初，我得到淘宝的工作机会，让我加盟新创建的一个农业部，我预备离开之前的那个机构臃肿人浮于事的公益单位，即将回老家看看，然后南下赴任。几乎在同时，接到信息，王兄出意外，他早上跳楼自杀了…… ，还没来得及把我的好消息分享给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我收拾了行李在农场义工兄弟老姚那里住，他说：“分享大家”（王兄的微博名）希望通过他捐一些东西，而且商量说就在4.3号一起去吃饭，不巧那天他外出有事就没去，但是第二天打电话过去，却被告知人没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一周，我们每天说些过去的事，还有帮助处理以前单位经营管理不善的一堆乱七八糟的事，我每天都有些失眠。人为什么会这样呢？我实在很不理解，也不会看人的，然后查赵老师的博客，才知道王兄有“抑郁症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着是参加追悼会，这是我生平第一次参加朋友的殡葬，我和赵老师一辆车，车厢后面是王兄的遗体，送殡仪馆火化，一路撒金元宝和纸钱，北方的民俗跟我们南方不一样，我有点懵，怎么大城市的人也搞乡下的风俗迷信？
类似我这种铁一样硬的人，是不会有眼泪，甚至都没什么情绪，也难以谈得上曾经我们有什么交情，我们淡得跟水一样的关系，到现在我对他的背景都不甚了解，连这些日志的文字都是苍白无力的。只知道他没了，变成一堆灰，躺在北京昌平殡仪馆1807号房间的小盒子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来能谈得来的朋友就不多，突然少了一个能够说话的人，有些无奈，叹息一声，好人难活……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天我脑子里有点空白，只是在结束时，依然想到的是生态农业和互联网的那一堆事，还和王兄的姐姐说了我接下来去淘宝农业部门的工作思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上赵老师都在啜泣地念叨着，看得出来他们夫妇感情很融洽和谐，对比我所见过的社会上和我自己家亲朋那些苟且在一起凑合多少年的夫妇，我太羡慕赵老师两口子，他们是丁克家庭，不想要孩子，大概都是不想让孩子受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在很多人不想谈婚论嫁，也是由于担忧以后离婚吧！然后担心孩子教育和健康，担心吃的食物和饮用水的安全，总之有一大堆担忧。但是幸福的人却也不能永久地在一起，人间的悲欢离合是常事。若没十足幸福的把握，我这辈子也就不要成家了，以免给社会多制造一个悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵家和王家的亲友都竭力想转移赵老师的注意力，不要再多想这些忧伤的事了，所以我也说了“赵老师以后我们经常一起出去玩吧”，事实证明这是不可能的，因为我马上就离开帝都，不过一些事可以暂委托朋友老姚代办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离京的前一天，有市集，本来约好赵老师一起去看看，我和姚兄都在，但是不凑巧，我手机忘记带出来，而且有事迟到。后来听说她在那里转一圈，就回去了，我也没碰上她，又一次很“不靠谱”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到最后，我觉得对他的纪念的文字，通篇都是在说我自己的经历，或者我是他的一个映射吧。一直都很钦佩，他是我见过的中产阶级人群中最有觉悟的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些思维错乱的俗话</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很多老百姓没啥文化，为了表达自己的思想观点，习惯用一些俗话，但是，时过境迁沧海桑田，很多话已经不适用了，或者不能应对复杂多变的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;经典俗话&#34;&gt;经典俗话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;难得糊涂：为了更好自我麻痹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比上不足比下有余：通常说这话的人盯着不及格的看，觉得心安理得，能有点追求吗？考90分很难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好死不如赖活着：大多数时候憋屈活着，还真不如死的痛快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼不见为净：脏的地方还是脏，不会因眼不见而变干净；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂羊头卖狗肉：应该挂狗头卖羊肉，时代变了，狗肉更稀罕更贵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光脚不怕穿鞋的：你光脚，我穿鞋，咱一起出去走走；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站着说话不腰疼：坐着或躺着说话才不腰疼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数服从多数：历史告诉我们，往往多数是错的，少数是对的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众眼睛是雪亮的：在某些特定场景中，愚者可能占多数；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面不改色、心不跳：厚颜无耻，面不改色可以，但心不跳？那是死人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孝顺父母、尊敬师长/领导：坏人变老了，如何值得孝顺和尊重？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;难以沟通&#34;&gt;难以沟通&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;于是，我和亲友、同事、同学、周围的人越来越难以沟通，其中一个重要原因是，他们经常讲虚假的、思维逻辑错乱的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光解释或证实给他们看，让他们相信自己的论据是假的和错的，论点是伪命题，那就要废半天功了，我不愿意承担这个时间和精力成本，但他们也不愿意为学习和成长买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们既然能这么说，大概率也就是深信不疑或信以为真理，想短时间扭转思维模式，那根本不可能，所以就没有谈话的共同基础，谈了也完全不会有效果，白费功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的情况，怎么可能有正常的沟通呢？连日常的话都没兴致说，不得不开口的时候匆忙应付一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和我辩论从来都没赢过，我总是有充足证据证实给他们看，只是我懒得和他们费时间去讲那些低智商都能理解的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活和工作上碰到问题，找不到答案，有很多负面情绪，于是和我抱怨，当我试图解答，分析他们的问题时，他们口头上又极不情愿承认自己想错了，继续胡扯为错误辩护，由于我揭开他们不承认的事实，于是他们心里更不愉快了。有个比喻：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某人被恶意伤害，在身上留下伤疤，他去看医生，医生要治疗伤，总是要揭开伤疤去检查，这引来疼痛，于是他拒绝身体检查并痛恨医生。他的思维逻辑不是去找到问题源头：如何造成的伤疤？谁给他带来的伤疤，怎么找加害者索要赔偿？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样导致他没有办法及时得到医疗救治，然后伤口恶化感染扩大，最后可能造成更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;媒体用词&#34;&gt;媒体用词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主流媒体也有很多不长脑子，不学无术的人写文章风靡当下，让人看了不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;出炉&#34;&gt;出炉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经常看到这样的报道“新一届选美大赛名单出炉”，也就是“新鲜的美女出炉”，这群女人经过选美后就成了烤鸭吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然是，选美的都不喜欢穿衣服，如同烤鸭被拔了毛，美女们满面红光喜气洋洋，也像那烤得金黄发亮酥脆的烤鸭表皮，揭开皮，里面全是油腻，正好满足中年油腻男的需求。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;鸡蛋砸石头&#34;&gt;鸡蛋砸石头&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经也非常赞赏那种“鸡蛋砸石头”性格的人，认为他们勇猛，但仅仅是“勇气可嘉，并不提倡”。正确的做法应该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋可以孵小鸡，那就养鸡，然后鸡生蛋，把鸡场做大，如果能卖就换成钱，不能卖就自己吃，强身健体；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋不能孵小鸡，那就把它吃了，补充身体能量；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后用工具和体力把拦路的石头给砸碎或搬开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的蛋被砸碎，不煎炒烹炸吃下去强壮身体，也不用来孵小鸡仔繁衍后代，偏偏有蠢货用这个宝贝砸石头上，可惜了蛋！蛋虽然分好坏，但是尚未孵出小鸡之前，谁知道它是好坏呢？总之，在我手里不会浪费，坚决不让它变成臭蛋和一无是处的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在无法理解“鸡蛋砸石头”这种蠢货行为，这不是傻缺（傻子缺心眼）是什么？白白浪费一颗蛋，如果他家有矿不差钱，他可以使劲拿一万颗蛋去砸石头，或许有水滴石穿的功效，最终能把石头砸烂，但是用这么多蛋的能量去搞一块石头，明显地不划算，这是傻子也想得通的，但是很多人想不通，只能解释他们在意气用事而缺乏智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不符合物理世界的规律，不守规则的结果，就是会被社会狠狠滴教训如何做人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;附录八-被中国人误传了数千年的七句话&#34;&gt;附录八 被中国人误传了数千年的七句话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;胡正的书 - &lt;a href=&#34;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&#34;&gt;《我的世界之源代码》&lt;/a&gt;P226&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个程序员兄弟英年聪慧，很早就成功了，对世俗有很多不同看法，信了佛，有点疯疯癫癫。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
