<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>社交媒体 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93/</link>
    <description>Recent content in 社交媒体 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E5%AA%92%E4%BD%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>网络客服方案</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/internet-customer-service-solution/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/internet-customer-service-solution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本方案适用于通用的一般中小型企业的客服需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回答朋友JH关于他们公司GPS客服论坛的需求问题，我尚不了解其公司的产品、行业、市场和客户的背景，仅能提供一些通用的建议，其他有类似需求的朋友可参考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;每个公司都希望业务做大，客户犹如雨水，并非雨水越多越好。当水库容载、河道和堤坝等基础设施不够完善，洪水涌进来，也是灾难的开始，订单和客户也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们以前在淘宝和天猫做小二，有的大客户被搞得很惨，因为物流和售后都没有承载力，某些商家双11一天接到上百万订单，但接的订单越多则亏得越多，老板看着巨大的订单数字，既喜又悲，情绪上下波动复杂，诱导心脏病突发，整个人都快要死了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;常规方案&#34;&gt;常规方案&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;faq&#34;&gt;FAQ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先通过客服接收客户的反馈问题并分类，创建常见问答FAQ列表，这类问题可能是很多客户会重复提到的，因此可以将FAQ做到公司官网上，让客户自助查询，避免客服人工回答。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;客服机器人bot&#34;&gt;客服机器人bot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;客服机器人代替人工，主要帮助小白用户寻找问题答案，基本上都是基于FAQ 和官网的全文档搜索，因为很多客户确实不善或懒惰于自助找答案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人工客服&#34;&gt;人工客服&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当面对很多个性化问题，以上自动化方案都不凑效了，客户必定通过邮件、电话或聊天窗口提出问题，需要人工客服。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络互助论坛&#34;&gt;网络互助论坛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;优先借用现成的公共论坛。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;全行业论坛&#34;&gt;全行业论坛&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可以用话题全面的论坛，例如百度知道、&lt;a href=&#34;https://de.quora.com/&#34;&gt;Quaro&lt;/a&gt;，这些论坛里什么行业问题都有，我们可以自己创建一个专业话题频道，自己掌控内容管理。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;垂直行业论坛&#34;&gt;垂直行业论坛&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可能这类论坛是厂商或发烧友自建的，只讨论某一个具体行业的话题，以GPS产品为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gpspower.net/&#34;&gt;https://www.gpspower.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客户好像都是自驾的旅友&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fodors.com/community/europe/best-gps-system-1018556/&#34;&gt;https://www.fodors.com/community/europe/best-gps-system-1018556/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自建平台&#34;&gt;自建平台&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;毕竟现在利用开源的web框架，自建很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是运维难，也就是造房子容易，但是用房子的空间做产业经营是困难的。
只建议有一些web开发或IT基础的人自建，web运维如果要做好，还是需要很多专业技能和知识储备的，并非任何人都可以驾驭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者找外包开发，例如&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zbj.com/&#34;&gt;https://www.zbj.com/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.upwork.com/&#34;&gt;https://www.upwork.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不计算自己的人工投入，用户量不超过10万&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合运维成本大约少于 1.5k 欧元/年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当活跃用户量过万，开始有google等广告商会看中论坛，要求广告合作，这时候有了一笔额外收入，可以支付运维成本，如果用户量更大，则可以靠广告赚钱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己动手乐趣大，高级的玩家会用开源web框架自建，并不断扩展各种丰富的功能，包括客服机器人、wiki、openid等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：&lt;a href=&#34;https://flaskbb.org/&#34;&gt;python框架flaskbb&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;综合方案&#34;&gt;综合方案&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;客服是一个体系，如果无法应付较大的客户量，可以考虑咨询并学习一些CRM专业软件，例如 salesforce, hubspot 等，应聘请具有相关职业认证资格的人担任客服岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认证课程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/learn/sales-and-crm-overview&#34;&gt;Coursera- 销售和客户关系管理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何写简历？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/about/how-to-write-resume/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/about/how-to-write-resume/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;效率就是生命，请节约社交时间，线上简历是最重要的效率工具，是某些族群的现代文明发达程度的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么简历很重要&#34;&gt;为什么简历很重要？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我所认识的100多个国家的人群中，所有发达国家的人都有线上版的简历，通常挂在Linkedin，其中很多人都有个人网站或生意，全球排名前20的国家的公民，大概从初中生开始就有个人简介网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是来自中国、乌克兰、中东、中亚、非洲等相对落后或发展中地区的人，大概率超过9成的人都没有简历，无论他们是什么年龄段，甚至很多大学本科或硕士学历的人也没有简历，这意味着他们可能从未独立找过工作，或他们根本就没有工作，要么通过熟人关系获得工作，这些国家或地区往往也都是发展相对很落后的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.indeed.com/career-advice/resumes-cover-letters/why-is-a-resume-important&#34;&gt;为什么简历很重要？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我而言，简历可以节约社交时间，我不想浪费时间，和刚认识的人，当面或在网络上无数次复述这些同样的问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你从哪儿来的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要往哪儿去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在做什么工作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的理想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你学什么专业的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你经历了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了高效率解决以上问题，我只需要小半天时间写好个人简介，并发布到我的网页上，以后谁有类似问题，我将链接发给他们自己看就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们遇到连几段文字都不愿意看的人，或不会用文字做总结和沟通的人，不要和他们来往，因为他们的基础素质不够做正常交流，或还没有融入现代社会，和他们说话属于浪费时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样的方式，我们可以将朋友圈给筛选一遍，去掉不必要的人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简历仅仅是最基础和最简单的个人介绍，主要用于职场，对于真正了解一个人的背景情况，其实仅仅一份简历还远远不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中，我们和单位同事一起工作，或与邻居相处了几年，你看过他们的简历，但可能还是觉得这些人是很熟悉的陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是什么好事，我们不能仅仅做一个工作的机器，干活拿钱，作为人要能够感知周围环境，才能更好地生存发展并防备意外风险，我们必须了解自己和周围的人更多背景信息，尤其是了解人们的性格和习惯，当然这个属于简历衍生的扩展版本的个人详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，很多人还不了解自己，可以立杆见影地测试，让他们写一下个人总结。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;例外情况&#34;&gt;例外情况&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如果到了21世纪还有人问“为什么要写简历”这么傻的问题，不要搭理他们，除非他们有例外情况 - 从未受过教育或残障人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于世界上有近一半的国家和地区属于落后和发展中，很不幸，还有许多人没有接受过教育，不会写字，也不会使用网络设备；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有些身体功能障碍的残疾人，他们可能无法使用眼睛和手去读和写，没有条件直接使用信息工具，这些特殊情况可以让周围的朋友或公益组织帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也见过很多残障人，他们都学会了使用信息工具，有自己的网站和生意，且已经有所成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外的其他人，必须遵守一般人的社会交往规则，否则他们本身有些问题，例如心理障碍（阅读、写作、交流、表达、社交）等等。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;简历泄露隐私&#34;&gt;简历泄露隐私？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第一次听到“简历泄露隐私”，我当时笑出声来，这是间谍战？或是原始社会？这句话是一个乌克兰年轻人说的，当然她已经大学毕业了，也由此可以窥见乌克兰的教育质量如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实有人遇到麻烦，有这样的担忧，因为他们不懂怎么利用互联网工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为拿刀的技术不好，担心刀切了手，某些人就没有好的食物可吃，但新鲜美味的肉、水果、蔬菜都需要刀来加工。任何一件事物都有正负两面吧，懂点技术，就能做到趋利避害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果分得清楚公共和隐私，将隐私部分屏蔽起来，不对其他陌生人开放，或者随时可以收回，就不存在泄露问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不知道怎么操作，可以向我咨询。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何写简历&#34;&gt;如何写简历？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;照着简历模板填写就可以了，有很多优秀的简历平台推荐：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国硅谷创建的全球人力资源平台
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/&#34;&gt;Linkedin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合在欧洲大陆地区发展
&lt;a href=&#34;https://europa.eu/europass/en&#34;&gt;Europass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合北美欧洲和日本等发达国家地区的发展
&lt;a href=&#34;https://my.indeed.com/resume&#34;&gt;Indeed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大东部省区的人力资源平台
&lt;a href=&#34;https://novascotiaworks.ca/nsdc/&#34;&gt;Novascotia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果觉得自己是一张白纸，不清楚怎么写，就多上这些平台看看教程和指南，参考别人的简历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是花时间好好学习和工作、积累工作经验和各种技能证书，然后简历自然而然地就会很丰富，没有人生下来就积攒了一切知识和人生经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果想要好的生活和收入，又不想付出努力去实现，连怎么介绍自己都不知道，那确实人生绝望没办法了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;介绍自己&#34;&gt;介绍自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最后，参考我的个人网页：
&lt;a href=&#34;https://atomx.cc/about&#34;&gt;关于Atom&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些更有趣和更丰富的个人介绍方式，&lt;strong&gt;人格测试&lt;/strong&gt;和问卷等，例如：
&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Proust_Questionnaire&#34;&gt;普鲁斯特问卷&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么我们要写博客？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-writing-important-in-our-lives/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-writing-important-in-our-lives/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;论从写作形式的自媒体拓展社交和启动创业的必要性！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;截止2022年，就目前的网络媒体技术而言，文字依然是搜索最友好的，当然随着科技发展尤其是AI达到相当高度，且云计算基础设施的使用成本降低，用图片、视频和视频将会更流行。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;成长背景&#34;&gt;成长背景&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每个时代都有自己的优势和劣势，不幸的是，我学生时代的现实环境中很少遇到好老师，无论是在家庭、学校或社会都没遇到，一直靠自己野蛮生长，走很多弯路，踩很多坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是，我生在互联网时代，通过网络找到很多对人有极大帮助的信息，靠自己勤奋努力，才有了生存机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通过网络认识一些真诚的朋友，大家互相支持鼓励，这些微弱的力量非常重要，交流促进知识经验的积累和总结，这样写文字（发博客）就有了动力和必要，这是我很愿意通过网络分享的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢这个时代，希望大家都能避免不必要的人生障碍，及早成功！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;用文字表达更高效&#34;&gt;用文字表达更高效&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我鼓励每个人都用有深度的文章做交流，以众创的方式写作文档，少用碎片的社交聊天工具，通过足够多的经历案例，分析和解决一些问题，达成共同意志和行动的社区，促成有效的合作伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐写文字，而不是首选录音视频？因为：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;对比&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;文字&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;音视频&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;准确&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;文字书写会更客观理性，是经过深思熟虑的&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;口述大多数时候是不够准确的，甚至同一件事的讲述，每次都有差别，当然可以提前打草稿念&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;编辑&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;文字反复编辑修改更容易，我的一篇文字稿子可能5年前写的，还在修改&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;音视频更难编辑&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;成本&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;写文字的成本比较低&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;音视频的制作成本较高&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;耗时&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;较短&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;较长，比文字至少长3倍耗时&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;如果通过文字训练思维，后续跟进谈话沟通能力，可以考虑做一些随机的音频节目，前提是不讲废话，节省编辑时间和成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些专业的主持人和记者，做直播是最轻松的方式，写博客、录播都不如直播高效，当然这是极少数人的专业。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;媒体采访和内容合作&#34;&gt;媒体采访和内容合作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于写作也是一种专业技能，可能很多人有许多故事，但是不一定自己会写，可以通过一些日记分享，吸引到愿意合作的专业作者，帮助把故事写出来，我提出以下建议：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;职业媒体人不要做一次性项目，请人写完发篇文章吸引些关注就完了，从系列文章开始能够发起一个项目，可以长期一直做下去，成为DAO之类的技术组织，智库等等都有可能，有足够多拓展可能性，利用媒体方面专业优势，可以找到一些大V一起合作搞点大事情；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;故事提供者和专业作者要交换博客和简历，双方能加深相互了解，如果可以长期合作，将提供一些其他有意思的人和项目线索，得组织团队来做，一个人写不完的，要找人支持才能写下去；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写作方法：先语音聊，允许录音，专业作者单独写一份稿子的思路框架，故事提供者也提供一份自己写的日记和细节，可以两份参考对比融合在一起，图片视频人证物证都可以提供；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很多时候，一个人没有办法独自完成一个项目，只有找到一堆人合作才可能，写作也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;写作丰富人生，协作众创方案&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;写作事关创业者的团队建设&#34;&gt;写作事关创业者的团队建设&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;当我们经常和人讨论一个个新的创业点子的时候，我比较担忧和忌讳的是，一个项目可能很长时间停留在讨论阶段，难以正式实施启动，尤其是设计一个理想的大项目，需要具备的要素太多了，犹如力量有限，却要抱起一个沉重滚圆的球体，没有抓手。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那么多生产力要素中，关键要素是什么？从哪里开始？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察和考虑了很久，我认为突破口是“人”，因为我们现在大多从事的是智力劳动，所以，我们的核心工作应围绕怎么找到合适的人展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么就需要扩展同类社交圈的需求，不能孤立生存，方法就是做媒体写博客，这需要抵抗惰性继续坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于个人创业者或一个单位组织，都要采取类似办法，我强烈推荐每个创业者一定要多写，分享出来，这是创始人的核心工作，不要在乎现在写得怎么样，多练习写作就逐渐能形成个人的表达风格和叙事逻辑，为此我总结和发布了系列的媒体内容制作和发布管理的技术方法，要么我们特别能讲，做成视频vlog，当然还是写的成本低，效率高，很快就能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个长期保持联系的朋友，各方面都很优秀，他们的习惯都是写，不分职业和行业。至于项目具体内容，有太多的事情要做，一个人长了三头六臂也忙不过来，所以大部分工作，甚至重要工作都是找人和资本去干的，最重要核心的工作就是“做媒体 - 找人 - 分工合作”，我们不能在纷繁复杂的事务中迷失了个人和组织的定位，这也是我们为什么要学习&lt;code&gt;系统、框架、模型&lt;/code&gt;的初衷和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞系统的人，一定是全局观，要做最内核的事，即使不一定适合当领导，也是靠近领导层的智囊，所具备的知识和经验一定是超出常人的，这要求我们用很多时间学习和总结，这也更需要写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以通过在某个行业的多年经验，把一件具体工作梳理得非常清楚，往往可能会忽略梳理自己，给自己做精准定位，这也是为了个人发展的突破，总是会遇到天花板，难以升上去。而写作，就是在安静地和自己对话，训练思维和逻辑，让我们更了解自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是通过写出来的媒介，吸引到和我们同类的引起共鸣的人，迄今为止，我没有找到比写字更好的有助个人发展的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作时间久了，一定积累非常多的碎片信息，整理一下就成了一篇记录，过几年可能还要修改一下，版本更新，就是这么迭代升级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个漫长的过程，需要较长的时间，绝对不是当我们正式注册公司创业那一刻才开始写，一定是已经积累了几年的结果，也就是写多了，就总结出可以正式开始召集团队开干。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的隐秘约会生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/the-secret-dating-business-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/the-secret-dating-business-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本篇节选自英文原稿的部分内容：Dating is a hug business in Ukraine。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生存策略&#34;&gt;生存策略&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每次我们谈论女性时，我都会想到提高女性社会地位的策略方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎还不够，总之，女性社会地位应该提升，教育更好，经济占主导地位，世界才会变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国古代的男权社会为了奴役控制妇女，通过裹足的方式禁锢她们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Foot_binding&#34;&gt;妇女裹足&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会已经不可能了，但是通过其他生存策略的方式，更多女性（被动或主动）被剥夺了家庭主妇的地位，这算是一种幸福，因为再也不用干繁杂低级的家务体力劳动了。但也是一种不幸，因为家务活是她们过去长期最主要的生存来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以列举一些其他生存策略的案例：美甲 Nails Makeup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美甲行业对女性的入侵，她们担心花了钱的美丽指甲被毁掉，因此不敢做家务，如果没有工作，缺乏经济独立能力，这样她们只能依靠男人提供财务支持，这算是另外一种形式的个人发展的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此得到启发，这简直是个天才的生意计划 ：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过美甲这个支点，可以撬起女性的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开一个综合性的服务公司，包括：餐饮、家庭清洁、保姆等服务，女性客户免费健身、美甲和化妆，目的是为了让女性塑造更好的形象，更少从事低级的体力劳动，这样服务公司就能获得更多订单和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，被解放双手的女性们失业了，她们应该干嘛去呢？同时，我们的目的又要让她们获得充分的个人发展和经济独立，这不是自相矛盾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最佳路径是：接受高阶的文化教育和高等职业训练，让她们获得经济上的优势，站在人类社会的食物链顶端，并推崇女权思想，这是一种和平路径。另一种非和平路径，即训练女战士，让她们获得超强的战斗力，在体能和武力上占据优势，并通过暴力的方式获得社会地位，这是生物圈通行的丛林法则，至今如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多女性也具备天生的智慧，无论是她们主动或被动选择的美甲和化妆，与男人的粗放表现方式完全不同，我很欣赏这种高超的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的女性是拥有极高的学历和智商，同时打扮得香艳动人，她们让男人神魂颠倒，而曾经建立男权社会主要依赖的就是冷静理性，逻辑思维的防火墙一旦被攻破，男性就会乖乖地交出所有的时间、钱和发展所需的最重要的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，大多数女性只是学会了美妆，但并没有接受高等教育和职业训练，所以女性的总体命运和地位并未好转，聪明的父母和亲友们应该支持她们走正确的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是基础教育缺乏的表现，包括金钱教育，我遇到几个人，他们的衣服和鞋子都是破的，应该很穷吧，他们自己买食物的时候都是挑最便宜的，但是其他人帮买单的时候，他们不看价格，都是挑很贵的那种，一次买食物可以花一千块，这可能是他们平常几周的消费量，他们不懂怎么花钱，不懂如何让钱发挥更多作用和价值，穷人更需要关于金钱的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同基础教育全民免费的政策，女性的高等教育免费会更好，更有利于社会进化，再穷也不能穷教育，在我的老家中国只是一个口号，这是政府最擅长的刷标语方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心家务活没人干，这个问题早就有解了，不仅仅是女性，需要重复体力劳动的所有社会阶层都会失业，因为自动化技术出现，包括安保、厨师、飞机和汽车驾驶员、清洁工已经正在被机器劳动力排挤，甚至会计、文职人员、律师等我们认为的高级白领工作，也在被AI人工智能的机器取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生在这个时代，你还没有看到大势所趋，危机就正在逼近你，应该考虑一下如何给自己和下一代做正确的决策，这不仅仅是女性的职业危机，而且是全社会的，当然女性可能更少关注这些事关全局的问题，她们也往往在革命时充当主要的牺牲品和炮灰，这就是缺乏远见和眼界的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;心理治疗&#34;&gt;心理治疗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰遇到的很多人群都需要心里矫正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐小林漫画：明亮、温暖、积极、励志、智慧、幽默、风趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来难得能出口的优秀国产文创作品。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怪人社交&#34;&gt;怪人社交&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weirdos 是新新人类，不详细列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聲明，在此並無歧視，作爲西方現代文明的學生和受益者，正確的理念是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我完全接納weirdos做鄰居、朋友、同事或合作伙伴，但是納入個人生活中做室友，我還是不太習慣，公共和私人領域應該分開。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;身高难题&#34;&gt;身高难题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，亞洲人大多身材矮小，经常有人为身高问题而感到尴尬。在成长过程中，矮个子的人总是受到歧视，所以他们唯一的办法就是发展智力，在精神和心理上足够强大，可弥补身高和体能的不足，如果能生存下来，他们的头脑应该比周围高大的人更聪明。人的身高天生注定不能改变，但是可以通过后天的学习改进智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿破仑、丘吉尔、亚历山大大帝、凯撒、列宁、斯大林、普京、梅德韦杰夫，所有这些威名显赫的人物都是小个子，这不妨碍他们成为食物链顶端的捕食者。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战胜自己&#34;&gt;战胜自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这是我从宗教智慧中学到的精神胜利法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过几次人体博物馆里，无论是男女，从解剖学上看，一样的骷髅和血肉，看了被剖开的人类肢体之后，好长时间吃不下饭，也对自己和人类这个物种的整体有一些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活人都一样有诸多毛病，例如打嗝、放屁、体臭、排便、像野兽一样的体毛。以及生活习惯和语言文化的隔阂，还有性格、怪癖、很多其他毛病等等，如果三观（人生观、世界观、价值观）和精神思想不一致，和再漂亮的人在一起，保证让你兴奋不了几天就心灰意冷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对公共生存环境的关心胜过对美色和美食的兴趣，一看到被污染的河水和天空，哪里有兴致在周末约人在河边休闲散步？看到地铁站、教堂和商圈附近的那些乞讨的老人和残疾人，我就觉得心里难过，哪里有心情和漂亮的人逛街？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的环境里生存，让人没安全感也没好心情，我时时刻刻想着如何改进这个社会，但我不是国家领导人，在这样的社会，不通过黑手段，能上位去治理社会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我一般都会建议所有人能尽可能学好英语的，去英联邦国家，尤其是加拿大、新西兰这些环境质量比较好的地方，因为女孩们赖以生存的美貌需要高质量的空气、水、食物，这些人类基本生存资源都与环境有关的，不关心环境，而关心美貌，这是本末倒置，缘木求鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体无法改变命运的时候，只能加入另外一个接近其理想追求的社会国家，只有这样才能保全他们并继续进步，这是首先最重要的事情，其他问题包括家庭婚姻等等都是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些朋友，年轻的时候都是非常威猛，面对社会各种问题都敢做出反应行动，自从他们结婚生子后，一个个都像被阉割的小羊一样温顺，连话都不敢说了？因为家庭拖累，当他们实力不够的时候，就把自己绑定在一个地方动弹不得，哪些反对的黑恶势力，会拿他的家人老婆孩子开刀，大多数男人不得不怂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>语言交换app的扭曲变形</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/language-exchange-app-distorted/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/en/language-exchange-app-distorted/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一个月前到达乌克兰基辅，准备学习当地语言，并安装了语言交换app，但是一段时间后让我很失望，卸载了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.6.14，乌克兰语 vs. 俄语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定在这里通过工作签证和居留许可临时工作不超过3年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我考虑学习当地语言，大多数朋友推荐俄语，因为它在世界各地更流行。我认为如果我们更尊重当地人，我应该说乌克兰语。但朋友们认为这与民族情结无关，你在乌克兰说俄语，只有少数激进的民族主义者才会生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道如何选择，俄语还是乌克兰语？这两种语言非常相似。我想探索不超过1个月的时间来决定最终偏好哪一种。无论如何，我开始了在线自学乌克兰语音标和字母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.7.1，两周后我可以阅读和拼写单词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天都在被动地学习俄语或乌克兰语。我没有刻意学习它，我已经能够读出许多路边广告牌并拼写出来。如果我在乌克兰或俄罗斯待的时间更长，我很确定我可以在日常生活中很好地掌握它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然不能和当地人自由交谈，需要一些时间来练习，所以我决定去语言交换App寻求帮助，一位同事建议使用Tandem。这是我第一次使用语言交换App，让我们试试看效果如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在语言交换app上注册个人资料：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的母语是中文，我的英语水平中等，日语水平初级，寻找乌克兰语或俄语的当地人做语言交换的伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.7.15，不到一个月后，我改变了语言交换的想法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经住在基辅1.5个月了，对当前的乌克兰社会有了更多的了解。作为一个发展中国家，它在很多方面都和中国大陆非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该搬到西欧或北美，所以我不打算长期住在乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的博客中另一篇文章中解释了为何 &lt;strong&gt;“移民到更好的地方”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么现在对我来说，当地语言不是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在当前阶段仅仅练习英语，我将通过雅思7分，之后，我或许把乌克兰语作为下一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在语言交流社区的个人资料更改如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的爱好：IT、计算机科学、远程工作、极客。
我想与之交谈的人：独立思考、聪明、思想开放、喜欢分享。
我的目标：我希望通过雅思认真考试并获得7分，能够流利地说英语，这里不是交友约会的社交场所。
我的话题：环境、人类学、宇宙学、农业食品、政治、体育、健康等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://app.tandem.net/members/atom9125120&#34;&gt;https://app.tandem.net/members/atom9125120&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我为何退出语言交换app&#34;&gt;我为何退出语言交换app&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.7.15，在安装这个App不到1个月后，我想退出Tandem，它不适合的某些原因如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;效率低下&lt;/strong&gt;
当一个语言App的核心功能被设计成即时消息时，但它不是一个专业的即时通讯软件，用户体验不是很好，我很了解这些软件的问题，因为我学习IT并在网络公司工作的缘故。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如果Tandem的开发是基于其他主要的学习App或即时消息软件，例如，Whatsapp、Telegram等。我很确定会有更多人在这里被激活，但Tandem可能会担心用户行为的失控。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习 vs. 约会？&lt;/strong&gt;
Tandem类似于一个社交网络App，当我第一次登录Tandem社区时，至少有10个人跟我打招呼。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但他们中的大部分人只是打个招呼，然后一生只出现一次，我有理由怀疑这是互联网公司的营销策略，通过机器人向人们批量打招呼，为了促销会员订阅量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个女孩在她的Tandem个人资料中这样写道：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我婚姻幸福，所以如果你想一起学习语言以外的东西，请不要写信或关注我 :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tandem正处于这种尴尬境地，既不像是语言学习App，也不像是约会App。这家app公司的OKR应该是如何让人们更多地做语言交换。但很多人并没有按照这个目标去交流语言学习，而是通过它寻找闲聊的人，约会或别有目的，这似乎也不是Tandem的错，用户行为已经失控了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议语言伙伴转移到其他专业的即时消息软件，显然这对语言交换app不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我想练习英语，我应该找一个以英语为母语的人，而不是以韩语为母语的人。似乎目前没有那么多以英语为母语的人对我的母语中文感兴趣，也许是因为近年来中国关闭了大门，许多西方人发现他们更难生存并逐渐离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更专业的App&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我建议进行认真的语言学习，这是值得付费的。
&lt;a href=&#34;https://www.lingoda.com/,%5D%28https://www.lingoda.com/en/p/home-new/%29&#34;&gt;https://www.lingoda.com/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.rosettastone.eu/&#34;&gt;https://www.rosettastone.eu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么要推广日语&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么要推广日语？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;正如我之前提到的，大多数人无法坚持练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了俄罗斯学生索菲亚一直用英语和我交谈之外，她是唯一一个能坚持说话超过2周的人，尽管我们俩的英语都不太好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我犹豫不决，不知道偏爱哪种语言时。我的语言交换伙伴也几乎处于相同的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索菲亚想学习韩语，并且对东亚感兴趣。简短交谈后，她决定考虑2个月，最终偏爱哪一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我更了解东亚，主要包括日本、韩国和中国。&lt;strong&gt;如果有人对东亚感兴趣，我肯定会推荐日本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本的文化：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最典型的传统和真实的文化特征。这是一个具有悠久历史的新老国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人喜欢学习日语，因为著名的日本动画电影和美味的食物。我喜欢宫崎骏动画电影中的所有人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Hayao_Miyazaki&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Hayao_Miyazaki&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发展中国家有许多盗版视频拷贝，他们很穷，买不起正版。这里有一个试用版：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ice.startmovie.site/movie/tt0096283/icc.html&#34;&gt;https://ice.startmovie.site/movie/tt0096283/icc.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thesmartlocal.com/japan/japanese-anime-movies/&#34;&gt;https://thesmartlocal.com/japan/japanese-anime-movies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦率地说，日本的特殊文化从小就深深地影响了我，只有日本动画电影具备这种极强的感染力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本的进步：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日本更加开放，他们向全世界学习，相比较而言，中国很保守和老旧；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本在科技方面是现代和先进的，是亚洲最强大和最发达的国家；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本可能是世界前10名的国家之一；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本是唯一一个列入七国集团的国家 &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Group_of_Seven&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本是第一个被列入经合组织的亚洲国家；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;日本的国土主要是岛屿，面积不够大，所以日本人移民到全世界，日本护照可以免签进入130多个国家，真的是高价值的护照。所以对太多人来说，移民到日本并不容易，但欢迎大家去那里旅行和学习。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;下一代会更好&#34;&gt;下一代会更好&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让我们回到英语的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰靠近欧洲和英国，我以为在我来这里之前，至少大部分人都会说英语，但事实上，并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经住在基辅超过3个月了，我至少遇到了100个当地人，但能说英语的人不超过10个，他们都是成年人，有日常工作，通常会遇到外国人，的确，基辅是一个国际化的首都城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我们和当地人交谈很麻烦，感谢伟大的IT时代，我们可以通过智能手机解决翻译问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常去我住的酒店附近的餐厅，我问在那里工作的一个人“你能说英语吗？”，他只是微笑并说“No English”，他每天只能对我说“Hi, Yes, No”并对我微笑。据说许多人的月薪不超过300美元，甚至大学教授月薪也不过只有500美元。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自媒体推荐</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/china-social-media-promotion/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/china-social-media-promotion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我已经很久不看自媒体了，主要是虚假错乱的东西太多，朋友圈整天被粗糙低劣负能量的东西充满，为了对自己的智商负责，不误人子弟，这里列出一些为数不多还可以看的自媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前列入清单的自媒体作者，我并非完全同意他们的观点或做法，我只是还没找到比他们更合适的内容，只能选一些相对好些的，随着时间推移，我自己对一些事物的认知也会改变，甚至完全颠覆以前的看法，因此以下清单不定期更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我希望有人和我一起维护这份清单，集智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们看很多事物，总是局部片面的，不能获取全部信息，甚至被有意或无意地误导或欺诈，难以获知真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体的可看性根据内容质量，列其级别由低到高为1-3级&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1级：能客观揭示社会现象，有人文关怀和社会责任，例如“社會、人道主義”类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合初级读者，例如尚未踏入社会的象牙塔的单纯学子们，以及基层的打工仔们，圖樣圖森桑坦子納伊夫；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2级：能解釋現象背後的客觀規律，提出有洞見的觀點，针对具体问题提出局部方案，例如“IT 、科技“类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合中级读者，例如已經有10年工作經驗和閱歷的管理中层人士；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3级：能用极其简短精辟语言直击问题本质，针对复杂的系统问题提出综合解决方案，例如“架构师”类；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;适合高级读者，例如已经有超过20年工作经验和阅历的大型组织管理的高层人士；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会人道主义&#34;&gt;社会、人道主义&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KzuMXbkO2RxR6ycM9rxtkQ&#34;&gt;骚客文艺&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;精英引领的阅读平台，以有趣抵抗无趣。七个作家和搜历史的原创团队，是中国当地最有影响力作家的集群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@七个作家：慕容雪村、土家野夫、蒋方舟、李海鹏、冉云飞、王小山、费勇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@soulker2017 易小荷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;易小荷是前南方体育、体坛周报、体育画报、中国新闻周刊、南都周刊记者；公号七个作家、骚客文艺出品人、大陆“我也是”亲历者记录者、四川人、自贡三姝之一。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/n0kKa_fUZnXHVmbWIaLUpg&#34;&gt;山花诗田&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;湘西教师的读书和教育类笔记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李田田 @gh_6fd357528a55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山花诗田，带你听风赏雨，踏雪数星星，陪你阅尽人间事&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝福田田老师找到了幸福温暖的窝（家）！有机会分享读书清单，这有助于筛选出更多三观类似的人。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/lVuiBXwu7HCHznkiBB-wlA&#34;&gt;呦呦鹿鸣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;日拱一卒，只为苍生说人话，关注社会和时事类专业作家
@youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄志杰，毕业于中南财经政法大学，“每天一千字”发起人，呦呦鹿鸣创始人。曾任新华社《瞭望东方周刊》主笔、《网络传播》执行主编、无界新闻执行主编。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://art.sysu.edu.cn/teacher/91&#34;&gt;林帝浣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;摄影界书法最美的段子手，漫画界文笔最好的美食家， 小林毕业于临床医学系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@inkcn020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/6AaV5VmD1qmawZoaD6-YAQ&#34;&gt;小林的摄影-画画-书法-文字&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/cbKtFAccawUJOR_bCy1rww&#34;&gt;人类关怀计划&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观察当下，关怀未来——我们会成为更好的人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默漫画 @watchwhatwatch&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;it-科技&#34;&gt;IT 、科技&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们肯定不希望科技工作者为邪恶的资本和政治势力服务，为战争制造大规模毁灭性的机器，现实中存在大量这种没有血肉的冷冰冰的机器人，犹如为纳粹和前苏联工作的工程师和科学家们，这些人是社会金字塔尖上的精英，但依然容易堕落为“乌合之众、平庸之恶”，究其原因就是缺乏人文精神和思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一般不会推荐如何赚钱和学技术类的博客，因为全世界的科技都是同一个标准，实在没什么好说的。但是少数人可以推荐，因为这些技术大牛有思想、有温度、有情怀、有理想，是我们学习的标杆。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/T1QZrg-TZB1J-R0caKxfZg&#34;&gt;苯宝宝公开课&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学理论与计算化学博士的科普和社会学类博客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王海纳 @PhenoClass&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/haoel&#34;&gt;左耳朵耗子&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;陈皓，技术大牛，善良正直，IT业界模范大哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/19085.html&#34;&gt;https://coolshell.cn/articles/19085.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们时常质疑精英的“极致利己主义者、缺乏社会责任”价值观，希望能找到更多的精英。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/bygs2JC3d3YnMFgxRMRBWw&#34;&gt;黄河清不清&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;把正确的知识传递给最需要的人，黄先生的教育类日记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄先生 @StayLonelyStayProud&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://podcasts.apple.com/us/podcast/%E9%BB%84%E5%85%88%E7%94%9F%E8%AF%B4/id1560816534&#34;&gt;黄先生说&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/SzxxamVZs-hGXKKE-fNoNg&#34;&gt;奴隶社会&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;关于职场和成长的博客，不端不装有趣有梦的原创文字，听现实的理想主义者讲自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李一诺 @nulishehui&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精英社群：名校毕业，高大上咨询公司合伙人，挨踢界的连续创业者，顶级VC合伙人，著名科普作家，公益人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://apps.apple.com/us/app/%E7%A3%81%E5%9C%BA-%E6%B1%87%E8%81%9A%E5%90%8C%E7%B1%BB-%E5%85%B1%E5%90%8C%E6%88%90%E9%95%BF/id946845043&#34;&gt;磁场-汇聚同类-共同成长&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;架构师&#34;&gt;架构师&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄勇刚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清华大学计算机系毕业，骨灰级程序员，对社会和人生的思考认知与常人不同。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://xuemen.github.io/PSMD/&#34;&gt;hyg- Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitee.com/hyg&#34;&gt;hyg-gitee&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://weibo.com/u/1494926084&#34;&gt;hyg-微博&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/mars22&#34;&gt;hyg-新浪博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/people/huang-yong-gang&#34;&gt;hyg-知乎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;初中和高中也都是在名校上的，他的脑袋安装的是Alfago操作系统，一般人和他对话有点困难，具体工作就不说了，因为一般人看不懂，看他的日常生活记录就知道了，我有一篇文章记录这个神仙。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>愚蠢的脏话和纷争</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我关注的自媒体“哟哟鹿鸣”在网络上最近遭受极其恶毒污秽的辱骂攻击，肇事者是京城名校北大附中的一大群学生，微信公众号的这系列文章每篇都超过10万+热度，并收到成千上万的网友赞赏，冰火两重天的景象，被腾讯封锁不让分享链接，对事情起因、动态和结果感兴趣的朋友，请自行查阅呦呦鹿鸣自媒体，搜索关键词“北大附中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于呦呦鹿鸣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呦呦鹿鸣微信公众号： youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10秒了解呦呦鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HEyUVy_a60xw5ah1l9z4FQ&#34;&gt;日拱一卒，只为苍生说人话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weibo.com/u/1669959675&#34;&gt;呦呦鹿鸣新浪微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天2019.10.14，我的微信朋友圈里有105个朋友关注鹿鸣，甚感欣慰，继续增加关注人数，似乎就能看到美丽新世界的光明未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大附中学生认为自己有理，也开了一个帖子集合众人之力怼鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://www.yuque.com/pa/topics/555?from=singlemessage&amp;amp;isappinstalled=0&#34;&gt;北大附中实验学校事件中，我们说理了没？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多学生在鹿鸣公众号里反复要求上墙留言给网友观看，显示自以为的聪明教养和优越感，有没有讲理？已经通过网络公之于众，没法抵赖了。这个事件引发广泛的社会讨论，是非常好的教育问题案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在网络里还是有许多人分得清是非黑白好歹，世界并没有完全沉寂在混沌不堪里。撇开以上具体的事件，探寻下容易让人际交往的火药桶点燃的“辱骂脏话”问题，尤其是低劣地问候人家亲属祖宗，生殖器之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲脏话的不一定人品有多坏，但是状态足够糟糕，可能是解决不了问题而无奈，很无能窝囊，自问若非孬种就打一架，要么交给法律去解决，无论赔款，还是监禁，总得让对手付出代价，但谈何容易。 对于具备强大心理免疫力的人，打嘴炮根本不起作用，脏话这种低下手段，徒劳口舌自生烦恼。脏话的恶可大可小，勿以恶小而为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能很多人不以为然，在我自己的成长经历中，觉得这始终是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;家庭&#34;&gt;&lt;strong&gt;家庭&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的许多亲友也习惯说脏话，即使一家人，思维模式和说话不在一个频道上，沟通也一样会有问题，自从初中开始，我回家就很少开口讲话了，到现在依然如此，大家都是本性难移，他们依然讲脏话和讨论家长里短鸡毛蒜皮，我依然闷头看电脑和手机梦想星辰大海和远方，父母只会生不会养，血缘亲不过精神思想；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学校&#34;&gt;&lt;strong&gt;学校&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我熟悉的80后同学大多数是不会公开讲脏话的，现在90后敢了，因为家长老师不再体罚，尤其在城市，这算是大环境惯出来的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上小学阶段还是会吐脏话的，这在落后粗俗农村社会和学校是普遍现象，那时候发生口仗时，还流行直接沙土或脏水就扔到对方头上，都懒得叫喊了，出手知道轻重，很少酿成大祸，但伤敌一千自损八百，经常玩口水战的，也吃了不少亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中阶段，好像长大一点突然觉悟，知道物以类聚人以群分，会选择结交的朋友圈，随口脏话就意味着经常和人发生口角争斗，忙于学习考试不再有那个时间了，尽量避开复杂的人类社会争吵，即使愤怒时最多也就“混账，蠢猪”之类的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自初中开始，脏话的人进不了我的朋友圈，自带免疫力的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;单位&#34;&gt;&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多同事也有脏话，当然大多数人是不敢公开讲的，但是如果整体环境如此，脏话也会堂而皇之公开叫喊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲《脏话文化史》这本书的一篇文章里了解到，某些领导是通过脏话来炫耀权威或检测下属忠诚度（人际关系的亲密度），但是脏话毕竟天生带有侵犯性质，人心隔肚皮，你无法判断对方听了脏话后的心理反应，而只要是个人，都会有人格尊严，大部分人表面没有反抗，甚至赔笑跪舔姿势，但是转过脸就跟一群人围在一起咒骂领导更甚，于是这个团体便形成了阳奉阴违的组织文化和内斗的办公室政治分为，下属的目标就是找到机会落井下石和干掉领导取而代之，就像大社会的革命一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古人告诫“祸从口出”是大智慧，而且还说人的“本性难移”，但是再难也得“移”，否则日常讲话不慎的习性会惹来杀身之祸，出言不逊成了生死选择。随着社会发展进步，整体文明提升，那些还没有觉悟的落后人群始乱终弃，也会被社会淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于脏话，让我想起一些看过的影像和资料。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影国王的演讲httpszhwikipediaorgwikie59bbde78e8be79a84e6bc94e8aeb2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&#34;&gt;电影《国王的演讲》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;讲述的是二战时期英国乔治六世国王治疗口吃的真实历史故事，因為片中的髒話片段，在美國列為R級，後來重剪版本在美國上映，而在台灣則被列為保護級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关注的一个角度是“国王的脏话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题源头是乔治在父亲的强权管教下，从小性格内向、患有口吃，但是在战争特殊时期，他必需担当国王职责，面对公众和士兵发表演讲。请来语言治疗师罗格，治疗过程中，国王从拘谨矜持、暴躁不安，到沮丧地发脾气，以龌龊的态度和脏话与罗格决裂。
最终在他们共同努力下，乔治战胜自己内心，成功地在战争年代多次发表了慷慨激昂的演讲，给国民和军队带来了极大鼓舞，最终力挽狂澜，赢得战争，也赢得大多数国人的拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到该片的时候产生一个概念：现代社会已经在很多方面取得巨大文明进步，人类毕竟是从茹毛饮血的残酷丛林里进化而来，实际内里还达不到表面文明程度。即使终生教养良好的贵族，其潜意识和深层天性里也有野蛮粗暴，被压抑过久后会爆发出来。
没人拒绝追求文明，即使流氓匪徒和恐怖分子面对公众也要装扮得像个绅士，人人都希望别人说自己是文明的，但是什么是文明，总会有个大多数人都认可接受的公开的普世价值标准，比如粗暴的脏话绝对不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社会不分阶层，几乎每个人内心都有粗暴，只不过贵族和明星因为公众形象需要而包装成文明形式，普通人因为不需要面对成千上万的公众，因此变得毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影蠢蛋进化论&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《蠢蛋进化论》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这部荒诞喜剧片呈现的未来社会里，低智商人群每天喊着wo cao大量繁殖，占据了已经变成垃圾堆的地球，他们只对2件东西感兴趣：money 钱, fuck（中文 wo cao）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们日常遇到很多类似的人，包括同事上级到下级都有，确实没啥其他追求了，每天念叨着wo cao，钱，这两件是他们最想要却不可得的东西，非常饥渴无奈，正所谓：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生，没有生的本事；死，没有死的勇气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种每天近似于自言自语地持续枯燥念着同样2个词，从动物行为学分析，叫做&lt;strong&gt;刻板行为 stereotype&lt;/strong&gt;，例如：猪被囚禁在环境单调贫乏的坚实水泥地圈舍中，由于天性使然，总幻想鼻子底下的有一团松软的泥土，它们会持续地做拱土的动作，类似的刻板行为，部分人类和猪在本质上并无差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果从进化论上看，部分人类虽然被带入现代社会，但基因还停留在原始蒙昧状态，2件东西最重要：吃，繁殖。转换成现代词就是：钱，wo cao。也可以把这部分人理解为天真，单纯，原始本性的简单需求也没什么错。只是放在现代社会很荒唐，就像是一个人生活在21世纪最繁盛时期的美国，还整天为生活发愁吃不饱饭，这样的人一定是疯了，因为这个年代叫花子也不会挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果是个又懒又蠢的家伙，那就只能被更高级形态的社会分工协作淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对本片，一个豆瓣网友在影评里（&lt;a href=&#34;https://github.com/lizi-in/blog/tree/4492b6b42187f1d0c6b3a7ace51d25267ae08c98/note/417896605/README.md&#34;&gt;我们已经不能阻止人类变蠢了&lt;/a&gt; ）煞有介事地引用大量专业的科学论文并哀叹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&#34;&gt;科学论文证实人类性行为与智商的关系成反比&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&#34;&gt;科技越来越智能，人类却越来越蠢&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这种问题的解决方案有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;-罗伯特议事规则&#34;&gt;&lt;strong&gt;《 罗伯特议事规则》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请参考另一篇： 萝卜规则是啥？能阻止人类吵架撕逼互相攻击？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;xxx中华经典&#34;&gt;&lt;strong&gt;《xxx中华经典》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于我没有文科细胞，也没有读过什么好的文学经典，这里就不列举了，请参考鹿鸣君的推荐书单吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实只要中学合格毕业，就目前教科书里的这些文学经典就留下足够的材料，让我们为人处世讲话不至于粗鄙，现代教育工厂批量生产质量下降的学生，还没毕业就整天脱口而出脏话，确实脑子里没有更好的词可以用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有文化和没文化的差别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外出游玩，当看到夕阳余晖群鸟飞过。 有文化的人说：“落霞与孤鹜齐飞,秋水共长天一色” ； 没文化的你会说：“wo cao, 好多鸟, wo cao , tmd 好好看 &amp;hellip; ”；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
