<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Crime on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/crime/</link>
    <description>Recent content in Crime on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/crime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>俄乌战争的背景</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/background-of-ukraine-war/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/background-of-ukraine-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先不要忙着站队，站在一方立场，去攻击另一方。政客本来就狡猾，而政客中的演员更擅长表演，不要被表演给骗了，先看完不同立场的足够材料，再做判断，而且很多事情是动态变化的，随着时间和外界环境变化，我们的很多认知也会变化的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;关于战争的问题&#34;&gt;关于战争的问题&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么乌克兰的大量军工科技专家跑了&#34;&gt;为什么乌克兰的大量军工科技专家跑了？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰大量军事科学家为歐美和中國军工服务，包括核能、战机、航母等，可以说没有乌克兰就没有中国现代军工，中国却站在俄罗斯一边，支持俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰、中国、俄罗斯三者关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三者之间是一种首尾相连的相生相克的复杂关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰给中国提供军工科技；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国给俄罗斯提供经济支持；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯有钱了才能打乌克兰；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你要谴责俄罗斯入侵，精确说法是，你还不如直接谴责乌克兰的科技精英间接或直接支持了俄罗斯对自己祖国的侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球化的今天，誰跟誰不會產生直接或間接的關係呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也像是過去幾個世紀歐洲的各種戰爭，都是相互聯姻的貴族之間的爭鬥，法國大表哥揍了德國小舅子，這不就是家族內鬥嗎？你貧民摻和啥呢？你如果說通過參軍，僥倖活下來，然後因為戰功分到幾畝田地，從此成為有產階級，擺脫了貧困，那是一種階層越阡的機會，富貴險中求，這樣算公平交易吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否則，算了吧，戰爭來的時候，有多遠躲多遠！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;顿巴斯顿涅斯克卢甘斯克为什么闹独立&#34;&gt;&lt;strong&gt;顿巴斯（顿涅斯克，卢甘斯克）为什么闹独立？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果只看乌克兰一面之词，好像乌克兰一直在被俄罗斯吊打，我们又被演员总统给骗了，也要看反对派的说法，以及第三方或联合国证实的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sputniknews.cn/20220317/1040090610.html&#34;&gt;https://sputniknews.cn/20220317/1040090610.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰政府军在&lt;strong&gt;顿巴斯&lt;/strong&gt;地区制造了多少恐怖的种族杀害？按照《&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%90%E7%B4%84%E6%99%82%E5%A0%B1&#34;&gt;紐約時報&lt;/a&gt;》報導，乌克兰政府军大开杀戮，平民的高死亡率“使烏克蘭東部的民眾對烏克蘭的親西方政府充滿怨恨”，普京称其为“新纳粹主义、极端民族主义和种族主义”，请搜索以下关键词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azov 亚速营 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%9A%E9%80%9F%E8%90%A5&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/亚速营&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敖德萨纵火案 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%96%E5%BE%B7%E8%90%A8%E6%83%A8%E6%A1%88&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/敖德萨惨案&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顿巴斯战争 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A1%BF%E5%B7%B4%E6%96%AF%E6%88%98%E4%BA%89&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/顿巴斯战争&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广场革命 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%83%8F%E5%85%8B%E8%98%AD%E8%A6%AA%E6%AD%90%E7%9B%9F%E7%A4%BA%E5%A8%81%E9%81%8B%E5%8B%95&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/烏克蘭親歐盟示威運動&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先杀害乌克兰人最多的是在Donbas的乌克兰特种军亚速营AZOV吗？这些证据如果有的话，论战争杀人罪，乌克兰政府军和Azov的罪恶更大，是他们首先挑起国家分裂和内战的问题，而不是俄国外敌入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个国家不能首先清理自己内部的恐怖分子，它就不会获得民众的信任和团结，也就无法以完整国家从事内政外交，犹如宠溺惯坏败家子，养出小霸王，无法继承家产和维护正常社会关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现一个严重问题，即使维基百科也不能描述全面，会丢漏掉一些东西，或部分会缺乏客观事实，可能是由于志愿者分布式的编辑工作，缺乏逻辑而混乱，也可能是不同派系在其中角力，篡改了真相，或故意混淆视听。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西方国家在乌克兰革命中的角色&#34;&gt;&lt;strong&gt;西方国家在乌克兰革命中的角色&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在以上列出的各种社会动乱事件中，背后都能找出西方支持者，主要是北约NATO，不详细列举，这是国际社会的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此，我们可以得出一个结论，所谓西方民主自由和文明发达国家，也是为了利益而歪曲事实，制造混乱，不要完全相信他们，世界不可能变成单极的，一定是多元的，俄国是他们的假想敌。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;战争的逻辑推理&#34;&gt;战争的逻辑推理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们普通人无法获悉全部宏观或微观的情报，那么只能依靠一些碎片信息来探索真相，多提几个问题，从逻辑推理上发现问题的答案，其实探索本质和规律是简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本是非判断方法：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;哪一方对平民展开大规模杀戮？哪一方拿平民当人肉盾牌？哪一方制造并点燃了战争的导火索？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在2022年的俄乌战争中，俄罗斯刚开始并没有将火力对准平民，做了大量疏散平民离开战场的通道；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反而乌克兰实际在拿平民当人肉盾牌，将军事设施和部队部署到医院和居民楼，俄国导弹袭击，造成平民伤亡，于是乌克兰借着这些平民伤亡事件向西方媒体渲染，博取同情和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府和军队作为集体与个人很相似，连恶和阴谋诡计都一样。如果不了解这些事实，我们差点就要被乌克兰政府给骗了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果俄罗斯的攻击目标是平民，那么为何在过去半年，俄罗斯没有首先攻击民用基础设施？例如机场、铁路线、水厂、电厂、加油站等等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果战争是这样进行的，值得同情吗？挨打无辜吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;俄国-vs-乌克兰站在任何一方都是错的&#34;&gt;俄国 vs 乌克兰，站在任何一方都是错的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2022.3.7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外围群众无法进入实地，都抱着复杂的情感和好奇心，在网络上寄希望我们在现场的人做什么或不做什么，有一种打游戏的代入感，可是我们身处在其中的人，有时也很迷糊，因为周围有各种完全相悖的想法，甚至亲友和熟悉的人站在各方立场说话的都有，当然达成一个基本共识是，老百姓不要遭殃，那就是应该避免或逃离战争！ 现在情况比较复杂，如果把眼界放到更宽广范围看，而不是局限于某一个地区，某种程度上我们敌友不分了，或者说敌人和朋友是动态变化的，可能现在是盟友，过了一段时间又变成敌人，如果一定要站在某一方的政府和军队的立场，现在甚至搞不清楚到底是站在哪一边了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始我和大多数人想法一样，对俄国的入侵义愤填膺，也是准备留下来橹袖子干的，甚至可以为一个弱势的民族牺牲，因为对东欧历史的不了解。然后，随着对战事了解越来越多，综合各方面的信息，关于是否真要志愿参战？我的思想也出现动荡，以前从未考虑过的很多问题超出了平常的想象，要不断深入追究问题的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争面前，普通的个体就是可以被随时无辜牺牲的蝼蚁，这又是一起陷入代理人战争，不是为了自己，而是为了别人目的而牺牲，不值得，唉，应该远离，太混乱了。我们无论是站在乌克兰，或是站俄罗斯的立场说话都是错的，唯一能做的就是赶紧转移逃命，不要参与任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们到底为谁而战？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是为了自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我們都共錯情了&#34;&gt;我們都共錯情了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024.8.1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先做幾道邏輯題&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;民主 vs 獨裁，民主就一定是好的嗎？
民主社會主流都很接納的BLM、LGBT、難民，你覺得這樣好嗎？民主社會就一定是正義的嗎？反过来说，獨裁的侵略者就一定是壞的嗎？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;難民一定就是弱者嗎？
在歐洲搞搶劫、強姦、偷盜的罪犯9成以上都是難民，甚至敢殺警察，他們弱嗎？他們還懶惰不工作、躺吃低保，所有難民聚集的地方都是垃圾、吵闹、污染環境、浪費能源和食物，如果不是他們大多數人的過錯和無能，怎麼會把自己的母國搞爛的？為何要其他民主國家承擔他們無法維持的生活？這麼一說，你還會同情難民嗎？民主是不是就是蠢或壞？你沒有和難民一起生活過，你可能對此毫無理解和認知。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;大多數人把烏克蘭=台灣，俄國=中國，所以都很共情烏，抵抗俄侵略是國際主流社會的共識，包括大多知名的時政評論人士也是這麼想的。
我認為大多數人共錯了情，其實烏克蘭=中國，頓巴斯=台灣，這樣比喻更適合。
之所以這麼想，源於戰前我在烏克蘭中部經營農場，房東和鄰居都是本地人，那里靠近乌东地區，我還認識不少烏東人，整個社會和家庭內部的意識形態是很撕裂的，它的分裂不是過去10年才有的，而是過去數十百年歷史長期一直都這樣。
我感到很惋惜，這麼一個自然資源豐富的國家，在蘇聯時期的綜合國力和人民生活水平接近西欧發達國家，自從蘇聯解體之後，一直开倒车，主要依靠變賣老爹留下的家底生活，從軍火庫剩下的零件到女人出賣身體代孕，以及所有人都公認的無法治理的腐敗，你很難說它像是一個正常國家。
所以你说乌的民主政府比俄国独裁政府更好，这个论断也是毫无价值，因为它的民主并不能让普通人看到未来生存的希望，而戰爭是發展到極端情況下的必然结果。
為啥它会病入膏肓？這可能需要人類學、社會學、神學、政治學、哲學、經濟學等專家聯合給個診斷報告。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰基本国情&#34;&gt;乌克兰基本国情&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的大量精英逃离了自己的祖国，留在乌克兰的是相对比较弱势或保守的群体，抛开我们作为人的普通个体的情感，将国家当作一个整体来看，思考一些基本事实和问题：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么乌克兰很多精英跑路了&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么乌克兰很多精英跑路了？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么精英不愿意为自己的民族和国家服务？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺少精英的民族，能作为一个独立的国家而可持续发展吗？会不会越来越差？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么乌克兰大多数普通人不愿意移民出去&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么乌克兰大多数普通人不愿意移民出去？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人进欧盟免签，从基辅到柏林飞机1－2小时，火车10小时，工资和社会福利差距10倍以上，从乌克兰到欧盟有多近？多方便？为什么欧盟敞开大门和乌克兰合作，为什么乌克兰过去三十年就没发展起来？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么好牌打成烂牌&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么好牌打成烂牌？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰继承了前苏联的高科技和大笔资产，能造航母、大飞机、核弹、火箭和卫星，30年过去了，与其他第三世界发展中国家同时起步，如今乌克兰的状况还不如中国或东南亚。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争中的义工</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-volunteers/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/russia-ukraine-war-volunteers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于生活工作受到严重影响，且有安全之忧，我已经离开乌克兰，先到邻国避开混乱局势，走之前犹豫了几天，想着我能为乌克兰干点什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几天在路上不停迁徙，总结了一下，可以考虑参与以下工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;外国志愿军&#34;&gt;&lt;strong&gt;外国志愿军&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我离开之前已经申请加入乌克兰军队，不知道等到何时有结果，若等到回应，将再回来为乌克兰服役。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我的原则：必须加入一个有编制的军队组织体系，经过武器培训和实地演练才能上战场，否则不要参与，拒绝成为无谓的炮灰。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;战场上每天都要流血牺牲的，网友们请勿冲动好奇，跑到战场捡起武器就干，先评估一下自己是否有经验，不然反而成了累赘，个体鲁莽上战场，只能无辜丧命，没有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一些后勤补给和远程工作也是一种支持，我希望找到政府和军队的组织管理体系的接口，方便外国人申请加入，请知道的朋友提供一些信息吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到很多外国网友都在申请加入乌克兰志愿军，而国防部网站和facebook页面至今也没有英文版，外国人使用很不方便，除了发邮件，还没找到更好的申请方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kyivindependent.com/national/want-to-help-ukraines-military-as-a-foreigner-heres-what-you-can-do/&#34;&gt;https://kyivindependent.com/national/want-to-help-ukraines-military-as-a-foreigner-heres-what-you-can-do/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我可以组织志愿者帮助将所有乌克兰语页面做英文版或其他语言版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.3.6，今天找到一些军队工作接口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://anygulfjobs.com/ukraine-army-job-requirements-for-foreigners-2022/&#34;&gt;https://anygulfjobs.com/ukraine-army-job-requirements-for-foreigners-2022/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/t1hs55/update_joining_the_ukrainian_army_as_a_foreigner/&#34;&gt;https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/t1hs55/update_joining_the_ukrainian_army_as_a_foreigner/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我们认为这是一场政府对政府军队对军队的战争，和咱普通人没关系，实际我们完全错了，误判和低估了战况，乌克兰政府军可能扛不住了，总统发表讲话，动员民间所有人参战，也就是你只要捡起枪就可以干，对此我表示质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触过的大部分乌克兰人，都认为政府的历届总统和公务员都是腐败分子，富豪土财主和政府官员勾结瓜分国家财产，有多少乌克兰人志愿加入政府军与“敌人”决战呢？可能只有少数极端民族主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个乌克兰网络军的群 &lt;a href=&#34;https://t.me/itarmyofukraine2022&#34;&gt;https://t.me/itarmyofukraine2022&lt;/a&gt;，这是我见过人最多的群，可以自发组织分一些专业群出来接任务做，我没仔细看，有朋友分析没什么技术含量，距离战场远，没有IT技术背景也可以参与，就是普通人按照提示通过网络完成一些简单任务，类似发帖子灌水之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的态度是，远离战争，帮助平民。最近挖掘出来一些深层次问题，有关[俄乌战争的背景]，事情非常复杂，超乎普通老百姓的想象，所以尽可能避开这种局势。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;欧洲语言翻译&#34;&gt;欧洲语言翻译&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;网友自发组织很多**帮助乌克兰的社交群，**在欧洲各国Telegram群里同时数千人在线，用英、俄、德、法等各种语言交流，我看到很多人说不懂其他人在说什么，欧洲语言版本真是太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viber、Facebook、instagram都有页面翻译按钮更好用，但telegram依然东欧第一流行的app，因为创业团队是俄国的，用户对俄文比较熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;聊天翻译：是否可以给Telegram安装翻译插件？调用DeepL或Google translator，这样方便在聊天窗口和网页上查阅信息，如果有人考虑在语言翻译领域的创业项目，请从这次欧洲战争危机开始！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;欧盟至今未将官方语言统一，默认英文是最流行的语言，但是英国已经脱欧了。乌克兰语和俄语的关系类似于广东话和普通话的关系，几乎所有的乌克兰人都懂俄语，但是绝大多数俄国人并不懂乌语。DeepL是德国的公司，据说是目前业界最好的AI翻译，但是没有乌克兰语版，可以用俄语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我了解到的周围很多欧洲人是比较保守的，他们都喜欢说自己的母语，懒惰于学习其他欧洲语言，有些民族情节，对遥远的东方比较向往，似乎更有兴趣了解一点日语、汉语、韩语之类的。可能是历史上邻居之间的战争比较多导致的相互之间有抵触和距离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从语言上我看到乌克兰和欧洲社会普遍的保守主义。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信息分类&#34;&gt;信息分类&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前主要通过telegram群提供信息咨询，有点混乱，更有效率的方式应该是至少有一个信息分类页面入口，并将访问者分流到相应服务的聊天群去咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方和民间志愿者提供了很多信息，以柏林地区为例，我粗略整理的主要资源如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;accomodation&#34;&gt;Accomodation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;federal host&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;initial reception facility, arrival center&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wunderflats.com/page/ukraine/tenants-in-need-ua&#34;&gt;https://wunderflats.com/page/ukraine/tenants-in-need-ua&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shrJtUmYLB70KGXiS&#34;&gt;https://airtable.com/shrJtUmYLB70KGXiS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporary stay 1-3 nights &lt;a href=&#34;https://visit.numastays.com/ukraine_support/&#34;&gt;https://visit.numastays.com/ukraine_support/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.yevropi.com/&#34;&gt;https://www.yevropi.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://warmes-bett.de/bett-anfragen/&#34;&gt;https://warmes-bett.de/bett-anfragen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zeropunkt.vercel.app/&#34;&gt;https://zeropunkt.vercel.app/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://welcome-ukraine.eu/&#34;&gt;https://welcome-ukraine.eu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;private host&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://icanhelp.host/&#34;&gt;https://icanhelp.host/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unterkunft-ukraine.de/&#34;&gt;https://www.unterkunft-ukraine.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bgk-verein.de/hilfsanfrage-unterkunft/&#34;&gt;https://www.bgk-verein.de/hilfsanfrage-unterkunft/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ukrainetakeshelter.com/&#34;&gt;https://www.ukrainetakeshelter.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;general-information-center&#34;&gt;General information center&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/ukraine/&#34;&gt;https://www.berlin.de/ukraine/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/f7ac3386074445958cceef1cfb9cce16?pvs=21&#34;&gt;https://allhelpua.notion.site/allhelpua/All-Help-Ukraine-f7ac3386074445958cceef1cfb9cce16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://linktr.ee/ukrainehelpberlin&#34;&gt;https://linktr.ee/ukrainehelpberlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;asylum &lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/willkommenszentrum/ru/etap-1-pribytie/prozedura-polutschenija-statusa-beshenza/&#34;&gt;https://www.berlin.de/willkommenszentrum/ru/etap-1-pribytie/prozedura-polutschenija-statusa-beshenza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;telegram-group&#34;&gt;Telegram group&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;accommodation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/ukrainehelpberlin&#34;&gt;https://t.me/ukrainehelpberlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://t.me/uaprivatehousingsupport&#34;&gt;https://t.me/uaprivatehousingsupport&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refugee legal advice &lt;a href=&#34;https://t.me/ukrasylumrefugee&#34;&gt;https://t.me/ukrasylumrefugee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;信息安全&#34;&gt;信息安全&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;承上所述：作为东欧用户最多的两个社交应用，Telegram和Viber都说自己是端到端加密，有没有说真话? 哪个更安全？ 请专家给一些合理的建议吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>买一张乌克兰大学文凭</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;p&gt;相关日志&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;%E5%9C%A8%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E6%89%93%E5%8F%8D%E8%85%90%E8%B4%A5%E5%AE%98%E5%8F%B8%20a00f0bc1a29a4d25990a16de868bb45f.md&#34;&gt;在乌克兰打反腐败官司&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考买文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考买文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板y还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，再代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y&lt;strong&gt;老板说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格可能在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了哈尔科夫国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始给的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭（他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱）。我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我愤愤不平地说“中国教授都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，Y&lt;strong&gt;老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物廉价美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我不理解的是，Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的丰饶物产和美女养育了这些中国人，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，但是他们和一些罪恶的乌克兰人在合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的中国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于到乌克兰找姑娘的X老板，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：
1.他自称写程序超过20年，但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑？；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.他自称做私募投资，资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少公开的网站或文档得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.他自称超过50岁，快60岁了，但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮。我在top3的中国互联网大厂干过，朋友圈很多程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，平时聚在一起打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力。X老板和程序员的形象完全相反，唯一可能就是假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为高管举荐，我才有几次机会进入中国最好的互联网科技公司，后来逐渐对学历无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的荣誉职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀，互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是找借口溜回内地了，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点职业技术类专业院校，可以做“电子商务师”资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比举着红旗、挂着领导像章一样的道理，这玩意哪家公司招聘的时候要过呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我够教授资格在高校给领导和老板们讲课的，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子了，直接退出了事。
荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，审批和决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰大学教育现状</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-education-situation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在乌克兰战争的特殊时期，一群中国留学生在网上的言论引起大家的注意，有正面的，也有负面的，我特别喜欢关注负面的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是到乌克兰上学的，本来不想提教育部门，因为碰到一些案例，从某一个方面能看出这个国家的一些问题特征，所以也披露一些我了解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育体系问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;教育体系问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;首先了解中国学生资源分布情况，以及乌克兰的教育水平和现状。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰的学生素质太差&#34;&gt;乌克兰的学生素质太差&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里说的不仅仅是中国留学生，甚至包括全世界其他国家到乌克兰的，但这期主题是说说中国留学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国985，211重点高校研究生毕业的一流学生，以及要出国的二流大学的本科或研究生，优先选择至少全球排名10-20%欧美发达国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是全球前20%是最好的国家，剩下80%国家都是产出难民的，大体由发展中和落后国家构成，其中包括居于中间位置的乌克兰和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国三流的正规大学毕业生基本上在国内有个事业单位工作就不想出来了，因为去发达国家不具备条件，需要家里经济实力和中国名校学历背景等等，大多数人不愿意去其他比较差的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人觉得人口300万的首都基辅就是和3－5线的小县城差不多，那么能来乌克兰的中国读书人是什么情况呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实在上不了国内的大学，但是家里有点钱，又想出国上学的，于是就到了乌克兰，这几乎是中国最差的一批大学生了，也就是学渣中的极品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来乌克兰的学生大多是高中毕业，或来读大学预科的，上不具备任何一个大学的入学资格，也就是在中国上不了任何大专院校的学生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国屌丝逆袭的传奇故事&#34;&gt;中国屌丝逆袭的传奇故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;乌克兰华人留学生中有一个传奇人物叫梅爱偲，被称为“屌丝逆袭，迎娶白富美”的典范，因为他在中文网络里晒老婆的私房照片一夜之间爆红，收获了巨大流量，然后做了“跨国拉皮条、代孕”等成功的生意，所以，很多学生到乌克兰把他当作人生偶像和奋斗目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，看了他的照片，让很多人想一头撞死算了：2000年之后，高考320分，这种人居然也能成为人生赢家？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我作为80后，2000年之后高考成绩至少得500分以上，才可能正常上一个很普通的三流大学。300多分能干啥？在我老家湖北是不可能再上学了，只够回农村放牛种地或到建筑工地搬砖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是80后一代人中国高考300分在乌克兰可以上一流的国立大学，可见乌克兰真是太魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乌克兰教育现状&#34;&gt;乌克兰教育现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰大学的优势专业（可选择的不多）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰有少数一些专业是相当不错的，主要是继承前苏联遗留的重工业相关的科技专业，因为前苏联的安图诺夫飞机厂在乌克兰，所以民航专业也是第三世界留学生的热门目标，除了重工业科技类专业，很少听说有中国本科生考乌克兰研究生的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有艺术类的专业也不错，这是斯拉夫民族审美天赋，但是艺术生考研的比较少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以如果留学乌克兰，比较好的选择就只有重工业科技和艺术类，其他专业就不好说了，尽管学费相比欧美很便宜，但是便宜也没好货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰的基础设施真是太差了，还在依赖前苏联的老本，几十年都没有怎么更新过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到基辅住旅馆，发现隔壁有很多留学生，来自中亚和北非，例如阿塞拜疆、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、摩洛哥等其他叫不上名字的国家，问他们为什么不住学校宿舍，那不是更方便和经济实惠吗？学生们说学校宿舍太差了，很多基础设施没有，所以还不如在外面住旅馆，像上下班一样坐车去上课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅馆没有图书馆，体育场，食堂，甚至连一张书桌都没有，怎么学习啊？他们说学校也没有啊，坐在床上看看书就可以了，一些人毕业2年了还没就业，不知道在乌克兰找什么工作，迷茫的青年到处有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这么差，依然有人来，因为中亚和非洲这些国家甚至比乌克兰还差，所以，他们到了基辅觉得很好，论消费的丰富程度，基辅已经算很现代化的大都市了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言不过关&#34;&gt;语言不过关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脱离苏联后，尽管民间都在讲俄语，包括首都基辅在内的大多数地区的人都讲俄语，而乌克兰官方逐渐将俄语排除在外，所以学校上课得用乌克兰语，中国有多少语言培训机构有乌克兰语的？几乎没听说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，大多数留学生前面1-2年得攻语言这一关，无论什么年龄，来这里都是从0语言水平开始，否则没法上课，等他们语言学好了，再来赶前面1-2年的课程也来不及了，于是导致很多学生到毕业的时候，整整几年都没赶上课程进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，也有少数学生比较用功，在出来之前就已经把语言掌握熟练了，但是语言熟悉不代表就能跟上课程进度，据说老师讲课会用俄语和乌克兰语相互切换，他们得掌握双语才行，两门语言相同点大概40－50%，这种尴尬的情况比较普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，乌克兰的留学生成绩大体是不好的，以至于相当部分学生不能上课，入学和毕业考试都是花钱找当地乌克兰人代考，然后才能拿到毕业证，并且难以在当地找到工作。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教育部门的腐败&#34;&gt;教育部门的腐败&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;中国留学生说&#34;&gt;&lt;strong&gt;中国留学生说&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我没有找很多学生访谈，仅仅认识几个学生代表，他们都显得吊儿郎当地，直言不讳自己来乌克兰就是混个文凭，这种现象很普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的文凭比较容易拿，这是铁定的事实，已经有几个留学生和我证实了，我问他们学习怎么样，很多人不去上课，把时间花在享受生活上，除了找妹子，就是做点小生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是来乌克兰留学，他们大多在毕业后回中国工作，在本地是找不到工作的，因为很多人硕士毕业的时候，语言都还不够好，没办法融入当地就业市场。少数比较勤奋和精明的中国学生，会自己创业做留学等中介的生意，我几乎没听说他们出去找工作成功的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件中，网红大V集体沉默</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一向活跃喧嚣的网红们，谁在朋友圈里装睡？点名一些大V站出来替铁链女说句人话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体给这起恶劣事件的主角标题叫“&lt;strong&gt;徐州8子铁链母亲&lt;/strong&gt;”，把人当做生育和原始性欲的工具，没有人道对待，用铁链锁住，叫“性奴”更贴切本质。将妈妈两个字和性奴并在一起的视觉冲击力太强，叫妈妈是天大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因这起事件，一些脑残亲友在朋友圈只管挣钱享乐晒幸福，我把它们就给删掉了，这起事件可能是社会改良的重大转折点，每个人都有责任参与并重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天忍不住发第二篇，谈一下我们周围朋友圈认识的人，谁在说话，谁没说话，为什么不说话？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;曾经受过伤，不敢直视罪恶的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：发一些美好的食物、风景、读书心得体会，做人的道理，少不了儒释道的经典注释的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个这样的朋友，过去几年因为家庭变故，事业落败，感情受挫等等不如意顺利，造成了心理影音，社会丑恶现象不再往心理去，这么大的事件和动静，他们肯定也看到了，但是嘴上不说，也不表现出来，其实他们心理一直都很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;别人的事和他们无关的完全享乐者没心没肺，物质享受。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：只发吃喝玩享乐，抖小机灵自夸的内容，显示丰盛的物质生活和精神世界，或许真滴相信世界是美好的，或自欺欺人地假装岁月静好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个有机农业圈的10年老朋友，也是我一直都敬仰的老师，在帝都有几套房，红二代军队高干家庭背景，农业界名人，江苏省会有户口，等诸多上层社会和有钱人的身份，如果站出来说句话，一定会增加一股强大的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信她们看不到这起事件，为何她们不吭声？我理解不了。她们的朋友圈里过去一个月的内容，只有自私自利，让我看到一个虚假的朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去那些年认识的人是假的，我得反思自己的能力缺陷，该改进如何识别人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若上面提到的都是小人物，无论其家庭背景，个人没什么社会影响力，那网红明星大V们呢？很多大V 不敢说话，无视罪恶即无社会责任，就只能靠众多没什么社会影响力的小众个体，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;点名大v出来说话&#34;&gt;点名大V出来说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这个年代，只有大V有影响力，大V不说话，谁能说得上话呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;李子柒说话了吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;李子柒说话了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李子柒是拍默片为主，本来就不多话，但是这件事不站出来说几句，这就太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最该站出来说话的是李子柒，女孩，四川人，农村的，她身边应该不少被拐卖的同龄人，隔着3-50公里范围大概率是有这些案例的，四川女孩漂亮，因此人贩子都盯上了，四川是拐卖灾区里的重灾区，案例最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止到2022.2.21日，尚未看到李子柒公开站出来说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话？是不敢？不想？还是别的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她预先得到相关方面的警告，欲言又止？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她说了，被删除屏蔽？按照她的影响力，即使被删也应该很快能让众多粉丝截屏保留下来，并转载分享出来，不存在被彻底禁言的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有她直接联系方式，无法采访她的想法，也看不到她个人朋友圈是否有在讲这些话题。如果能看到她朋友圈的网友们，麻烦给些截图，我们想知道她这段时间既不拍美美的视频，又不出来说话，她到底在干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都希望她能站出来说话，如果她不说，我们应该给她的媒体号下方留言督促她，100万日活UV中如果只有10个人给她发提示，不到1%的概率太低，她可能会忽略掉，如果有1万个人提示，她应该无法推脱了，&lt;strong&gt;大V受到粉丝的监督，这是作为粉丝应尽的责任和天职&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试题：突破历史记录的热度，事件营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将各种KOL和网红排序，挨个点名谈话，不出面的名人由网友帮他们开口讲，强制表达意见，明星逼捐一个道理，逼讲话表态，遇事见人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推，找找其他大V，按照以下排名：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-按区域找云贵川&#34;&gt;&lt;strong&gt;一. 按区域找：云贵川&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我查阅了一下川籍的朋友圈，很遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云贵川是人口拐卖的重灾区，这三个地区的大V有哪些？云贵川的很多大V必须首先站出来说话，不分行业，只要是这三个地区籍贯，或生活在这些区域的都算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查找大V的方法，主要有以下几个渠道：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自媒体：如新浪微博、微信公众号、订阅号、今日头条等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他媒体：网络百科，新闻，电视，报纸等常规渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实体部门：行政区域内有实力的企业家、公益组织、科研院校、政府事业部门、其他有影响力的民间个人等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;可以根据他们的粉丝量，网络搜索的热度指数，在媒体上的曝光量来排名，这里我们选一个重要指标，粉丝量≥10万的都算大V，他们讲的话都有相当的受众影响力的，按粉丝量从高到低排序，就选他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不怎么玩国内自媒体，不熟悉这些渠道，有了解的网友可以提供线索，我补充进来；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-按行业找公益法律媒体电商-&#34;&gt;&lt;strong&gt;二. 按行业找：公益/法律/媒体/电商 ……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在全中国和全世界范围找大V出来说话，根据与事件相关性的程度分行业排名，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公益组织：妇女儿童权益保护、三农（农业、农村、农民），残疾人保护；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法律圈：罗翔谈过不可思议的法律，拐卖妇女值20只癞蛤蟆，还不如一直鹦鹉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明星：大嘴巴敢说话的人，金星；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体：各种自媒体、官办媒体、明星、网红、社会名人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科研院校：研究以上相关问题的社科类大学和智库；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工商金融业：宣称有企业社会责任的知名企业家、老板、电商圈，金融圈，抵制徐州产地的商品和当地的卖家，上市公司和地方国债等金融产品已经被抵制了，但是还不够，整个徐州全社会都可能要被抵制了，理由是当地的大部分人都在窝藏包庇纵容犯罪，在法理上与犯罪分子同罪，当地几乎没有无辜的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 按身份找：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;红三代：首位红三代出来讲话，叶剑英孙女叶静&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女人、男人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;人群画像标签分类&#34;&gt;人群画像&lt;strong&gt;标签分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大体三种人群画像，支持-
漠视
-反对。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;大一统的割裂&#34;&gt;大一统的割裂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;创造大一统的虚幻民族情感，目的是为了集权，集中力量办大事（攻击敌方），实际是不存在的，当你挂上中国人身份标签并引以自豪的时候，只要离开你的出生地方圆几公里，到了另外一个乡镇就不会因你的身份标签而给予同等对待，尤其是乡下人去了城市，其他地方的人去了北京上海，北京上海会给你当地的待遇吗？你不可能说我是中国人，你应该给北京上海的待遇，因为那都是中国的底盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家肯定是认为你疯了，他们只认识北京上海的身份标签，你拿不出身份证和户口本，自然你就不被认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候统一的中国人身份有用吗？实际是割裂的，每个地方都是一个情况，教育医疗社保和薪资福利都是差别对待的，既然是割裂的，那就彻底让他们割裂好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试问，作为云南四川人，当你不能享有北京上海的同等国民待遇，那就算了，但是你可以享有云南四川的国民待遇，那也可以，好好维护这个赋予和保护你权益的地方就可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他云南四川人被欺压拐卖到其他地方，你们作为命运共同体，你应该有天职责任去帮助那些弱势的同乡们，如果被拐卖到徐州，那就找江苏，如果拐卖到郓城，那就找山东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从历史记录来看，外地公安是有破案并到江苏山东河南去解救被拐卖的妇女儿童，但是无一例外被整村的人围攻打回去，而且当地公安不会配合，作为公安和政府不可能要求他们说“都是地方政府和公安战线的，你就帮帮吧”，人家帮的是当地，不会帮你外地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方实质就是一个独立的小国家，有复杂社会关系和盘根错节的利益网，外地人不仅仅享受不了当地的同等待遇，甚至就是敌对国的战俘和奴隶对待，被铁链锁的云贵川妇女不就是充当性奴隶吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不要讲，我们都是中国人怎么了，他们只认是不是江苏人和山东人，他们不认中国人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何成功解救人质&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何成功解救人质？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;唯一的办法是云贵川派出当地的特警和特种部队，至少是电影战狼那种级别的狠角色，开到豫鲁苏当地去，佛挡杀佛神挡杀神，别说当地村民阻挠，当地一般的公安警察也不是对手，这是成功的唯一可能性办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有调用国家暴力机器去武力讨伐才可能，云贵川有数万人口被拐卖囚禁虐待，这么多被牺牲的人口，放在过去不亚于一场国家之间的战争掳掠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要通过政府、司法机关和检察院，让律师和那些文职人员去沟通讲道理，统统没有用。对方使用武力囚禁被拐卖的人，并威胁所有来解救的人，必须是对等的办法才可能解救。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件与我有关</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;徐州铁链女事件，和我有很大关系！预见海外排华，华人将无立锥之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是新年，本该喜气洋洋的，但是近来网络上涌现的这些黑暗罪恶的事件，不得不引起公众的愤怒和集体讨伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州狗链8孩性奴让“徐州”恶名传遍全世界，我也受到波及，周围有老外问我，是不是从那里来的，因为我的中文姓氏是徐，他们有人叫我XU，我觉得自己被黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上很多国家发生过排华，我不能逃出一个坑，再跳进另外一个坑，看着海外那么多无脑中国人在疯狂造作的趋势，担心迟早在我居住的社区也会发生排华，难以预料将来会发生什么，我得把自己无辜背负的恶名给除掉才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经逃离那片地方，本来极不想再看墙内负面事件，多如牛毛看不完，且影响心情，耽误时间。但此事牵连到我，不得不发声。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雪崩的时候，有一片雪花是无辜的吗？没有。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我们得做点什么啊！希望网友集合众人之力通过媒体改变一些社会现状，就看各位过客是否会积极传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看维基百科，“&lt;strong&gt;徐州先后获得全国文明城市、联合国人居荣誉奖等称号&lt;/strong&gt;”，下面最近添加了一条更新介绍“&lt;strong&gt;人口贩卖&lt;/strong&gt;”，鲜明对比，多么刺眼。这联合国等一些大型国际公益组织也早已变成乌合之众的集体了，谁给钱就把牌坊给谁立，领着一帮流氓和贫穷落后的国家，难怪一些文明和发达国家自己搞小组织，不愿在联合国里混呢，大家千万不要高看国际组织一眼，以为会说外语就高大上，就多了不起，很多国家老外的素质也一样是很低劣的，有机会再发一篇，介绍我接触那些国际组织和海外经历的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事确实与我有关，几年前我还看过族谱，我们家来源于江苏泗洪，更早可以追溯到大约3000年前，祖先大概是徐国的后代，祖籍是“徐州”人，我肯定不想承认这个事实。说一句中国的坏话都要被人责骂攻击，更何况被精准定位到这个小地方，谁愿意背着这个恶名呢？谁家姑娘敢嫁给我？谁敢跟我合作共事？可能还认为我是SM虐待狂，包括还有杀狗吃肉，因为这是徐州当地普遍的民间风俗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;删亲友圈&#34;&gt;&lt;strong&gt;删亲友圈&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;微信里2年没说话了，朋友们，我忍不住翻回墙内，在朋友圈转发：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信用得少，更少看简体中文资讯，虚假错误和负能量信息太多，朋友圈屏蔽和禁言已两年，看到这种大面积的恶劣禽兽事件，节日的氛围瞬间都没了，别管过不过年的，云贵川的很多朋友给人印象都蛮好，对别人的苦难感同身受。官方调查通报里有数万四川女孩被贩卖，痛心！为四川人转起 【最新官方通报】
1，仍然没有查清该女子的身世，身世经历里可能存在严重犯罪行为。
2，仍然没有查清患病的时间和原因。
3，仍然没有查清八个孩子是不是同一个父亲。
4，仍然没有对受虐待、受伤害的违法行为立案侦办。
5，对失职的国家工作人员是否应该查处，没有任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很快看到。。。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个亲戚（亲舅舅）留言：坏人毕竟还是少数，负面的新闻也只是少数，这些该由警察去管，老百姓无能为力，还有那么多正面的新闻去看看，乐呵乐呵，不挺好吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开口即暴露本性，吃人血馒头当中药治病般麻木如此，当即将其删号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韭菜的特征标签&#34;&gt;韭菜的特征标签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;该事件撼动了很多人，让这个本该欢乐祥和的节日添了一份巨大的悲伤，当然这个事件也对很多人丝毫不产生负面影响，照常吃喝玩乐享受是你个人权利，自己偷偷乐呵乐呵就完了，就不要公开秀智商，也让别人和你一样傻乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候对他的印象是聪明，岁月是把杀猪刀，把他脑子和心给砍掉一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%201.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%202.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本质上和徐州8孩的爹是一样的，都是为了传宗接代，他前妻仅仅因为不能生育就被休掉，现实的狗血般的家庭矛盾比电视上肥皂剧演得好，再娶妻生子欢天喜地，&lt;strong&gt;韭菜也望子成龙，意淫帝王梦&lt;/strong&gt;（微信头像穿龙袍的是他儿子）。迷恋中医大保健，学佛修行能达到这样的觉悟和境界，怎么不早点上天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次徐州事件，我看下亲友圈，没一个转发的，他们继续岁月静好，秀化妆品、晒美食和娃儿，自夸地抖一下小机灵，和央媒保持高度一致的美好幸福生活，过自己的欢乐祥和年，徐州？什么鬼地方？那都是人家的瓦上霜和门前雪，和他们不相干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都用上智能手机了，看朋友圈分享的动态，就清楚了每个人的特征标签（用户画像），网络流行词称其为&lt;strong&gt;韭菜&lt;/strong&gt;，我们根本不可能有共同话题，总结为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;韭菜身份的共同特征标签：生态农业、中医、宗教、传统文化、爱国、读经典、孝顺&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;真不要侮辱这些词了，我本来都很喜欢这些褒义词，曾参与进去干了不少工作，却看到，到了他们那里统统都变成贬义词，以后只要遇到这类标签的人，都避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚昧扭曲的三观教育&#34;&gt;愚昧扭曲的三观教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们从小就被家长和老人教育，不要去管别人的闲事，信佛心善的人会叹息一声表示同情，其他人连叹息声都没有的，即使发生在身边的事，都不会吭声，更不会管公共事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村里有吵架打老婆的，也逐渐很少有人去劝解，人们变得越来越自私狭隘，灾难没有降到自己头上，没心没肺地活着，甚至看到别人的悲剧还幸灾乐祸起来，庆幸自己过得还不错，用他们的老话叫“比上不足，比下有余”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从思维方式的底层逻辑上看，亲友们的三观和吃徐州人血馒头的那些人有什么区别？完全一样的。我们很多人从小到大最厌恶佛教的原因是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人们经常用扭曲的佛教理论和人生哲学教导我们“&lt;strong&gt;这辈子遭的罪，是上辈子积的孽债，得还了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;徐州案例是通过拐卖牺牲女性换取一个村庄和家族的延续，包括官方和拐卖者尽管极力回避或遮遮掩掩，至少会公开承认那是不合法的，而在我老家乡村社会居然有升级版的论调，将罪恶完全合法化并变成普世价值观了，也就是这个理论适用于任何人，包括其他被害者和自己，老人实际是义正言辞地告诉你，当任何不公义和侵害落到你身上时，得忍耐不要反抗和逃避责任，因为“&lt;strong&gt;还债是你的义务&lt;/strong&gt;”，多么冠冕堂皇的理由啊！这完全符合罪犯和统治者的胃口，看到居然有主动送上门的这么理想的猎物，魔鬼在地狱里发出最暴烈狂妄的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下我们从小到大的周围熟悉的故事，能清晰地看出各种毫不相干的不同事件的相互关联的线索：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;持续不断的各种社会悲剧的源头，在于有强大的群众基础和恶俗文化土壤 - 乌合之众/平庸之恶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多城里人和老外没去过农村，向往李子柒式的田园，真在农村生活过就不会说民风淳朴了，我是农村出来的，从事三农（农业、农村、农民）发展的公益项目和农产品电商10年，去过无数的农村，接触无数的农民及其后代，我从来没觉得农民是淳朴的，不能将农民普遍缺乏文化教育不善表达和老实木讷等同于淳朴来理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那少数心善的农民，如果不信鬼神，也不懦弱无能，再看他们有多少会面目粗暴狰狞如野兽，这个数量比例多得吓人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;吃艹&#34;&gt;&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我这些亲戚80年代离开农村，在一线大城市打拼30多年，每家都赚到价值数百万的1-2套房，都21世纪的今天，按理说他们的生活早已现代化，但他们最多的话题依然是“你吃了吗？找老婆了吗？”，直白问也就是“你进食，交配了吗？”，在此简称为“&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;”。包括在阿里和网易工作时遇到的同事，很多20-30岁的年轻人最多话题也是吃艹，除此之外没有什么经常好聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些抱着电脑喝着咖啡看起来衣冠楚楚享有高福利的社会精英，也是已经富裕和正在富裕的中产阶层，实际他们的灵魂深处还停留在原始社会野蛮人阶段，因为，从日常念叨最多的口号显示，他们的人生最重要的目标是“吃艹”，表现出深入骨髓的饥渴，是祖上18代穷怕了的穷鬼转世么？或是精神退化成了蠕虫？只为满足上面和下面一个口子的需求。为什么脑子里始终只看重生物原始本能的东西？为什么长期停留在马斯洛需求最底层？我理解不了这种现象，只能看作是&lt;strong&gt;极端的精神贫穷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我就不愿意去这些亲戚家，在他们家门口还没进门，透过门窗就能闻到一股发霉腐烂气味，那时候年龄小，理解不了很多事，但一直对那些人都有说不出的一种厌恶，害得我好多年对&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;都没兴趣的，后来真滴吃了几年艹，过年时面对一桌子好菜，一点肉都不沾的，随着阅历增长，逐渐找到反胃的原因，是因为他们最喜欢自告奋勇用反智商的说辞教你怎么做人做事，他们的话把我恶心到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有特别喜欢吃艹话题的，例如那个亲戚兄弟的几个孩子，从小就喜欢和大人聚在一起打牌听村里鸡毛蒜皮八卦的，他们家经济条件算是比较好的，把户口都迁到当地市区或上海，但是后来这些孩子果然没一个长好的，都是初中没毕业就辍学，男孩打游戏赌博混黑道抢劫，因囚禁他人犯罪被劳教几年，女孩（未成年）堕胎和未婚生育，居然被他们家接收把那野孩子养大，他们是虔诚的佛教徒，佛是慈善的，给了柔软心肠，但是没给聪明脑子，并终结于懦弱性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血缘关系大概率只能遗传智商和恶俗，不能带来个人发展和阶层升迁&lt;/strong&gt;，所以这几个90后的孩子从他们父辈那里继承了混乱的人生，与经济能力无关，同样地可能继续遗传给下一代，3代人的历史跨度很长大约是100年，100年改不了一个家族的命运，可悲可叹吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和他们一样，所以从小就想远离。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;恐吓强制&#34;&gt;恐吓&amp;amp;强制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拐卖人口确有其事，只是我老家还不算特别偏僻落后，所以当地很少有这种现象，但是经常听大人训斥小孩“&lt;strong&gt;再不听话，叫人贩子来，把你带走&lt;/strong&gt;”，3岁哇哇哭的小孩马上就静音了，可见从小孩到老人都知道中国大范围存在的人口拐卖的现实。总之，恐吓是家常便饭，对付小孩和各年龄段的弱者都很管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多事都是用强制的办法，譬如买房。本来很多人家在镇上有一处新房子，山上村里还有1-2处，但是他们还在不停叫我掏钱买房，如果我不听从，他们可以发动所有亲友讨伐，每个人都会攻击你“不孝顺，没有能力”，见面的眼色都不对，还有直接骂得很难听的各种脏话都有的，甚至威胁将有人打我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会把一处房产强行安到你头上，说这是你的，从今天开始你要当家做主了？我莫名其妙啊，活那么大，从来都没发言权的，连话都说不上一句，突然怎么就让我当家做主人了呢？后来搞清楚，那意思是，你要掏钱负担装修，维持社会关系人情世故的各种费用，及其背后的一堆债务，妄图用一个不值钱的破房子把我们套牢，让我们老实听话掏钱，确实有很多年轻人上当了，父母买房子就是给你下套，不够聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢经常问“什么时候开车回家？”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆低于当地平均水平的破车回去，那就是灾难，肯定是要挨骂，还不如空手回去，所有人都会明里暗里批判你“无能，丢人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆和其他人差不多的车回去，应该没人说你什么了吧，但是也有不少人指责你“上过大学的怎么和普通打工人一样？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回老家开了一辆好车，你以为就好了吗？确实排面上是很充足了，所有亲戚都觉得脸上有光，但是麻烦跟着来，不停有人找你借钱，理由是“帮你家做了什么，请你吃过饭，咱之间的交情和关系……”，你们帮过我，那是多少年前小时候的事，我哪里记得？小时候过年被强制拉去吃饭，新衣服撕裂的事我肯定是记得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之只要有辆车，你就横竖里外都不是人。最后我认真权衡了一下，决定只好10里山路走回去，或者干脆不要回去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暴力&#34;&gt;&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学刚懂事的时候开始，就没有身份认同和家庭归属感，甚至有性命安全之忧。因为不少家庭是有暴力的，农村俗话是“&lt;strong&gt;棍棒之下出孝子&lt;/strong&gt;”，很多家长还告诉老师“&lt;strong&gt;不听话就打&lt;/strong&gt;”，如果小孩子发生矛盾冲突，家长会&lt;strong&gt;打自己家孩子&lt;/strong&gt;作为警告，这是当地普遍的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以徐州铁链囚禁，是有人民群众的广泛案例和风俗文化基础的，没人觉得这不正常，至于违法犯罪？甚至根本都没那概念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现很多人的共同特征和普遍规律，都是欺压弱小的表现：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司“内讧”，政党“内斗”，“家暴”的本质是一样的，“暴力只敢给自家人用，不敢对外”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在12岁之前的每周甚至每天，我亲眼所见家长和老师打孩子的事件在身边周围发生，有些小同学留下后遗症，小孩子之间相互打架也很常见，也见过用绳子把人捆绑和拴起来的事件很多次。后来还有朋友说她小时候被用绳子捆着吊打，没听错是女孩，来自更偏远落后地区，这样比较起来，我们小时候经历的根本不算什么事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从小就知道乖巧听话，挨打算少的，许多人长大后的性格就很激烈，积极参与公共事件，这都是受过去经历的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候过年还有几次给我留下心理阴影，去亲戚家路过一些村子，有几户人家非要拉我进去吃饭，在拉扯中把新衣服给撕裂了，90年代初期，只有过年才买一次新衣服，这够招人恨的吧！甚至力气壮的把人扛进他们家，也就是强制&lt;strong&gt;你今天必须吃，否则就不放你走&lt;/strong&gt;，这种现象见过吧，不少当地人都遇到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么要这么干？因农村需要互相帮助的，方便以后好办事，尤其是家里有村干部的，更得要巴结，最好办法就是送礼吃饭。强制建立违背意志的关系，这和强奸有什么区别？很多农民就是这样粗蛮的本性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的商业诈骗</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一些朋友经常问我们在乌克兰怎么样，关于战争的各种传说，其实我想说的是，不要担心战争，那是国家之间的问题，领导人的大事，小老百姓干涉不了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是想说说在乌克兰遇到过哪些中国人？他们是个什么状况，以及我的看法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰我看到美女、战争，还有更多的诈骗犯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;涉嫌红三代的诈骗&#34;&gt;&lt;strong&gt;涉嫌红三代的诈骗&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;某天在住地附近，遇到一个中国人向我借火机，顺道聊起他怎么润出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他家是总参（解放军总参谋部）大院的，算是红三代，自小父母离婚，10几岁跟妈妈到了法国，习上台后在军队打老虎，体制内反腐败，把很多总参的人给搞掉了，他们家也包括其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是离开军队大院闯江湖，利用自己在体制内的关系作生意，他拿出一张电视台的节目单，列着上百个红二代，是河南某个（只有鸟拉屎的鬼地方）公司组织的唱红歌的活动，他说自己在北京还有很多这样的关系，通过他谁都可以找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然年轻人也有，就是他一个大院的发小，也都是红三代，他问我“你听说过太子党吧？我摇摇头，不知道还有其他党派的存在，太玄幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他们在北京路上开车都是横着跑，挂警察和部队的牌子，闯红灯和超速都是小事，车祸也没什么，要去北京，让你随便开；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，还结拜很多大哥，干房地产行业的，由于多少都因暴力拆迁涉黑，前几年又被政府打了一拨，于是他逃出来了，还好自己能出来，大哥们不少被抓被判刑没收财产的，真惨啊，一边摇头一边说“恨透了GCD和Xi，在中国没法活了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来继续在中国做生意，最近几年去缅甸倒卖玉石翡翠，混潘家园古玩市场，学点考古，知道怎么识别古董和珠宝，说着从箱子里拎出来一大串各种颜色的玻璃球，并往我手里塞了一串，说是送给我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当即拒绝了，表示看不懂这玩意儿，手上和身上从来都不带珠宝的，咱行走江湖不能招摇过市显财露富，肯定会受人眼红嫉妒，以免勒索钱财和性命之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年因为这病毒，生意没得做了，精神紧张焦虑。他们大哥想转移资产出来，大概有几千万人民币，让他先出来探路，在中亚和乌克兰一带投资考察，问我怎么安全地转移资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没干过这事，这怎么知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又说，准备再搞一个乌克兰或其他国家的护照，中国的身份要保留，毕竟咱是中国人啊！ 刚到乌克兰为了办证件，就被另外一个中国人被骗走了几千美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感叹：又遇到一个爱国者，只是现在的状况不允许你回去了，好可惜啊，要么待在中国不比这好？在这异国他乡也是孤单寂寞冷，不会本地语言，英语也不会，带了游戏机和中国电视盒子，整天就和微信朋友圈聊，一个国际聊天软件都不会，还请教别人怎么弄，就这样的情况，还怎么出来混，怎么独立生存啊！大哥们能放心把财产和前途交给你手上去投资么？这不是出来诈骗，是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些话我没说出来，聊几句就识破眼前这货的真相，起身就离开了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的巨大约会生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本篇节选自英文原稿的部分内容：Dating is a hug business in Ukraine。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生存策略&#34;&gt;生存策略&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每次我们谈论女性时，我都会想到提高女性社会地位的策略方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎还不够，总之，女性社会地位应该提升，教育更好，经济占主导地位，世界才会变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国古代的男权社会为了奴役控制妇女，通过裹足的方式禁锢她们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Foot_binding&#34;&gt;妇女裹足&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会已经不可能了，但是通过其他生存策略的方式，更多女性（被动或主动）被剥夺了家庭主妇的地位，这算是一种幸福，因为再也不用干繁杂低级的家务体力劳动了。但也是一种不幸，因为家务活是她们过去长期最主要的生存来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以列举一些其他生存策略的案例：美甲 Nails Makeup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美甲行业对女性的入侵，她们担心花了钱的美丽指甲被毁掉，因此不敢做家务，如果没有工作，缺乏经济独立能力，这样她们只能依靠男人提供财务支持，这算是另外一种形式的个人发展的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此得到启发，这简直是个天才的生意计划 ：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过美甲这个支点，可以撬起女性的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开一个综合性的服务公司，包括：餐饮、家庭清洁、保姆等服务，女性客户免费健身、美甲和化妆，目的是为了让女性塑造更好的形象，更少从事低级的体力劳动，这样服务公司就能获得更多订单和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，被解放双手的女性们失业了，她们应该干嘛去呢？同时，我们的目的又要让她们获得充分的个人发展和经济独立，这不是自相矛盾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最佳路径是：接受高阶的文化教育和高等职业训练，让她们获得经济上的优势，站在人类社会的食物链顶端，并推崇女权思想，这是一种和平路径。另一种非和平路径，即训练女战士，让她们获得超强的战斗力，在体能和武力上占据优势，并通过暴力的方式获得社会地位，这是生物圈通行的丛林法则，至今如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多女性也具备天生的智慧，无论是她们主动或被动选择的美甲和化妆，与男人的粗放表现方式完全不同，我很欣赏这种高超的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的女性是拥有极高的学历和智商，同时打扮得香艳动人，她们让男人神魂颠倒，而曾经建立男权社会主要依赖的就是冷静理性，逻辑思维的防火墙一旦被攻破，男性就会乖乖地交出所有的时间、钱和发展所需的最重要的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，大多数女性只是学会了美妆，但并没有接受高等教育和职业训练，所以女性的总体命运和地位并未好转，聪明的父母和亲友们应该支持她们走正确的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是基础教育缺乏的表现，包括金钱教育，我遇到几个人，他们的衣服和鞋子都是破的，应该很穷吧，他们自己买食物的时候都是挑最便宜的，但是其他人帮买单的时候，他们不看价格，都是挑很贵的那种，一次买食物可以花一千块，这可能是他们平常几周的消费量，他们不懂怎么花钱，可以让钱发挥更多作用和价值，穷人更需要关于金钱的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同基础教育全民免费的政策，女性的高等级教育也免费会更好，更有利于社会进化，再穷也不能穷教育，在我的老家中国只是一个口号，这是政府最擅长的刷标语方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心家务活没人干，这个问题早就有解了，不仅仅是女性，需要重复体力劳动的所有社会阶层都会失业，因为自动化技术出现，包括安保、厨师、飞机和汽车驾驶员、清洁工已经正在被机器劳动力排挤，甚至会计、文职人员、律师等我们认为的高级白领工作，也在被AI人工智能的机器取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生在这个时代，你还没有看到大势所趋，危机就正在逼近你，应该考虑一下如何给自己和下一代做正确的决策，这不仅仅是女性的职业危机，而且是全社会的，当然女性可能更少关注这些事关全局的问题，她们也往往在革命时充当主要的牺牲品和炮灰，这就是缺乏远见和眼界的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;心理治疗&#34;&gt;心理治疗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰遇到的很多人群都需要心里矫正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐小林漫画：明亮、温暖、积极、励志、智慧、幽默、风趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来难得能出口的优秀国产文创作品。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怪人社交&#34;&gt;怪人社交&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weirdos 是新新人类，不详细列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聲明，在此並無歧視，作爲西方現代文明的學生和受益者，正確的理念是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我完全接納weirdos做鄰居、朋友、同事或合作伙伴，但是納入個人生活中做室友，我還是不太習慣，公共和私人領域應該分開。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;身高难题&#34;&gt;身高难题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，亞洲人大多身材矮小，经常有人为身高问题而感到尴尬。在成长过程中，矮个子的人总是受到歧视，所以他们唯一的办法就是发展智力，在精神和心理上足够强大，可弥补身高和体能的不足，如果能生存下来，他们的头脑应该比周围高大的人更聪明。人的身高天生注定不能改变，但是可以通过后天的学习改进智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿破仑、丘吉尔、亚历山大大帝、凯撒、列宁、斯大林、普京、梅德韦杰夫，所有这些威名显赫的人物都是小个子，这不妨碍他们成为食物链顶端的捕食者。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战胜自己&#34;&gt;战胜自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这是我从宗教智慧中学到的精神胜利法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过几次人体博物馆里，无论是男女，从解剖学上看，一样的骷髅和血肉，看了被剖开的人类肢体之后，好长时间吃不下饭，也对自己和人类这个物种的整体有一些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活人都一样有诸多毛病，例如打嗝、放屁、体臭、排便、像野兽一样的体毛。以及生活习惯和语言文化的隔阂，还有性格、怪癖、很多其他毛病等等，如果三观（人生观、世界观、价值观）和精神思想不一致，和再漂亮的人在一起，保证让你兴奋不了几天就心灰意冷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对公共生存环境的关心胜过对美色和美食的兴趣，一看到被污染的河水和天空，哪里有兴致在周末约人在河边休闲散步？看到地铁站、教堂和商圈附近的那些乞讨的老人和残疾人，我就觉得心里难过，哪里有心情和漂亮的人逛街？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的环境里生存，让人没安全感也没好心情，我时时刻刻想着如何改进这个社会，但我不是国家领导人，在这样的社会，不通过黑手段，能上位去治理社会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我一般都会建议所有人能尽可能学好英语的，去英联邦国家，尤其是加拿大、新西兰这些环境质量比较好的地方，因为女孩们赖以生存的美貌需要高质量的空气、水、食物，这些人类基本生存资源都与环境有关的，不关心环境，而关心美貌，这是本末倒置，缘木求鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体无法改变命运的时候，只能加入另外一个接近其理想追求的社会国家，只有这样才能保全他们并继续进步，这是首先最重要的事情，其他问题包括家庭婚姻等等都是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些朋友，年轻的时候都是非常威猛，面对社会各种问题都敢做出反应行动，自从他们结婚生子后，一个个都像被阉割的小羊一样温顺，连话都不敢说了？因为家庭拖累，当他们实力不够的时候，就把自己绑定在一个地方动弹不得，哪些反对的黑恶势力，会拿他的家人老婆孩子开刀，大多数男人不得不怂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰社会初步印象</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一些正面看法&#34;&gt;一些正面看法&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;乌克兰很干净&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;垃圾桶旁边几乎没有臭味，很少看见苍蝇。而中国完全不同，尤其是夏天，垃圾桶旁边非常臭，你绝对不敢在路上跟着运垃圾的车走，一路漏着臭汤；这与饮食习惯有关，因为中国每个人几乎吃完饭都会剩下能吃或不能吃的东西，导致厨余垃圾过多；而西方世界不同，人们吃完饭，桌子上几乎不会留下食物残渣，除了少量的骨头，甚至连骨头都没有；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常热情&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;经常在路上遇到陌生人和我打招呼，与我住在同一层楼的几个建筑工兄弟带着家属，只要遇到我，就会握手；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人很乐观&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;每天看到所有人好像都很开心，少数人没有表情，但是也没有显示出不开心的样子；一个年长大哥告诉我，到了东欧，最重要的是学习他们的开心；你在中国每时每刻都会感到各种压力的困扰，不开心，这是极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常强壮健康&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都要去住地附近的公园锻炼，经常看到一家老小集体锻炼，连妈妈都能做十几个俯卧撑，每个成年男子都能做至少十个引体向上。 他们看起来都很健康，很少生病，我在这里没有听到任何人咳嗽的声音。而在中国，从小孩到老人，很多人都会咳嗽，吐痰，地上经常看到痰迹；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰的鸟儿和动物都不怕人&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们经常在路上看到成群的鸽子和各种鸟儿围在人群里，觅食、喝水、或者就是停留着栖息，据说是因为西方人不吃鸟，所以鸟儿也不害怕人类；这里也没遇到过恶狗咬人的，在外面跑步从来没有被狗追过，感觉很安全，相对在国内，不单鸟儿害怕人，狗要么怕人，要么就要冲过来狂吠咬人。 动物对人类有恐惧，所以才会如此，不仅仅动物，中国人相互关系也是个很严重的问题，经常有人很愤怒，走在路上都能嗅出这种氛围，人之间关系恶劣，人和动物之间也是如此。 这里还看到很多有趣的狗，有大叔牵着mini的穿花衣服的漂亮小狗，也有小孩牵着很大的苏格兰狗，看起来像一只羊，还有小姑娘牵着凶猛的狼狗，各种外形的狗都能看到，大概与动物福利比较好有关，例如肉食廉价且充沛，房屋狗宽大，主人有时间遛狗，所以狗儿就长得好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021920-与發達国家的差距&#34;&gt;2021.9.20 与發達国家的差距&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰留学的小郭同时兼职创业，办了一个商务和留学咨询公司，几乎每周跟我分享他碰到的各种麻烦，无外乎是他的某个客户被中介诈骗了，中国商人之间的恶性竞争，留学生之间的斗殴等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内已经内卷这么厉害，现在卷到国外来了。因为稍落后的西方国家进入的门槛低，素质差的一批就跑过来了，乌克兰比OECD国家情况差远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的华人圈子里，也有一些年轻人在做移民和留学咨询，虽然同行有竞争关系，但是他们相互友好合作，例如东南和刀刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见这大环境对人的影响有多大，发达国家就能筛选出相对素质高的人进入，而且有各种条件约束他们不能违规违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们奔着高的目标，应该去OECD国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在贪腐国家经商的障碍&#34;&gt;在贪腐国家经商的障碍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們從中國採購了一套設備，準備安裝到烏克蘭的工廠，下完訂單等了2個月，還沒收到貨，然後問賣家和貨運代理，他們居然不知道貨到了哪裏，由於工程每拖一天，就是多一天成本浪費，老闆焦急如焚，但是無可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽其他在非洲和中東的私企老闆也遇到類似的問題，除非是大央企國企，由雙方國家領導人高層親自敲定合同，並督促自上而下的各級部門盯着辦理，否則一般的小公司和个体户根本無法抵抗各種風險，因爲這些國家的整個社會系統漏洞太多了，即使很多大公司也根本補不過來漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有少數20%的發達國家的門檻和稅收挺高，但是辦任何事都有有譜、有明規則、標準和制度的保障，但是其他80%的欠發達國家基本都是一樣狀況：低效率、各種錯亂、潛規則、漏洞、風險、故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然不可否認，很多人選擇去80%的欠發達國家，因爲門檻低，機會也多（投機取巧），但沒多少好機會，也就是坑和爛機會。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021915-俄乌双语的问题&#34;&gt;2021.9.15 &lt;strong&gt;俄乌双语的问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于乌克兰社会普遍口语用俄语，而政府为了突出国家民族独立性质，官方文件和公共服务采用乌克兰文，许多在乌克兰生活了10年的人，依然没有掌握双语能力，导致办事还是需要依靠请乌克兰的翻译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是两种语言差距有多大呢？我们理解大概就是中文普通话和山东话的差距，很多中国人并不懂山东方言，有些谈话也得靠翻译解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于官方并没有鼓励将英语作为第二语言的教育，导致世界旅行者到了乌克兰依然只能短暂停留在少数大城市，因为去了稍微小一点的地方，就不能沟通了，投资者碰到的障碍会更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎找不到乌克兰语学校，会讲乌克兰语的人极少，会讲俄语的人很多，乌克兰政府部门要求所有文件用乌克兰语，于是这些学了中文的乌克兰人就占有优势了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;落后是必然的&#34;&gt;落后是必然的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为不能与外界进行有效交流合作所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道一个基本的道理，传统模式下一个家庭或社会要负担自己全部所需，由于自然资源和智力限制，这样的传统社会的人大多处于贫困状态或无法突破发展天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而社会大分工能促使进步，某一个地区没有的自然资源和人才智力可以从外部引进，前提是两个社会尽管体制和文化背景不同，但是他们之间是可以进行有效交流合作，能够进行资源交换和流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些国家或社会开放，但不是真正有效的开放，依然有诸多限制，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;语言不通：当地的服务业和政府部门不支持英语作为流行的语言，作为外国人去了之后，没有办法使用最流行的语言 — 英语，导致外国人融入本地很难；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;潜规则：由于政府和社会各部门之间协作不畅通，没有明规则，于是靠一套潜规则维持社会机器的运转，外国人办事的过程中会遇到非常多的障碍，这时就必需通过本地熟悉潜规则的人充当中介才可以办，但是这个中介业务毕竟只能赚点小钱，而且耗费大量时间，当地人也很烦，例如充电话费之类的一点小事都找他们办，这样的小中介业务也限制了本地人的职业晋升空间；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;社会服务：例如不能快捷办银行卡，也就不能方便充话费、租车和购物，也就限制了经贸和文化往来和人口流动；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰，我遇到以上的几乎所有问题，所以，不可避免阻碍了外来者融入当地的进程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异）她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她至少在办公室里不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请中国人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的情趣服务目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 farting放屁；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，带着很多侵犯的言行，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是中国客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，代孕中心大约收费80-100万人民币每个小孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，那个重庆老板开了一个代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质人口和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
