<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>创业者 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85/</link>
    <description>Recent content in 创业者 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何改善程序员的生命质量？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管身家百万千万了，中国大多数程序员并未因经济能力出众而改善生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许是我的错觉或偏见，他们大多人有着屌丝一样的邋遢造型，在996没日没夜干活的间隙，迫不及待地补充路边摊的垃圾快餐，10几块钱一份（现在涨价了），或通过外卖送到门口，这群人面临很高的健康风险。这番话可能会招骂，我本意并非为了黑化这个群体，而是就事论事，找找解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我们的朋友左耳朵耗子心梗离世，正当壮年和事业高峰期，这些年也听到很多类似的案例，让我不得不重新考虑这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起曾经在中国的同事们，程序员只要在互联网大厂稳定地待8-10年以上，基本人人都身家数百万至千万，有的人混到联合创始人或副总，随着资本收购和上市，吃一波股价的红利，身家过亿的人也不少，妥妥的中产以上的阶级，怎么会命运苦憋呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真如大厂邪恶的HR们说的“结构优化”，不断淘汰旧的人矿（渣），并通过校招来补充新的人矿。让人不理解的HR市场，互联网大厂的白领35岁就该退休了，怎么就从脑力劳动变成了体力劳动？农民工还能干到60岁以后呢，从职业寿命方面比较，码农还真不如农民工。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何没有改善&#34;&gt;为何没有改善&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网从业者（尤其程序员）的薪酬相较社会平均水平高很多倍，可能高收入掩盖了高风险的事实，犹如赌博的“愿赌服输”的心理，或投资的“高风险高收益”心理，尽管每年都有死亡案例的报道，依然没有引起社会足够重视并改进这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人生得到一件东西的同时，就必须失去另一件更重要的东西呢？其实人生是可以平衡和兼顾的，如果不行，那就必定是思维误区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果作为精英阶层尚且如此，那么普通大众如农民工则更凄惨，更得不到正常的社会劳动和福利保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若当事人都不关心自己的福利，那么官方更不会关心这个普遍的社会问题，也就意味着该题无解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人说要关心程序员的时候，首先说这话的人应该掂量一下自己的综合实力，是否能达到程序员的普遍生活水平？否则“关心”的话未免显得有点虚伪，或不适合他/她的社会地位和阶层身份说得出口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员并非弱势群体，其普遍经济能力和物质生活水平很高，他们完全有能力照料自己的健康和人生所需的一切，所以主要问题在于他们是否关心自己，而旁人只能叹息一声“这么好的经济条件，却换来这么糟糕的生活”或“一副好牌给打成烂牌了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，农民工、农村贫穷女孩、留守儿童、孤寡老人、农村守活寡的妇女才更需要社会各界的关心和外援。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;调查报告&#34;&gt;调查报告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前网上能找到《中国互联网从业人员健康状况研究报告》 发布于2007年或更早，每年都有报道因健康原因导致的事故，包括自杀、癌症、心梗等，其中心梗在20-40岁的人群中成为较高死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的健康调查报告、IT人猝死案例和数据非常多了，那么就不必要再做网络问卷调查，每个从业者自己或朋友圈都有案例，主要涉及如下方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工作时长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996、每天超过8小时&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;健康问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理：***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理重症：猝死、癌症、心脑血管疾病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理轻症：痔疮、肠胃病、肥胖、三高、颈腰椎病、近视等还算是人人都有的小问题；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下班后，依然习惯躺在椅子上打游戏，或继续盯着电脑屏幕。即使自己创业，程序员和互联网从业者依然保持996和整天静坐在椅子上的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;996icu-和内卷&#34;&gt;996.ICU 和内卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&#34;&gt;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 话题风靡一时，主要关注的是超长工作时间和职业病，至今中国的《劳动法》对此没有形成强力执行的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 前端网页很久没有更新，可能这个风口过去，不再有很多人关心这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而新的“内卷”话题出现了，也就是中国特色的人力资源竞争，中国法律不会干涉这种恶性竞争，欧洲或德国不一样，警察和法院会敲门，要求公司纠正这种违法行为，否则罚款或关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乐于见到这种内卷，政府免责，问题责任完全被归咎于劳动者自身，活脱脱的丛林法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马云曾公开称996是“福报”，在疯狂内卷的市场中，马云说得也没错，因为很多人想996而苦于没机会，求之不得。如果你不想996，有的是人想996，你不干，总有一大堆人想干，而且人力成本还更低。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的特征&#34;&gt;程序员的特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下说的是普遍的中国程序员的思维、行为特征，不代表少数个例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;封闭单一和保守&#34;&gt;封闭、单一和保守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上帝给他们打开了一扇窗，同时关闭了另外一扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开窗：他们安静、专注、聪明，能够掌握高深复杂的计算机语言，成为社会精英和高收入阶层；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关闭窗：他们大多性格内向、不善言辞和社交，远离人群，习惯封闭的小圈子里玩；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致他们喜欢宅在家里，虽然掌握远程工作能力，最有资格和条件移民移居到海外，但是很多人却不太容易搬家到一个陌生的社会环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我曾经在乌克兰听到过不少这样的案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联时期施行计划经济，良好的科学教育培育了大批工程师，据说这些男性主导的工程师们大多不会做基本的家务，很多人连一双袜子都不会洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联解体后，这些人失业了，有一些人得到国外的聘请就离开了乌克兰，而大量的高科技人才随着国家社会走下坡路，下半生在酗酒和烟草中穷困潦倒度日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去了科技工作，他们便什么都不是，别的啥也不会啊，也没有能力承担基本的家庭职责，于是乌克兰有大量破败的单亲家庭，80-90年生的两代人所受的家庭教育于是非常糟糕，几乎继承了父母的失败婚姻，然后学校教育也同样糟糕，甚至不及他们父母在前苏联时期的教育水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们被计划体制培训成了单一思维和单一能力的“工具人”，虽然美其名曰工程师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员们是否也被资本培训成类似的单一功能的工具人呢？他们能主宰自己的命运吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外向全面和开放&#34;&gt;外向、全面和开放&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外一种就是独立开发者和创业者，天生的独立人格或野心家，他们依靠高超的技能创业，无论是靠细水长流的订阅，还是拿到投资，或成为坊间媒体报道的技术网红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不少人充分发挥了“狼性文化”，参与残酷的资本市场竞逐，左耳朵耗子就是这样逼迫自己，从“封闭的性格”走到“开放的性格”，这肯定要付出常人难以忍耐的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数程序员肯定不是这种创业者“开放的”特征，这似乎不符合写代码的天分所需要的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疯狂的角逐中，不断有人玩命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业需要天分、疯狂、刺激，大多数人是不适合创业的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若培养业余兴趣爱好则是绰绰有余的，例如一些到欧美的朋友，有一大堆爱好：有改装房车的、弹手风琴的、钓鱼的、玩铁人3项的、打猎枪和弓箭的、练空手道的。。。。他们交往一大堆的跨文化背景的朋友，对生活感觉很满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不像是我周围遇到的那些程序员，无论普通员工还是老板，人人都觉得很苦憋，中国式的悲情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然资本依然控制着市场，决定着大多数人的命运，甚至还有人信了“DS深层政府”阴谋论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，在海外的这些程序员的生活是令人向往的，生命质量更丰满、全面和开放，以及更多掌握自己命运的机会，没有沦为完全的“工具人”角色，这才像个人生。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何解决问题&#34;&gt;如何解决问题？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于很多程序员性格自闭，他们也许适合做计算机系统架构师，但不一定适合做人生的架构师，尽管他们消息灵通，也不乏远见和眼界，但他们不一定会在家庭和人生的重大事务上做出正确和有利的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正程序员只要专心写代码，好好赚钱就可以，带领家庭发展方向的领导职责可能要落到配偶或父母身上。例如：家务管理、移民或移居、投资、孩子教育等重大的家庭责任方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠配偶和直系亲属，任何其他人都不能替代，如果有一个幸福美满的家庭，那么他们就是幸运的，不但能干到70岁退休以后，成为真正骨灰级的程序员，而且身体健康和生活满意度会很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们遇到不少人虽然掌握翻墙技能，在网络上和同行吵架，辩论和打打嘴炮还可以，现实世界中的行动力却不一定能与嘴上功夫匹配。而不少家属却完全生活在信息茧房或平行宇宙中，眼界见识与普通人无异，这也让他们普遍心态上很着急，因为在家庭氛围中缺乏信息堆成交流的亲人，这相比其他不会上外网的普通人增加了更多的生活焦虑和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度而言，程序员的社会形象被媒体过分神话或娱乐化，其实他们大多生活在虚拟的电脑屏幕的两维空间中，唯一的长板是造币能力较强，其他方面与常人无异。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后总结&#34;&gt;最后总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘟疫封控的心理摧残&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左耳朵耗子没有打过疫苗，没有倒在三年残酷的瘟疫封控中，病毒的生理伤害并不可怕，可怕的是这三年极其憋屈的情绪状态，对人心理的折磨摧残，程序员最大的爱好就是不停在社交媒体上讲自己的日常琐碎，苦闷无处排泄，生活在虚拟网络空间的人，这是最适宜的压力排遣方式，耗子的社交账号充分体现了这种程序员特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业过猛的健康损耗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机记录了耗子等创业者每天上机的时间，铁证如山，生理健康的损耗，最直接的结果就是心梗，这是行业常发疾病，过劳死也是职业病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子还算是比较幸运的，他有非常好的亲情家庭氛围，以及很多拥护他的同行网友们，他不孤单，所以他能有所成就，遗憾的是最终没能战胜时间魔王对生命踩下急刹车。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>职业路线：人-团队-方法-工具</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/human-organization-method-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/human-organization-method-tools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如何创建高效率和有质量保证的团队组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常遇到家人、朋友、工作伙伴、客户特别纠结，很简单的事也想不通。而想得开的，又解决不了问题，因为大多数人的工作都是要与人合作，不能个体单方面完成。仔细复盘，生活或工作上的所有障碍，其核心都归结为人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是结合各种场景的问题，抽取其中普遍共性的规律，写下这篇文字作为统一的方案，看不懂？目前也没太多时间解释，大家若感兴趣，可以一起分析做改进。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人成功的关键&#34;&gt;&lt;strong&gt;人：成功的关键&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;再次和耗子聊天，谈到近期的一个水稻项目调研，我感慨又碰到大坑了，好在有多年的经验，没有踩到坑里去，在农业的种植养殖多个具体领域发现那么多的诈骗，没想到涉及知名的公司和人，这是当初入行时始料未及的，若再过一年情况不能好转，还没有找到合适的机会，那就只能放弃农业大类的业务，回老本行干纯IT技术工更轻松些。听完吐槽，耗哥于是提出以下忠告：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在某个行业持之以恒，专注在细分领域不放弃；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选可把控的小产品做，不要做太大的，太大的往往都很虚；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提高项目、合作伙伴和朋友圈的要求标准；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;前两条我非常认同并可以遵循，可是第三条还很有难度，因为市场环境摆在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经试过，为了筛选更好的项目和合作伙伴，设立以下高标准的条件进行检索：大城市，名校学历，英文工作语言，世界五百强，高科技壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现行不通的，首先我自己本身条件就达不到，若给合作方提要求，条件越苛刻，则搜索结果越少，即使有一些机会，大概率也轮不到咱，这就尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个大环境背景可以理解为，城市如今要求高了，假冒伪劣货不能非常彰显地销售推广，最后都跑到农业农村农民那里去了，即所谓三农问题，普遍现状就是能力不足，科技教育资本人才等各方面的投入和现代化水平都比较低下，类似农业这样的基础行业变成了低端代名词，于是问题变成了，在一个低端领域怎么做高标准的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拼多多为什么那么成功？因为做下沉市场，降维打击。农业一类的基础行业更容易降维打，所谓的割韭菜就是收割低端行业人口，给低要求的客户推销高标准的产品，必然生意惨淡活不下去的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;能力不够造假来凑&#34;&gt;&lt;strong&gt;能力不够，造假来凑！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这句至理名言，在急速发展中的社会，不仅仅适用于低端基础行业，高端科技行业和学术圈情况也好不到哪里，每一波财富浪潮的背后都是在大批量地收割韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如从80年代市场开放到现在已历过的医药，保健品，太阳能，新能源等等，最近流行全民大造芯片，留下一地鸡毛，虽然高端行业也有诈骗，但是违法违规的成本比较高，没有低端的农业那么容易，我一直在想出路在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上的事几乎都有人造作的份，所有问题的核心都是人，首要解决人的问题，才可能有好项目。合适的人是稀缺的，niche market缝隙市场机会永远都不缺，市场没有好坏，人和产品有好坏。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;筛选项目的关键是找对人&#34;&gt;&lt;strong&gt;筛选项目的关键是找对人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近些年有感于社交工具的复杂和不便，于是戒掉微信朋友圈很久，告别混乱后整理思路，开始筛选清洗朋友圈，发现已经沉积了一批比较优秀的人，像淘出了金子，他们有一些共同特征：“良好的教育和工作背景，大多从事技术和科研，性格内向，不善社交”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惋惜的是，其中部分人自闭压抑，郁郁不得志，处于沉睡状态，因为和外部大环境很不适应协调，无法实现理想事业所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何评估人是否优秀？我没有良好的直觉感性的天赋，因此通过理性客观分析，选人依据是一份自制评估标准的表格，由于刚开始还不成熟，暂按不表（待上传链接文件anchor），将用以下2个软件进行筛选和管理：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选人模型目标为了高效率管理人脉筛选朋友圈的各种才华技能的优秀人士&#34;&gt;**选人模型目标：**为了高效率管理人脉，筛选朋友圈的各种才华技能的优秀人士；&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**需求：**一款开源易用的软件，便于更精准地定性和定量分析，不漏掉一条有效信息，并将垃圾信息过滤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决人生大事的百合网们静悄悄多年，如此可见人性是异常复杂难以评估的，每个人对它人的评估标准可能都不同，而模型是通用的，根据需要定制各种变量属性值，则输出不同的结果。我尚未探索市场上是否已经有类似的软件和标准，希望有专业从事HR人力资源和心理学的朋友推荐。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人事管理目标更好地做各种项目需求的hr人力资源优化配置和创业团队组合&#34;&gt;**人事管理目标：**更好地做各种项目需求的HR人力资源优化配置和创业团队组合；&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**需求：**一款开源易用的CRM，安装HR人事招聘功能，方便进行大批量地信息分类、检索、联系、日志记录等管理；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将所有人脉当成客户来对待，由于此类软件可选项已经非常多，不需要再重复开发，选一款类似salesforce- crm的产品即可，接上API开发，可以将选人模型直接融入到已经成熟的CRM中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选好了人，但是人单干的力量有限，因此，接下来必然是创建组织。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;团队创新组织的文化&#34;&gt;&lt;strong&gt;团队：创新组织的文化&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;团队人数不需要多，精干即好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟什么样的组织模型适合？定义一下我们理想环境中的先进的组织文化是什么样的？然后我找到了以下样板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些全球化创新公司的组织形态和人才理念非常新颖，在其网站上彰显共同的文化符号，总结为这三个词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体表现在以下这些方面是友好、无差异、无歧视的，包括并不限于：种族民族/肤色/年龄/残疾/性别/性取向/性别认同/学历教育/经济状况/社会关系/残障/身体状况/家庭出生/地域/文化背景/宗教/政治/ ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举典型案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://quip.com/intl/zh_CN/about/jobs&#34;&gt;Quip 全球知名的工作效率平台&lt;/a&gt;
We encourage applications from candidates who are LGBTQ+, women, Black, LatinX, American Indian, first-generation students, and people with disabilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://automattic.com/diversity-and-inclusion/&#34;&gt;Automattic（wordpress母公司）&lt;/a&gt;
not limited to, differences in race, gender, sexual orientation, gender identity or expression, political and religious affiliation, socioeconomic background, cultural background, geographic location, physical disabilities and abilities, relationship status, veteran status, and age.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
