<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Business on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>商业计划书/投资建议书 [公司名称]- 模板</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/bp-investment-proposal-template/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/bp-investment-proposal-template/</guid>
      <description>&lt;p&gt;该文书模板适用于普通的商务公司和个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：投资建议书 - [公司名称]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日期：2023年2月7日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的 [投资人姓名]，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望您一切安好。我写这封邮件是为了向您介绍 [公司名称]，一家在行业中掀起波澜的 [业务领域或行业] 公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为下一步，我想与您分享我们的投资演示文稿，其中全面概述了我们的商业模式、财务预测和未来计划。我们的团队付出了巨大的努力来制定一份引人注目的提案，我相信它将使您对我们的公司以及我们与竞争对手的不同之处有一个很好的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本邮件附件中，您会找到 [PDF/PPT/Google 幻灯片] 格式的投资演示文稿，供您审阅。如果您需要任何其他信息或想安排电话进一步讨论，请告诉我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢您抽出时间考虑我们的提案。我期待着有机会与您合作，共同使 [公司名称] 取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此致，&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>申根商务签证邀请函</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/invitation-letter-for-business-schengen-visa-template/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/invitation-letter-for-business-schengen-visa-template/</guid>
      <description>&lt;p&gt;该文书模板适用于普通的商务公司和个人。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;示例&#34;&gt;示例：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日期：2023年1月22日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[大使馆名称]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[大使馆地址]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[大使馆电话号码]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：关于 [申请人姓名] 的邀请函&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[申请人姓名 1]，护照号码：__________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[申请人姓名 2]，护照号码：__________。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的女士/先生：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[邀请公司名称]，我们目前在[德国，柏林]注册，特此致函支持 [申请人姓名] 的商务签证申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[背景和头衔] 申请人是[申请人公司名称]的创始人，这是一家位于中国的云计算公司，他们计划在欧洲开展创业活动。我们为有才华和高技能的创业者提供在孵化器和风险投资方面的指导服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[访问目的] 是为了参加多个商务会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[旅行资金来源] 多次往返的费用将由申请人自行承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[旅行时长和地点] 期间为三月至六月在柏林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附件：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[邀请公司证书复印件]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[代表人的护照复印件]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此致，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[邀请公司名称]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[邀请公司地址]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[代表人姓名]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[电话号码和电子邮件地址]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[头衔和公司名称] FI（Convestec Gmbh/创始人学院）的董事兼创始人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[公司盖章和代表人签名]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲养蜜蜂</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-bee-keeper/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-bee-keeper/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;德国农场劳动换宿&#34;&gt;德国农场劳动换宿&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去几个月我在传统的德国家庭农场体验生活，同时也是为了等待律师的消息，有穷游经验的朋友应该不陌生，有一些劳动换宿平台可以方便找到附近的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://helpx.net/&#34;&gt;https://helpx.net/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wwoofchina.org/home/&#34;&gt;https://www.wwoofchina.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;养蜂人家&#34;&gt;养蜂人家&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;时间 2022.11.5 - 12.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人 Christof,&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022115-农民的城堡&#34;&gt;2022.11.5 农民的城堡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我申请了一个感觉非常好的家庭寄宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们家的房子像是一个巨大的城堡，有记录的历史是200多年，村子里很多这种几百年房子依然住人，墙体超过1米后，都是用大大小小的红色砂砾岩石垒起来的，非常坚固，大门就像故宫的正门一样高5米左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几千年的中国历史，封建王权和登记制度不允许平民的房子和大门高度超过皇家，甚至不能超过本地政府的小官吏的房子规格尺寸。可见欧洲自古以来的开放和平权，没有那么森严的社会等级制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可见欧洲农民的富裕程度，最普通的农民都可以拥有这么豪华的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了一周时间和男主人Christof维修房子，拆下来的老窗户大概是200多年的历史，把表皮斑驳的油漆刮掉，砂纸打磨干净，把破碎的玻璃更换，重新安装到房子里，所以家具也都是几百年的历史，没有放到博物馆，今天依然在很多家庭里日常使用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022116-精神世界相对更重要&#34;&gt;2022.11.6 精神世界相对更重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于语言和文化背景不同，生活在一起，我和外国人的沟通经常出现误解或尴尬，好在大家都彼此很包容，没有出现什么矛盾冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如生活习惯方面，欧洲中部气候相对于中国中部更寒冷，我的出生地湖北地区，从小没有关门窗的习惯，我们锁门窗是为了防盗贼，而欧洲是为了节省暖气，如果一个晚上没有关门窗，可能也不怎么明显觉得冷，但是一个晚上泄漏的暖气可能是巨量的数字，这在欧洲简直就是灾难，虽然他们经济能力承担得起，但是不用这么浪费吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我得随时注意，养成新的习惯，尤其是语言，要特别注意听，不能大脑精神涣散，随时集中注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上和女主人Karin早餐聊天，说起我们各自的旅行经历，我们都去过很多地方，一些地方被毁掉，例如叙利亚、西藏、新疆等，当地人的语言和服饰也被汉化或西化，如果论保护的办法，只能帮当地一部分愿意逃离的人，永远离开那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的文化在异域他乡一定能生根发芽，如果不是优秀的文化，被消灭也就算了，没啥遗憾的，仅仅让一些比较珍惜文化的人感到痛心疾首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如苹果园，原来那片故土被毁灭，土壤和水被污染，唯一的办法就是移植出去，或者把种子带出去，虽然在遥远的地方物种（文化）基因发生了一些变化，但终归这苹果树还能长出来苹果，大概率在自由世界的肥沃土壤里能长得更茁壮茂盛，这是唯一的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于原来那片果园被毁灭，大环境和不可抗力因素如此，我们无能为力，坚守在那里的结果就是物质和精神全部毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，最容易传承的就是精神，这是一种文化DNA，相对而言，物质世界不重要了，只要精神能传承出去，物质还能被再创造出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么，我愿意接近一些学习精神、文化和哲学的群体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20221124--难得进城一次&#34;&gt;2022.11.24  难得进城一次&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住在村里快20天了，还没有出去过，一只在房子里，村子里也只在办展会的开放日转过一次，今天中午1点出门，和Christof进城采购，然后他去开会，我顺便到医院或诊所咨询一下健康体检方面的问题。这是附近最大的城市Halle, 这一天还是挺让人期待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上车前预先他在手机上存了我的手机号，我早就有他的2个号码，所以我们以为保证都能联系上，约定等他开完会，在一个医院门口接我回村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厕所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不巧，当天医院下午2点开始关门休息，在网上也查不到预告，所以我扑了个空，医生找不到，我于是找到附近一家韩国餐馆吃饭，好不容易来一顿亚洲餐，虽然我连续吃几个月面包也不会觉得厌烦，偶尔来点不一样的，还是值得期待的，但是这一个石锅拌饭加上一小杯200毫升的可乐，花了将近14欧元。好在开餐馆的韩国金大叔汉语讲得还不错，他曾经在北京工作过，说起来直摇头，他说和中国朋友在微信里很多话不能讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么贵的一顿饭，居然不提供厕所，金大叔让我到附近另外一个馆子里上，说是他们的朋友，我觉得不太好意思。搜了一下，发现附近方圆1.5公里外才有厕所，这可是本地区最大的城市啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往厕所方向去吧，靠近目标的地方有一个大学，根据经验，医院、宾馆和学校一般都是有免费厕所的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;google地图上没有太多厕所标记，其他很多信息都是不准的，包括交通信息，我从来就没有通过google准确查到过汽车或火车信息，据说因为欧洲各地方政府和大公司的合作都比较差，是为了隐私保护、信息安全、反垄断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，这样的结果就是，国际游客比较懵圈，国际游客当然使用国际最主流用户最多的平台，在这些欧洲国家统统不好用，Google上能搜到一些交通信息，但是都是错误的，或者延迟的信息，而德国铁路动辄罢工、故障、延误等到，居然某次看到站台上的信息屏幕上显示着“由于司机生病，该车次临时取消”，开车前2分钟给我们发这样的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林等一线大城市好一点，到莱比锡等二三线城市就不行了，到更偏远一点的农村就几乎瞎了，人们不讲英文，每个地方的交通信息都是自己一套，有独立的网站，各区域之间并没有打通信息屏障，好在任何地方都有一些热心人，总是有人乐意指路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了预定的上车时间，由于我还在大学的厕所里，我给Christof打电话，想告诉他我的地址，但是打不通，然后我只好去超市门口等，据说他已经在医院附近等了我差不多一刻钟，他说谢天谢地，终于找到我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和我之前的联系都用邮箱，他几乎不用手机，这导致他不知道为什么没有保存我的手机号，明明在通讯录中记下来，但还是丢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多德国人都是类似情况，我的上一个房东也是这样的，我从来都不知道他的电话，每次都是发邮件，提前约好时间地点，否则找不到人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我拨打他的号码是他家里的座机，所以，我找不到他。而他也根本没有提供过手机号给我，至今也不知道。医院关门，导致我只好去超市等，因为我们只去了这2个地方，他猜对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，预先计划安排，按照一种既定的方式做，他们可以把任何事都做到极致完美，否则，他们即使很简单的事可能也做得很糟糕，或他们根本就不会去执行不确定性的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德國鐵路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为要进城一趟，Christof帮我查询时刻表和票价，德国铁路和交通系统为何如此复杂？我经历过的火车估计大约30%经常延误或取消，区域的公交车还得提前一天或1小时预约才能坐上车，某些地方票价贵得要死，3公里要3-5欧元，而有些地方用很豪华的benz商务车却免费接送，真看不懂他们的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平台更是多得数不清，每个地方都有自己的一套系统，这是Leipzig- Halle区域的公交信息查询用到的web app。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Moove.de&#34;&gt;Moove.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Mdv.de&#34;&gt;Mdv.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Insa.de&#34;&gt;Insa.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20221129-欧洲绿党&#34;&gt;2022.11.29 欧洲绿党&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;男主Christof是一个政治话题爱好者，可能不分年龄性别的很多欧洲人都喜欢参与政治，最近他总是放下我们预定的工作去开会，譬如应该修理房屋，到森林里砍伐木头等等，不得不放下这些冬天来临气温降到0度之前要完成的工作，他一周至少3次跑到几十公里外的市区参加地区的政治议会。昨天晚上在饭桌上他说，议员们认为政党内存在腐败问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比较好奇，想参加旁听，但是听不懂德语，于是要来网站翻开看。绿党，这不就是欧盟影响最大的那个以环保和可持续发展为口号的党吗？他说如果我获得德国居留权，我也可以参加这些政党内部活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国halle区域的绿党 &lt;a href=&#34;https://www.gruene.de/&#34;&gt;https://www.gruene.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲绿党&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://europeangreens.eu/&#34;&gt;https://europeangreens.eu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲绿党仅仅是全球绿党的四个区域协会之一，还有全球绿党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统的德国人：节俭、勤劳、勇敢、才能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;节俭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的极致节俭，是我在其他地方见不到的，现在我能明白为何Christof夫妇俩如何节约，我认为自己在中国已经属于那种非常节俭的人，但是他们的节俭程度超出了我和任何其他我认识的人，这让人很惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一次烤很多面包，存在一个大冰柜中，平常只吃面包，蔬菜生冷直接吃，蔬菜甚至都不洗，不需要开火做饭，唯一热的食物就是烧开水冲泡一杯茶，饮食方面非常节能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们很少吃肉，都是超市买的那种已经切碎的小块，偶尔来两块，不是那种美国式大口吃肉大碗喝酒。刚来的时候我不清楚他们的生活习惯，我想去超市买肉，他们不太乐意，于是只给我一小块，我说自己去买，挑选了一大块，大概2.5公斤，他们认为太多了，但还是帮我付钱，因为劳动换食宿，他们负责给我提供食物，结果那些肉我一个人吃了，只有Christof勉强挑了一小块，他们严格节制肉食行为，这让我有些自责，我可以保持和他们一致的生活习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个周末Karin做一顿热菜，一般都是炒蔬菜或汤，这算是大餐。在我和Karin的盛情邀请下，Christof每次都很勉强吃一点热菜。他们吃完后把盘子舔一遍，如果是碗，用手指刮干净，舔手指，然后用面包把盘子和碗再刮一遍，保证餐具上没有一点油和汤汁，我仅仅在30年前的中国农村见过这种场景，因为中国农村的贫困，物质生活极度匮乏。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>茶叶是社交产品</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/tea-is-product-for-social-networking/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/tea-is-product-for-social-networking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近来和叶先生交流，由于他投资很大的有机茶园，这引发了我的一些思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我目前居住的社区，如果实体商业，可能得花3-5年时间才能走上正规，实体就是这么慢且稳固，这区别于此前我做的完全基于互联网的商业案例，互联网上的项目都要求快准狠，高风险高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些并非突发奇想，而是由来已久的想法，在准备创业之前，通过亲身体验，认识当地社区，参考这篇[德国社会初步印象]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了迎合市场现状特征，我想通过商业设计，给社会贡献一些有益的项目，同时找到一些志同道合的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何选品&#34;&gt;如何选品？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们需要选一种**健康的社交属性的大众消费商品，**为何选择茶叶作为切入点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界流通最广的三种传统大众商品“&lt;strong&gt;烟酒茶&lt;/strong&gt;”均具有社交属性，在西方社会还应加上“&lt;strong&gt;咖啡、糖&lt;/strong&gt;”，人们消费这些商品很多时候并非为了自己，而是为了招待客人，将其作为社交的中间媒介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以想象如果一群人只是坐在那里谈话，场面一度尴尬，他们总觉得少了点什么，互相递上一支烟或一杯茶，即使紧张的气氛也能得到极大的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此这些商品有病毒似的传染性，如果一群人都在消费这些东西，而你唯独例外，这意味着你没有朋友，称为“社交死亡、社会性死亡”，也就是肉体活着，但是精神消灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这些商品能带来巨大的收益，曾经是旧时代官方专营管控的商品，盐和铁也曾经是官营的，但不是普通大众社交属性的消费品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有更猛的社交属性的商品，例如“&lt;strong&gt;大麻、毒品&lt;/strong&gt;”等，这些商品的消费方式也几乎都是通过社交拓展开的，很少有吸毒者是独自一人人完成整个消费过程，几乎都是群体行为，在狐朋狗友的蛊惑怂恿下开始尝试和接触第一口，然后他们就终身难以从这个&lt;strong&gt;社交消费网络&lt;/strong&gt;中解脱出来，并轻易受掌握“大麻、毒品”资源的人操控，这真是“物以类聚人以群分”，社交属性决定最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会各界达成共识，其他两种商品（&lt;strong&gt;烟酒&lt;/strong&gt;）让人精神上瘾且摧毁生理健康，受到全世界的一致批判，近些年甚至糖也受到批判，因为西方人似乎很容易对某种东西过于执着和精神依赖addictive，过度消费糖也导致了生理健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我暂时不太理解加拿大、德国等越来越多发达国家为何立法开放娱乐大麻？这些东西不是被很多国家当作毒品吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;咖啡vs茶&#34;&gt;&lt;strong&gt;咖啡vs.茶&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;咖啡尚未受到普遍的批判，它仍然是一种普通的日常消费品，西方人如果早上不来一杯咖啡，似乎没有动力穿衣服出门和工作，咖啡成了一种比较安全的产品，是比大麻低一等级的精神或生理依赖addictive性的消费品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类陆续在其他各种食物中发现了能让人兴奋的成分都叫“咖啡因”，茶叶中也有“咖啡因”，所含有的依赖性addictive物质成分的含量也没咖啡高，虽然有咖啡因，但是不至于像咖啡那样让人严重成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茶叶没有咖啡的气味那么浓烈，相对比较温和、宁静、含蓄，更符合东方人的性格和审美&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果人一定要强烈依赖某种外在的物质，甚至不容易用其他东西替换，那么这种物质掌控着人的命脉，这对于人而言是不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如严重依赖俄国的天然气，欧洲人的生活和生产才能维持，那么当战争发生的时候，天然气就成了要挟的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人的精神和生理动力不是来自内部或自己身体？人们为什么如此依赖咖啡或烟酒才能活命？这是个哲学话题，也逐渐有更多人在内省和思考。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遇到问题，首先寻找内因，而不是找外因，更多找自己的问题，而不是找外界的问题，这也是东方传统哲学思维。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;综合对比发现，现在唯有茶是相对更健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们就选茶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;茶叶的生意好做吗&#34;&gt;茶叶的生意好做吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;只要不是新兴市场，竞争者众多，所有的生意都不会好做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是从相对论讲：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方市场比中国市场好做，更少假冒伪劣和欺诈，更多货真价实和诚信；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快销品的营销起点低，大多是生活必需品，比慢销品的利润率普遍相对较低，每天都能源源不断地产生流水；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找一些同类商家做对比，参考案例，欧洲有名的茶商品牌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bünting&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onno Behrends（在地有名常见）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teekanne（最出名）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;meßmer（美思茶）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teekanne（德文茶壶之意，最早量产茶包的公司）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲比較流行的東方茶葉店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paperandtea.com/&#34;&gt;Paper and tea&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://everylittled.com/article/100214&#34;&gt;https://everylittled.com/article/100214&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些关于德国人茶叶消费的報道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%AF%8F%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E5%9D%87%E9%A5%AE%E8%8C%B628%E5%85%AC%E5%8D%87/a-38565038&#34;&gt;德国每年人均饮茶28公升&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kamatiam.org/%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%9D%B1%E8%8F%B2%E4%BB%95%E8%98%AD%E5%9C%B0%E5%8D%80%E7%9A%84%E9%A3%B2%E8%8C%B6%E6%96%87%E5%8C%96/&#34;&gt;德國東菲仕蘭地區的飲茶文化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们不是市场上唯一的茶叶卖家，竞争者众多，常规的方法就是寻求满足条件的合作者，模仿市场上的优秀同行，搞一些局部创新、独辟蹊径并借机弯道超车。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我与茶相关的经历&#34;&gt;我与茶相关的经历&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我离开学校后，作为穷学生想要旅游，于是去考了一个英文导游证，在北京旅游接待服务中心兼职，不但去各大景点名胜免费游玩，还经常拿到小费，兜里揣着10多个国家的外币，并赚到终身职业饭碗 — 第一台贵重的笔记本电脑；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2008年的奥运会之前的两年，我几乎每周都带着外宾去&lt;strong&gt;老舍茶馆&lt;/strong&gt;，那是北京政府的涉外服务接待单位，茶馆的墙上留着全世界政要名人到访的痕迹，然后我在茶馆工作了一段时间，从事服务接待和给服务员培训英文，借此机会，我了解过一些关于茶叶的常识；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后回归IT职业轨道，分别在三家互联网平台的农业食品部门（阿里巴巴、网易、永辉），进入农业圈已经干了10年，其中三分之一的时间在给三农和环保公益组织当志愿者，经常东奔西跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触过很多茶叶和产地，但没有专业做过茶叶的营销，目前无法预料前景具体如何。我相信一句老话“&lt;strong&gt;贵在坚持&lt;/strong&gt;”，做持久战的打算，当我们很艰难的时候，竞争对手的日子也不好过，这时候看谁能熬下去，谁坚持得越久，谁就是赢家，百年老店都是几代人经历战争和社会动乱并坚持下来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选人比选项目更重要&#34;&gt;选人比选项目更重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着年岁增长，我发现眼界在逐渐打开，朋友越来越少，距离自己的出生地也越来越远，我时常回顾过去的经历，总能找到少数一些闪光的人和事，我想和他们继续保持联系，而不是和过去完全脱离，必须找到一种媒介来维持联系，现在比较普遍的做法是合作共事，一起去做一件事，无论公益或商业的，或纯兴趣爱好方面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常社会标准以赚钱多少来定义成功，我有很多选择，但是没有选择继续赚很多钱的那条路，天生的厌恶，我不是厌恶钱，而是抵触过去的那些工作，厌恶那些经历的人和事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从事IT和电子商务，这类工作可以服务大多数行业的，任何正常的项目都可以利益社会众生。对于我而言，选择做什么项目其实并不重要，选择共事的人群更重要，因为世间的事（好坏）几乎都是人做的，选对人，做对事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从朋友圈筛选了几个人出来，因为叶先生在做茶叶，所以我就给你写信，看看如何做茶吧，借这件事，我们是否能磨合到一起？做长久计划，不要看眼前的一点利益，看10年或20年后的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我还有和一个前辈联系，他是中国云计算圈内的知名技术大咖，已经拿了两轮投资，我们会一起远程工作，希望未来创建海外的软件开发者社区，总之，就是要折腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我主要就认识三个圈子的人，”农业、环保、IT“，到了异国他乡完全不同的环境，我还是会继续做这些相对熟悉的工作，我也想把这朋友圈不多的人互相做介绍，我的博客中已经写了一些和他们有关的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教科文基金&#34;&gt;教科文基金&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;诚如我对（负责茶园自媒体和电商客服）钦阳同学所说的，不知道他是否能认同我的观点，“&lt;strong&gt;其实我并不是特别想做实物产品，茶叶是实物，我更想做虚拟产品，例如教育、科技、文化&lt;/strong&gt;”，与茶有关的图书出版物、健康教育、宗教等等才是更重要的目标，作为依赖网络生存的人，我们最熟悉做虚拟的线上工作，尤其重要的是帮助解决一些社会性难题，精神层面的需求，这是普通商品做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唯有虚拟产品的精神传承到永久，而实物如快消品，吃完很快就冲进下水道的污秽暗沟里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我现在做普通的实体商品，最终也要从商业过渡到公益，公益并不是非赢利，除了金钱收益，最重要的收获是“社会影响力”，因此在西方社会有一种新的商业叫“社会影响力”投资，几乎都是特别富裕的上流社会人物，以各种公益和慈善基金会的名义展开业务，也设有投融资部门、董事会、业务经理、章程制度、法律、财务、治理方法，看起来和普通的公司几乎没有什么差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，富人是非常聪明的，他们通过设立公益基金合法避税，投资项目带来盈利，并投入到新的公益项目中，产生巨大的社会影响力，再吸纳各种公募和私募的基金，如此持续滚动的大雪球，让盖茨、巴菲特、洛克菲勒等商业巨擎们的资产增值，他们在全球话题的热度中也持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为富人们在做的一些事具有争议，例如投资疫苗、支持LGBT(性别改造)等，普通人无法接受和理解。抛开他们具体的业务问题，单论“如何让财富和影响力持续增值？”，应该向他们学习。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;实施方法和步骤&#34;&gt;实施方法和步骤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了辅助线下实体产品的营销，需要设立海外版网站，概述如下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言版本&#34;&gt;语言版本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;向全世界传播的网站需要多语言版本，按照全球语言人口数量的排名，以及对茶文化接受度较高的国家，优先选择“英文、俄文、西班牙文、阿拉伯文、日文、德文、法文”，这些语言需要人工审核，其他小语种通过网站页面自动翻译实现语言转换。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;商业网站内容&#34;&gt;商业网站内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人：创始人和团队介绍&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲放羊</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-sheperd-farm/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-sheperd-farm/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;牧羊人&#34;&gt;牧羊人&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;时间：2022.9.15 - 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人：Sonja&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一些亮点&#34;&gt;&lt;strong&gt;一些亮点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;方圆几十公里的农村，几乎每家都有很大的私人牧场，永久继承的，每家的面积大概有几千亩，主要养山羊和绵羊，大概有200 多只，在家里楼下小羊圈里养的是奶山羊，以及待产的羊，还有特别小的羊、包括待宰的大肥羊。其他大半的羊在方圆10公里的其他牧场里，有些是政府让他们在那里散养，据说是为了乡村景观，可以拿到一些政府补贴。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牧场和道路两旁都有果树，超过一半的果树有超过50年历史，Sonja说她小时候就看到了这些果树，有苹果、李子、樱桃、梨、西梅、橡树等大概十多个品种。草场有几个品种的牧草、每年还轮种小麦、大麦、豌豆、向日葵等作物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;老两口平均年龄60岁以上，只能算1个半劳动力，因为Sonja主要在家，他们几乎要做所有的工作，包括种地、养羊、宰羊、销售、还有一些副产品，例如榨油，包括葡萄籽油、菜籽油、向日葵油等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之所以有那么强的战斗力、效率如此高，因为他们主要开机器劳动，他们家有至少4台功能各异的拖拉机，几台挂车，3台小汽车。没有请工人干活儿，我算是一个临时的小帮手，只能做点边边角角的小事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水果榨汁：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎每个人都会开拖拉机，把水果送到附近的工厂，几个小时后，拖回来一个个标准包装的果汁，摸着还是滚烫的，据说那种包装可以保存3年没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下水果的渣子，又可以养羊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分选葡萄籽：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附近有很多大型葡萄园和酒厂，他们把葡萄籽拉回来，把葡萄籽从渣子中分选出来，剩下的渣子拿去一部分养羊，一部分堆肥。湿的葡萄籽送到附近的生物能源工厂烘干，拉回来榨油，然后剩下的葡萄籽渣子又可以养羊了。 我跟着干了两车葡萄籽，全程只有我们2个人，只需要小半天干完一车，大概有几吨重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个仓库里，老头自己一个人完成了设计和搭建各种机器和架子，那么重的大机器，他一个人挪动位置，我来了也只是在旁边递送个砖头或螺丝之类的小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一块大砖头大概超过50斤重，我一次只能搬动一块，他可以一次抱4块，10块摞起来，他可以挪动。太强了 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的一只手少了根手指，因为农业和户外作业也属于高风险职业，稍有不慎，可能就出大事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每天作息规律&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:00 am， 老两口去喂羊圈里的羊；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:00 am，早饭，面包，全部都是冷的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:00- 12:00 am，通常去牧场赶羊，给羊挪一个位置；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1:00 pm, 午饭，有了一顿热饭；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2:00 - 4:00 pm, 通常在仓库里干活儿，例如分选葡萄籽；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4:30 pm，下午茶，各种蛋糕点心，有自己做或外卖的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4:00 pm，基本上一天的活儿结束了，有时候要干到5-6:00；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:00 pm，晚餐，面包，全部都是冷的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活丰富&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上老两口各有爱好，每个人都会两手乐器，家里摆着有手风琴、小号、钢琴等等，要么去和邻居老友去喝一杯，要么去参加老年人的乐团去搞音乐和唱歌。 生活太丰富了，物質富裕的同時，欧洲人幸福指数很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德国饮食习惯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我几乎没有吃过晚饭，下午茶的两块蛋糕就饱了，因为他们每顿都有大量的动物蛋白和脂肪，主要就是奶制品类，所以很耐饿，但他们的习惯是一天四顿饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是从冰箱里拿出各种瓶瓶罐罐，和包装加工好的食品，面包也是冷的，他们就拿着刀子用黄油和奶酪涂抹面包，我也跟着吃了2周，一点都没吃腻，决定口味特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实都是工业品，一部分果酱和奶酪是自己做的，其他都是买的，这种吃饭，效率高，热量高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非常依赖能源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人家里给人最大的感受，每家每户东西都超级多，即使穷人和学生党的家里，也都堆得满满的各种杂物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，给人感觉，德国人不讲卫生，大多数人家里都很脏乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们的生活非常依赖能源，和俄国的关系怎么搞？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴太近，让美国、北约和欧盟其他国家顾忌；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果疏远俄国，生活就难以为继了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给主人的留言&#34;&gt;给主人的留言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主人家有一个很厚的留言本，上面有过去十年的一些来访者的留言，Sonja给我看，在走的前一天，我也想到留言如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敬爱的Sonja，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢你们给我这么奇妙的旅程体验，这是我第一次在德国家庭牧场里生活：美丽的乡村田园风光、先进的机器、训练有素的狗、美味的面包和蛋糕，一切都是新鲜的，我每天都惊讶于德国人的创造力和强壮体力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们家收获了访客们很高的评价，尤其是来自亚洲地区的访客居多，我想应该因为你们是正宗地道的德国家庭农场吸引了我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在中国和乌克兰过去几年经历的生活环境是混乱无序的，过去半年我在德国的生活依然动荡不安。尽管此时德国人的生活平静祥和，但我难以平静下来，脑子里总想着各种事情，所以工作的时候可能不会专注，即使很简单的事也会偶尔出错，Franz很严肃认真地说我可能还没睡醒或做白日梦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望等我的生活安定后，能有机会再来拜访！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;卫生和安全问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;卫生和安全问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;德国人好像不太讲卫生，很多家庭堆着衣服鞋子，可能一年也没洗一次，这种案例见得太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泰国看到的情况很类似，泰国很多餐馆也是像中国街头巷尾的苍蝇馆，他们似乎都不讲卫生，看起来不干净，但是好像也没影响健康，毕竟没有毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不同，很多家庭和服务场所，例如餐厅和旅馆，看着很干净，但是吃了东西拉肚子，用了毛巾和床单得皮肤病，微生物病毒或化学毒品，直接把人放倒送醫院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果排序论重要性，安全第一，卫生第二，卫生是某种心理反应，两者不能划等号。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;勉为其难费力不讨好&#34;&gt;勉为其难，费力不讨好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2024.11.1 - 12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的商业诈骗</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一些朋友经常问我们在乌克兰怎么样，关于战争的各种传说，其实我想说的是，不要担心战争，那是国家之间的问题，领导人的大事，小老百姓干涉不了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是想说说在乌克兰遇到过哪些中国人？他们是个什么状况，以及我的看法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰我看到美女、战争，还有更多的诈骗犯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;涉嫌红三代的诈骗&#34;&gt;&lt;strong&gt;涉嫌红三代的诈骗&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;某天在住地附近，遇到一个中国人向我借火机，顺道聊起他怎么润出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他家是总参（解放军总参谋部）大院的，算是红三代，自小父母离婚，10几岁跟妈妈到了法国，习上台后在军队打老虎，体制内反腐败，把很多总参的人给搞掉了，他们家也包括其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是离开军队大院闯江湖，利用自己在体制内的关系作生意，他拿出一张电视台的节目单，列着上百个红二代，是河南某个（只有鸟拉屎的鬼地方）公司组织的唱红歌的活动，他说自己在北京还有很多这样的关系，通过他谁都可以找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然年轻人也有，就是他一个大院的发小，也都是红三代，他问我“你听说过太子党吧？我摇摇头，不知道还有其他党派的存在，太玄幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他们在北京路上开车都是横着跑，挂警察和部队的牌子，闯红灯和超速都是小事，车祸也没什么，要去北京，让你随便开；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，还结拜很多大哥，干房地产行业的，由于多少都因暴力拆迁涉黑，前几年又被政府打了一拨，于是他逃出来了，还好自己能出来，大哥们不少被抓被判刑没收财产的，真惨啊，一边摇头一边说“恨透了GCD和Xi，在中国没法活了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来继续在中国做生意，最近几年去缅甸倒卖玉石翡翠，混潘家园古玩市场，学点考古，知道怎么识别古董和珠宝，说着从箱子里拎出来一大串各种颜色的玻璃球，并往我手里塞了一串，说是送给我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当即拒绝了，表示看不懂这玩意儿，手上和身上从来都不带珠宝的，咱行走江湖不能招摇过市显财露富，肯定会受人眼红嫉妒，以免勒索钱财和性命之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年因为这病毒，生意没得做了，精神紧张焦虑。他们大哥想转移资产出来，大概有几千万人民币，让他先出来探路，在中亚和乌克兰一带投资考察，问我怎么安全地转移资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没干过这事，这怎么知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又说，准备再搞一个乌克兰或其他国家的护照，中国的身份要保留，毕竟咱是中国人啊！ 刚到乌克兰为了办证件，就被另外一个中国人被骗走了几千美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感叹：又遇到一个爱国者，只是现在的状况不允许你回去了，好可惜啊，要么待在中国不比这好？在这异国他乡也是孤单寂寞冷，不会本地语言，英语也不会，带了游戏机和中国电视盒子，整天就和微信朋友圈聊，一个国际聊天软件都不会，还请教别人怎么弄，就这样的情况，还怎么出来混，怎么独立生存啊！大哥们能放心把财产和前途交给你手上去投资么？这不是出来诈骗，是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些话我没说出来，聊几句就识破眼前这货的真相，起身就离开了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰农业食品市场探索</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/explore-the-agri-food-market-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/explore-the-agri-food-market-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;乌克兰食品和农业大型企业&#34;&gt;乌克兰食品和农业大型企业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The head offices of the large agro-industrial company in Khmelnytskyi 地区的大型农业公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://china.mfa.gov.ua/storage/app/sites/20/2020/%D0%A2%D0%95%D0%9C%202020/invest%20pasports%20oct%202020/khmelnytskii-invest-passport-eng.pdf&#34;&gt;https://china.mfa.gov.ua/storage/app/sites/20/2020/%D0%A2%D0%95%D0%9C%202020/invest%20pasports%20oct%202020/khmelnytskii-invest-passport-eng.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svarog West Group&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://svarog-agro.com/en/home&#34;&gt;svarog-agro.com/en/home&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dubovo - agro LLC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://dubovo-agro.com/en/pro-nas/&#34;&gt;dubovo-agro.com/en/pro-nas/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pros kuriv - agro LLC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://delikates.com.ua/&#34;&gt;delikates.com.ua&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svarog West Group&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://latifundist.com/en/spetsproekt/328-svarog-vest-grup-vizitka-korporatsii&#34;&gt;https://latifundist.com/en/spetsproekt/328-svarog-vest-grup-vizitka-korporatsii&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Svarog West Group agricultural corporation 可能是乌克兰本土最大的农业投资综合性集团&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前网站打不开，似乎作为寡头被政府打掉了，linkedin里面的页面也找不到。还出现了该公司逃避农业机械公司 Agrotek 债务的新闻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unian.info/economics/svarog-west-group-evades-debts-to-agrotek-11068970.html&#34;&gt;https://www.unian.info/economics/svarog-west-group-evades-debts-to-agrotek-11068970.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;温室蔬菜供应商清单&#34;&gt;温室蔬菜&lt;strong&gt;供应商清单&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;客户区域： 鲍里斯皮尔区 Бориспільський район&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小型农场，供应精品瓜果蔬菜（规模太小）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://morkvafarm.com.ua/&#34;&gt;https://morkvafarm.com.ua/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://g.page/MorkvaFarm?share&#34;&gt;https://g.page/MorkvaFarm?share&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;现代都市农场，室内温室和高科技，水培，鱼菜共生，产出效率高，清洁(已关闭)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://city-farm.com.ua/en-US/#contact&#34;&gt;&lt;del&gt;http://city-farm.com.ua/en-US/#contact&lt;/del&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/VEFFwemkBfTWhV6m9&#34;&gt;&lt;del&gt;https://goo.gl/maps/VEFFwemkBfTWhV6m9&lt;/del&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业从事微型芽苗菜生产，类似豆芽，豆苗等（测试阶段）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okzelen.com/&#34;&gt;https://okzelen.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/eJTB8gKHEg3VLkdZ9&#34;&gt;https://goo.gl/maps/eJTB8gKHEg3VLkdZ9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цветочные теплицы Floravital 是一个种植鲜花的温室，技术应该比一般的中国传统蔬菜大棚好，可重点考察温室建造技术。
&lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/JT8aq1RvETAhfHSm8&#34;&gt;https://maps.app.goo.gl/JT8aq1RvETAhfHSm8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Lisova 大市场附近有一个温室建造公司
&lt;a href=&#34;https://teplitca.com.ua/&#34;&gt;teplitca温室公司&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://g.page/teplitcakiev?share&#34;&gt;谷歌地图 teplitca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温室隔壁是一个种植芽苗菜的公司
&lt;a href=&#34;http://iamfood.pp.ua/&#34;&gt;iamfood&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/u7AGGQivy8heN5RZ7&#34;&gt;谷歌地图&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有充足光照的冬天，芽苗菜和叶类菜还可以生长，但是瓜果类就不太可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樱桃农场- 别墅建造商，也喜欢用农场概念&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://evrodim.com/cherry-little-farm&#34;&gt;http://evrodim.com/cherry-little-farm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/Xig3uj2wrJtPoUg7A&#34;&gt;https://goo.gl/maps/Xig3uj2wrJtPoUg7A&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的巨大约会生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本篇节选自英文原稿的部分内容：Dating is a hug business in Ukraine。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生存策略&#34;&gt;生存策略&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每次我们谈论女性时，我都会想到提高女性社会地位的策略方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎还不够，总之，女性社会地位应该提升，教育更好，经济占主导地位，世界才会变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国古代的男权社会为了奴役控制妇女，通过裹足的方式禁锢她们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Foot_binding&#34;&gt;妇女裹足&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会已经不可能了，但是通过其他生存策略的方式，更多女性（被动或主动）被剥夺了家庭主妇的地位，这算是一种幸福，因为再也不用干繁杂低级的家务体力劳动了。但也是一种不幸，因为家务活是她们过去长期最主要的生存来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以列举一些其他生存策略的案例：美甲 Nails Makeup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美甲行业对女性的入侵，她们担心花了钱的美丽指甲被毁掉，因此不敢做家务，如果没有工作，缺乏经济独立能力，这样她们只能依靠男人提供财务支持，这算是另外一种形式的个人发展的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此得到启发，这简直是个天才的生意计划 ：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过美甲这个支点，可以撬起女性的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开一个综合性的服务公司，包括：餐饮、家庭清洁、保姆等服务，女性客户免费健身、美甲和化妆，目的是为了让女性塑造更好的形象，更少从事低级的体力劳动，这样服务公司就能获得更多订单和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，被解放双手的女性们失业了，她们应该干嘛去呢？同时，我们的目的又要让她们获得充分的个人发展和经济独立，这不是自相矛盾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最佳路径是：接受高阶的文化教育和高等职业训练，让她们获得经济上的优势，站在人类社会的食物链顶端，并推崇女权思想，这是一种和平路径。另一种非和平路径，即训练女战士，让她们获得超强的战斗力，在体能和武力上占据优势，并通过暴力的方式获得社会地位，这是生物圈通行的丛林法则，至今如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多女性也具备天生的智慧，无论是她们主动或被动选择的美甲和化妆，与男人的粗放表现方式完全不同，我很欣赏这种高超的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的女性是拥有极高的学历和智商，同时打扮得香艳动人，她们让男人神魂颠倒，而曾经建立男权社会主要依赖的就是冷静理性，逻辑思维的防火墙一旦被攻破，男性就会乖乖地交出所有的时间、钱和发展所需的最重要的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，大多数女性只是学会了美妆，但并没有接受高等教育和职业训练，所以女性的总体命运和地位并未好转，聪明的父母和亲友们应该支持她们走正确的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是基础教育缺乏的表现，包括金钱教育，我遇到几个人，他们的衣服和鞋子都是破的，应该很穷吧，他们自己买食物的时候都是挑最便宜的，但是其他人帮买单的时候，他们不看价格，都是挑很贵的那种，一次买食物可以花一千块，这可能是他们平常几周的消费量，他们不懂怎么花钱，可以让钱发挥更多作用和价值，穷人更需要关于金钱的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同基础教育全民免费的政策，女性的高等级教育也免费会更好，更有利于社会进化，再穷也不能穷教育，在我的老家中国只是一个口号，这是政府最擅长的刷标语方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心家务活没人干，这个问题早就有解了，不仅仅是女性，需要重复体力劳动的所有社会阶层都会失业，因为自动化技术出现，包括安保、厨师、飞机和汽车驾驶员、清洁工已经正在被机器劳动力排挤，甚至会计、文职人员、律师等我们认为的高级白领工作，也在被AI人工智能的机器取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生在这个时代，你还没有看到大势所趋，危机就正在逼近你，应该考虑一下如何给自己和下一代做正确的决策，这不仅仅是女性的职业危机，而且是全社会的，当然女性可能更少关注这些事关全局的问题，她们也往往在革命时充当主要的牺牲品和炮灰，这就是缺乏远见和眼界的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;心理治疗&#34;&gt;心理治疗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰遇到的很多人群都需要心里矫正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐小林漫画：明亮、温暖、积极、励志、智慧、幽默、风趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来难得能出口的优秀国产文创作品。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怪人社交&#34;&gt;怪人社交&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weirdos 是新新人类，不详细列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聲明，在此並無歧視，作爲西方現代文明的學生和受益者，正確的理念是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我完全接納weirdos做鄰居、朋友、同事或合作伙伴，但是納入個人生活中做室友，我還是不太習慣，公共和私人領域應該分開。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;身高难题&#34;&gt;身高难题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，亞洲人大多身材矮小，经常有人为身高问题而感到尴尬。在成长过程中，矮个子的人总是受到歧视，所以他们唯一的办法就是发展智力，在精神和心理上足够强大，可弥补身高和体能的不足，如果能生存下来，他们的头脑应该比周围高大的人更聪明。人的身高天生注定不能改变，但是可以通过后天的学习改进智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿破仑、丘吉尔、亚历山大大帝、凯撒、列宁、斯大林、普京、梅德韦杰夫，所有这些威名显赫的人物都是小个子，这不妨碍他们成为食物链顶端的捕食者。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战胜自己&#34;&gt;战胜自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这是我从宗教智慧中学到的精神胜利法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过几次人体博物馆里，无论是男女，从解剖学上看，一样的骷髅和血肉，看了被剖开的人类肢体之后，好长时间吃不下饭，也对自己和人类这个物种的整体有一些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活人都一样有诸多毛病，例如打嗝、放屁、体臭、排便、像野兽一样的体毛。以及生活习惯和语言文化的隔阂，还有性格、怪癖、很多其他毛病等等，如果三观（人生观、世界观、价值观）和精神思想不一致，和再漂亮的人在一起，保证让你兴奋不了几天就心灰意冷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对公共生存环境的关心胜过对美色和美食的兴趣，一看到被污染的河水和天空，哪里有兴致在周末约人在河边休闲散步？看到地铁站、教堂和商圈附近的那些乞讨的老人和残疾人，我就觉得心里难过，哪里有心情和漂亮的人逛街？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的环境里生存，让人没安全感也没好心情，我时时刻刻想着如何改进这个社会，但我不是国家领导人，在这样的社会，不通过黑手段，能上位去治理社会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我一般都会建议所有人能尽可能学好英语的，去英联邦国家，尤其是加拿大、新西兰这些环境质量比较好的地方，因为女孩们赖以生存的美貌需要高质量的空气、水、食物，这些人类基本生存资源都与环境有关的，不关心环境，而关心美貌，这是本末倒置，缘木求鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体无法改变命运的时候，只能加入另外一个接近其理想追求的社会国家，只有这样才能保全他们并继续进步，这是首先最重要的事情，其他问题包括家庭婚姻等等都是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些朋友，年轻的时候都是非常威猛，面对社会各种问题都敢做出反应行动，自从他们结婚生子后，一个个都像被阉割的小羊一样温顺，连话都不敢说了？因为家庭拖累，当他们实力不够的时候，就把自己绑定在一个地方动弹不得，哪些反对的黑恶势力，会拿他的家人老婆孩子开刀，大多数男人不得不怂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰社会初步印象</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一些正面看法&#34;&gt;一些正面看法&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;乌克兰很干净&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;垃圾桶旁边几乎没有臭味，很少看见苍蝇。而中国完全不同，尤其是夏天，垃圾桶旁边非常臭，你绝对不敢在路上跟着运垃圾的车走，一路漏着臭汤；这与饮食习惯有关，因为中国每个人几乎吃完饭都会剩下能吃或不能吃的东西，导致厨余垃圾过多；而西方世界不同，人们吃完饭，桌子上几乎不会留下食物残渣，除了少量的骨头，甚至连骨头都没有；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常热情&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;经常在路上遇到陌生人和我打招呼，与我住在同一层楼的几个建筑工兄弟带着家属，只要遇到我，就会握手；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人很乐观&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;每天看到所有人好像都很开心，少数人没有表情，但是也没有显示出不开心的样子；一个年长大哥告诉我，到了东欧，最重要的是学习他们的开心；你在中国每时每刻都会感到各种压力的困扰，不开心，这是极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常强壮健康&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都要去住地附近的公园锻炼，经常看到一家老小集体锻炼，连妈妈都能做十几个俯卧撑，每个成年男子都能做至少十个引体向上。 他们看起来都很健康，很少生病，我在这里没有听到任何人咳嗽的声音。而在中国，从小孩到老人，很多人都会咳嗽，吐痰，地上经常看到痰迹；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰的鸟儿和动物都不怕人&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们经常在路上看到成群的鸽子和各种鸟儿围在人群里，觅食、喝水、或者就是停留着栖息，据说是因为西方人不吃鸟，所以鸟儿也不害怕人类；这里也没遇到过恶狗咬人的，在外面跑步从来没有被狗追过，感觉很安全，相对在国内，不单鸟儿害怕人，狗要么怕人，要么就要冲过来狂吠咬人。 动物对人类有恐惧，所以才会如此，不仅仅动物，中国人相互关系也是个很严重的问题，经常有人很愤怒，走在路上都能嗅出这种氛围，人之间关系恶劣，人和动物之间也是如此。 这里还看到很多有趣的狗，有大叔牵着mini的穿花衣服的漂亮小狗，也有小孩牵着很大的苏格兰狗，看起来像一只羊，还有小姑娘牵着凶猛的狼狗，各种外形的狗都能看到，大概与动物福利比较好有关，例如肉食廉价且充沛，房屋狗宽大，主人有时间遛狗，所以狗儿就长得好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021920-与發達国家的差距&#34;&gt;2021.9.20 与發達国家的差距&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰留学的小郭同时兼职创业，办了一个商务和留学咨询公司，几乎每周跟我分享他碰到的各种麻烦，无外乎是他的某个客户被中介诈骗了，中国商人之间的恶性竞争，留学生之间的斗殴等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内已经内卷这么厉害，现在卷到国外来了。因为稍落后的西方国家进入的门槛低，素质差的一批就跑过来了，乌克兰比OECD国家情况差远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的华人圈子里，也有一些年轻人在做移民和留学咨询，虽然同行有竞争关系，但是他们相互友好合作，例如东南和刀刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见这大环境对人的影响有多大，发达国家就能筛选出相对素质高的人进入，而且有各种条件约束他们不能违规违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们奔着高的目标，应该去OECD国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在贪腐国家经商的障碍&#34;&gt;在贪腐国家经商的障碍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們從中國採購了一套設備，準備安裝到烏克蘭的工廠，下完訂單等了2個月，還沒收到貨，然後問賣家和貨運代理，他們居然不知道貨到了哪裏，由於工程每拖一天，就是多一天成本浪費，老闆焦急如焚，但是無可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽其他在非洲和中東的私企老闆也遇到類似的問題，除非是大央企國企，由雙方國家領導人高層親自敲定合同，並督促自上而下的各級部門盯着辦理，否則一般的小公司和个体户根本無法抵抗各種風險，因爲這些國家的整個社會系統漏洞太多了，即使很多大公司也根本補不過來漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有少數20%的發達國家的門檻和稅收挺高，但是辦任何事都有有譜、有明規則、標準和制度的保障，但是其他80%的欠發達國家基本都是一樣狀況：低效率、各種錯亂、潛規則、漏洞、風險、故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然不可否認，很多人選擇去80%的欠發達國家，因爲門檻低，機會也多（投機取巧），但沒多少好機會，也就是坑和爛機會。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021915-俄乌双语的问题&#34;&gt;2021.9.15 &lt;strong&gt;俄乌双语的问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于乌克兰社会普遍口语用俄语，而政府为了突出国家民族独立性质，官方文件和公共服务采用乌克兰文，许多在乌克兰生活了10年的人，依然没有掌握双语能力，导致办事还是需要依靠请乌克兰的翻译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是两种语言差距有多大呢？我们理解大概就是中文普通话和山东话的差距，很多中国人并不懂山东方言，有些谈话也得靠翻译解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于官方并没有鼓励将英语作为第二语言的教育，导致世界旅行者到了乌克兰依然只能短暂停留在少数大城市，因为去了稍微小一点的地方，就不能沟通了，投资者碰到的障碍会更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎找不到乌克兰语学校，会讲乌克兰语的人极少，会讲俄语的人很多，乌克兰政府部门要求所有文件用乌克兰语，于是这些学了中文的乌克兰人就占有优势了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;落后是必然的&#34;&gt;落后是必然的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为不能与外界进行有效交流合作所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道一个基本的道理，传统模式下一个家庭或社会要负担自己全部所需，由于自然资源和智力限制，这样的传统社会的人大多处于贫困状态或无法突破发展天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而社会大分工能促使进步，某一个地区没有的自然资源和人才智力可以从外部引进，前提是两个社会尽管体制和文化背景不同，但是他们之间是可以进行有效交流合作，能够进行资源交换和流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些国家或社会开放，但不是真正有效的开放，依然有诸多限制，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;语言不通：当地的服务业和政府部门不支持英语作为流行的语言，作为外国人去了之后，没有办法使用最流行的语言 — 英语，导致外国人融入本地很难；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;潜规则：由于政府和社会各部门之间协作不畅通，没有明规则，于是靠一套潜规则维持社会机器的运转，外国人办事的过程中会遇到非常多的障碍，这时就必需通过本地熟悉潜规则的人充当中介才可以办，但是这个中介业务毕竟只能赚点小钱，而且耗费大量时间，当地人也很烦，例如充电话费之类的一点小事都找他们办，这样的小中介业务也限制了本地人的职业晋升空间；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;社会服务：例如不能快捷办银行卡，也就不能方便充话费、租车和购物，也就限制了经贸和文化往来和人口流动；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰，我遇到以上的几乎所有问题，所以，不可避免阻碍了外来者融入当地的进程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>有关姓资姓社大争论资料汇编</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/the-chaos-during-opening-the-door-of-china-for-the-first-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;牟其中第三次出狱创业，我加入创业团队，这是他推荐的阅读材料，了解他亲身经历的中国改革开放的坷坎历程。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;目录&#34;&gt;目录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第44页，第三波：四份万言书抹黑私营经济 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第51页，第四波：呼唤再来一次“文革” 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;资料来源&#34;&gt;资料来源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《当代中国八种社会思潮》第二章节选&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马立诚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会科学文献出版社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书号：ISBN：9787509727966&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.shutxt.com/rw/19385/&#34;&gt;https://www.shutxt.com/rw/19385/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下載：&lt;a href=&#34;https://quip.com/-/blob/dDKAAATiCLO/LVEuCkFPMF7zHW4i7Dc8bQ?name=%E3%80%8A%E5%BD%93%E4%BB%A3%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%85%AB%E7%A7%8D%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%80%9D%E6%BD%AE%E3%80%8B-chapter2.docx&#34;&gt;《当代中国八种社会思潮》-chapter2.docx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第35页第二波问一问姓社姓资&#34;&gt;第35页，第二波：问一问姓社姓资&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1989年风波刚过，老左派就认为清算改革开放的机会到来了。忍受了几年边缘化，该报一箭之仇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1989年下半年，民间传言透出凶险和不祥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听说改革开放要收一收，该抓抓阶级斗争了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知识分子尾巴又翘起来了，还是毛主席说得对，得让他们夹起尾巴做人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“留学政策要变，回国探亲的出不了国门了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央要取消个体户了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年2月22日，《人民日报》发表时任中宣部长王忍之的长文《关于反对资产阶级自由化》。文中提出一个日后引起激烈争议的著名议题：“推行资本主义化的改革，还是推行社会主义改革？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是八九风波之后，第一篇提出问一问姓“社”姓“资”的重头文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者所说的“资本主义化的改革”指什么呢？文章说：“一个是取消公有制为主体，实现私有化；一个是取消计划经济，实现市场化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还质问道：“搞资产阶级自由化的人……有没有经济上的根源？有没有一种经济上的力量支持他们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是把私营经济和自由化绑在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京《当代思潮》1990年第l期发表《用四项基木原则指导和规范改革开放》。文章说：“私营经济和个体经济……如果任其自由发展，就会冲击社会主义经济。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年6月11日，《人民日报》发表《评资产阶级自由化的多元化观点》。文章说，“搞自由化”的人“企望从经济的多元化中，自然生长出政治多元化和权力多元化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，《人民日报》发表长文《谁说社会主义讲不清》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读过《邓小平文选》的人知道，邓小平在《建设有中国特色的社会主义》一文中说：“什么叫社会主义，什么叫马克思主义？我们过去对这个问题的认识不是完全清醒的。”①&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《谁说》一文的作者明知道邓小平的讲话，却批判道：“‘社会主义不清楚论’是一种嘲弄马克思主义，糟蹋共产主义政党，向正在开拓通往社会主义之路和正在建设社会主义的广大群众大泼冷水的理论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说来，该文作者自然清楚社会主义是怎么回事了。他在文章中给社会主义下的定义，第一条就是“用社会生产资料公有制代替资本主义私有制”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章的矛头，显然是对着支持私营经济的邓小平来的，对着改革开放来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要请教作者的是，中共十五大确认“非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分”②，这个定义符合不符合社会主义呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上几篇文章，都是质疑私营经济的正当性，这是一个焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时另一个焦点，是计划经济还是市场经济问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年10月5日，《人民日报》发表《关于计划经济与市场调节相结合的两个问题》。文章说：“社会主义的经济是公有制的经济，因而必然要求实行计划经济。计划经济即从整体上自觉实行有计划、按比例地发展国民经济，是社会主义经济的一个基本特征，是社会主义优越性的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月12日，《人民日报》发表长文《牢固树立社会主义信念》。文章说：“资产阶级自由化……集中攻击党的领导、人民民主专政、马列主义毛泽东思想和社会主义公有制、计划经济，以及道德伦理方面的集体主义，竭力美化资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月17日，《人民日报》发表《社会主义必定代替资本主义》。文章说：“市场经济，就是取消公有制，这就是说，要否定共产党的领导，否定社会主义制度，搞资本主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰逢这一年，柏林墙倒塌，苏东社会主义国家一个接一个垮掉。几代中国人熟悉的镰刀和斧头的红旗从克里姆林宫降下，苏联共产党解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国紧张地注视着，惶惑不安笼罩着人们心头。谁要是提改革开放，就有“自由化”之嫌。人们在会上发言，都要跟报纸对口径。有人提出，北京应该出头，挑起世界革命重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月24日，邓小平讲话说：“我们千万不要当头，这是一个根本国策。这个头我们当不起，自己力量也不够。当了绝无好处，许多主动都失掉了。”③&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是韬光养晦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1991年初，邓小平来到上海。他这是第五次来上海过春节了。这一次，他心事重重，有重要的话要说。目睹上海老旧破败的面貌，邓小平心里不是滋味。1月28日到2月18日，邓小平与上海市干部多次谈话，主要内容是后来收入《邓小平文选》的《视察上海时的谈话》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“上海开发晚了，要努力干啊！”“那一年确定四个经济特区，主要是从地理条件考虑的……但是没有考虑到上海在人才方面的优势。”“上海人聪明、素质好，如果当时就确定在上海也设经济特区，现在就不是这个样子……浦东如果像深圳经济特区那样，早几年开发就好了。”“上海过去是金融中心，是货币自由兑换的地方，今后也要这样搞。”④&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平对京城一些人提出问一问姓社姓资、批判市场经济很不以为然。他说：“当时提出农村实行家庭联产承包，有许多人不同意，家庭承包还算社会主义吗？嘴里不说，心里想不通，有的顶了两年，我们等待。”他说：“不要以为，一说计划经济就是社会主义，一说市场经济就是资本主义，不是那么回事，两者都是手段，市场也可以为社会主义服务。”⑤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平鼓励上海人不要被左的声音吓住。他说：“希望上海人思想更解放一点，胆子更大一点，步子更快一点。”⑥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓小平谈话在上海干部圈内引起了震动。他的谈话精神，通过一个奇特的名字传遍了全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年2月13日，距春节还有两天。上海市委政策研究室处长施芝鸿打电话给解放日报社的朋友，说市委书记朱镕基在市委办公厅第一党支部会议上传达了小平同志在上海六次讲话的精神，很有新意。报社党委书记周瑞金和评论部主任凌河听到这个消息，立即请施芝鸿出来一聚。三个人聊天之际，周瑞金拍板决定，大年初一的评论就按照小平同志讲话精神来写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月15日，大年初一，羊年头一天。《解放日报》头版发表凌河执笔的评论《做改革开放的“带头羊”》，署名皇甫平。文章说，要“突破任何一种僵滞的思维方式的束缚”,“敢冒风险，敢为天下先，走前人没有走过的路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月2日，《解放日报》发表施芝鸿执笔的一篇评论《改革开放要有新思路》，也署名皇甫平。周瑞金事后回忆说，这是最重要的一篇，这篇文章把社会主义也可以搞市场经济提了出来。文章说：“计划和市场只是资源配置的两种手段和形式，而不是划分社会主义和资本主义的标志，资本主义有计划，社会主义有市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个月之后，3月15日，《人民日报》与《解放日报》针锋相对，发表《发展商品经济不可否定计划经济》。文章说：“有些人总是……对计划经济任意加以否定。”“市场经济原则很难真正做到资源的合理配置和有效利用。我国40年社会主义经济建设取得举世瞩目的成就，充分说明了在我国实行计划经济的巨大优越性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《解放日报》吃了豹子胆，不理会北京的责难。3月22日，《解放日报》发表老作者沈峻坡执笔的一篇评论《扩大开放的意识要更强些》，发表时仍旧署名皇甫平。文章的要害在下面一句话：“如果我们仍旧囿于姓社还是姓资的诘难，那就只能坐失良机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇甫平系列评论触碰了老左派舆论的要害，立即遭到围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月20日出版的《当代思潮》第2期发表《改革开放可以不问姓社姓资吗？》一文。文章说：“在自由化思潮严重泛滥的日子里，曾有过一个时髦口号，叫做不问姓社姓资。”“结果呢？在不问姓社姓资的排斥下，有人确实把改革开放引向了资本主义化的邪路。”“在不问姓社姓资的口号流行时，主张经济上私有化、市场化，政治上多党制、议会制，意识形态上多元化的思潮，曾把社会主义改革开放事业拖上绝路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京出版的《高校理论战线》6月出版的第3期发表《问一问姓社还是姓资》一文。文章说：“实行改革开放必须区分姓社还是姓资，原因很简单，因为现实生活中确实存在着姓社还是姓资两种不同的改革观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月15日，《人民日报》发表邓力群的长文《坚持人民民主专政，反对和防止和平演变》，这篇文章重新祭起了阶级斗争这个“法宝”。文章说，全国人民面临着“双重任务——阶级斗争与全面建设”。这就把基本路线规定的“以经济建设为中心”变成了两个中心，非但如此，阶级斗争还排在经济建设的前面。邓力群说：“只有正确估量和进行阶级斗争，才能保证现代化建设事业的社会主义性质和方向。”这岂不是要否定十一届三中全会，重拾“以阶级斗争为纲”么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓力群在这个敏感时刻提出这样重大的理论修正，显示了老左派领军人物的分量。邓力群曾任中央书记处书记。1987年的十三大上，由于他坚持左倾思想，名声很差，结果在中央委员差额选举中落选，紧接着，又在中顾委常委选举中落选。邓小平说：承认选举，不作变动。故此，邓力群对邓小平一直耿耿于怀。邓力群所著回忆录《十二个春秋》说，中委和中顾委常委落选，对我有刺激。邓力群自1982年到2001年，在老左派群体中发挥了越来越显著的核心作用，社会舆论也称邓力群是“左王”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左王上阵，鼓舞了左倾阵营的士气。《真理的追求》7月号发表《重提姓社与姓资》。文章说：“改革要不要问姓社姓资，就是改革要不要坚持四项基本原则的通俗表达。”“所谓改革不要问姓社姓资，本来是精英们为了暗度陈仓而释放的烟雾弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，有点心虚的人民日报社社长高狄南下上海，秘密调查，质问《解放日报》发表皇甫平的文章有什么背景？结果无功而返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月下旬，《求是》1991年第16期发表《沿着社会主义方向继续推进改革开放》。文章说：“我们划清两种改革开放观的界限，一个很重要的方面，是要在事关改革开放的大政方针、基本政策措施等重大原则问题上，看看是否有利于社会主义事业的发展。通俗的说法，就是问一问姓社姓资。只有这样，才能保证我们的改革开放始终坚持社会主义方向，避免重大错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月20日出版的《当代思潮》发表《为何不能问一问姓社还是姓资？》，直接批判皇甫平。文章说：“我们不应该在提出新的改革措施时，一听到群众要问姓社还是姓资，就认为是‘新的思想僵滞’……如果把群众的革命本能，轻率地归之为‘新的思想僵滞’，会不会压抑群众对资本主义复辟的警惕性和爱国主义感情呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月2日，《人民日报》发表《当前改革的三个问题》。文章说：“我们的同志中，有的也在抹杀两种改革观的分野，忌言姓资姓社。”“在改革问题上的两种主张、两个方向即两条道路的斗争，仍以不同的形式在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月23日，《人民日报》发表《正确认识社会主义社会的矛盾，掌握处理矛盾的主动权》。文章重申邓力群的观点，说当前我国的阶级斗争，“比建国以来任何时期都要鲜明、激烈、尖锐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月出版的《求是》第22期发表《大力加强干部的马克思主义理论培训工作》。文章提醒各级干部说：“我们有些同志，对改革的正确方向认识模糊，不能用马克思主义基本理论来对待改革，划不清两种改革观的基本界限，甚至连姓社姓资都不管不顾了，这是十分危险的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这般连珠炮般的指责，实有黑云压城城欲摧的气势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入秋，形势开始有了微妙的变化。先是邓小平对媒介上出现的筑起反和平演变的钢铁长城等提法提出批评，说不要再这样提了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月1日晚，江泽民在看了央视《新闻联播》节目提前播报的《人民日报》第二天的社论提要之后，当晚下令，要《人民日报》删去社论中的“在改革开放中，我们要问一问姓社姓资”这句话。⑦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，老左派哪肯服输？一直到1992年1月5日，即南方谈话前一刻，邓力群还是强硬之极，再度出面高调反对邓小平。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.1 商业框架：媒体内容（详解）</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/2-1-media-content-details/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/2-1-media-content-details/</guid>
      <description>&lt;p&gt;可复制并填写的空白模板，参考：&lt;a href=&#34;&#34;&gt;1.2 商业框架：品牌设计- 企业形象识别（模板）- ×××品牌名&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么从媒体开始启动项目&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么从媒体开始启动项目？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大多数开放面向市场的项目，无论是否卖东西（做电商），都要从营销和传播开始，吸引流量和用户粉丝，当聚集一定量后，做什么都很轻松，因此创业先从媒体开始做起，当一切都没有的时候，就可以几乎0成本启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考前文：[论写作的重要性]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从0开始快速启动项目的方法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先养一个垂直行业（例如农业、健康、教育等类别）的媒体号，通过自动化运营方法，花最少的时间和成本，在几个月之内高效率地吸纳几万用户，通过数据分析指导项目演进方向，同时流量变现分配给相应的有专业经验的参与者，制定若干种可能的具体产品形态，快速做迭代测试至形成稳定的产品和客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体属于市场部门的工作范围，是促成营销的必备工具，包括线上或线下各种用途的材料，请根据以下结构梳理内容，准备原始图文视频等素材，填入以下结构中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相关专业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全套CI/VI素材设计标准和规范需要多个专业协作，包括并不限于：市场研究、产品开发、品牌规划、客服、UX用户体验/UI交互/GUI美术设计等相关专业人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体内容框架主要描述的类型和结构包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌标识（logo、slogan等）、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌文化内容展示、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业务范围、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产品信息、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产品特色、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联系地址及方式、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司人物简介、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展方向；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于互联网的发展日趋线上，而且由于环保的要求，不一定需要印刷材料。媒体类型非常多样化，按照从小到大的素材内容的结构和类型如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;品牌设计体系&#34;&gt;品牌设计体系&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;品牌个性/属性的元素是构成品牌和媒体内容的基本素材和最小单位，可以将各种素材的结构组合，设计各种格式和类型的媒体文件，因此品牌设计体系是做媒体内容的先决条件，如此严谨按照科学规律循序渐进，小作坊可变成跨国巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详情参考 ‣&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;媒体文件&#34;&gt;媒体文件&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主要包括以下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;名片&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海报/传单&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;目录/手册&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;演示稿&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;多媒体&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;文章&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Name/ Business card&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Poster/Flyer&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Catalog/ Broschure&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slide&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Article&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Music, Video&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;名片&#34;&gt;名片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;用于快速社交的传播，中英文等多语种对照的主要素材结构：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单位名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人姓名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头像&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头衔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联系方式：手机，座机，email，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交账号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业务简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;材料要求：尽可能环保，或含有本公司产品的成分&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;海报&#34;&gt;&lt;strong&gt;海报&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根据使用场合不同，分为以下系列多套&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以是一次性活动使用，或作为长期稳定宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展会论坛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商店铺&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;宣传册用户手册&#34;&gt;&lt;strong&gt;宣传册/用户手册&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;比海报的内容更丰富的图文并茂的媒体形式，可以完全电子化而不必印刷，例如采用PDF格式，宣传册主要用于展会论坛，用户手册是内容更丰富的产品详细说明书。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;演讲稿&#34;&gt;&lt;strong&gt;演讲稿&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Demo演示稿、格式，根据使用场合与演讲对象的不同分为系列多套：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家学者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通客户&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.2 商业框架：媒体内容（模板）- ×××品牌名</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/2-2-media-content-template/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/2-2-media-content-template/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本框架使用方法的详解，参考前文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2.1 商业框架：媒体内容（详解）]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体内容框架主要描述其类型和结构&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;媒体文件&#34;&gt;媒体文件&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;名片&#34;&gt;名片&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;单位名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人姓名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头像&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头衔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联系方式：手机，座机，email，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交账号&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业务简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印刷材料：要求尽可能环保，或含有本公司产品的成分&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;海报&#34;&gt;&lt;strong&gt;海报&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据使用场景不同，分为以下系列多套&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展会论坛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商店铺&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;宣传册&#34;&gt;&lt;strong&gt;宣传册&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用户手册&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PDF&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;演讲稿&#34;&gt;&lt;strong&gt;演讲稿&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Keynote&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;多媒体&#34;&gt;多媒体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;图片：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音频：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动画：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ci-衍生品&#34;&gt;&lt;strong&gt;CI 衍生品&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在物理上的视觉设计呈现&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;文具&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;图书&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;广告牌&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包装、标签&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;服装、背包&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;车辆广告&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;文案&#34;&gt;文案&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;根据内容长度分类&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1-2篇文章/周 × 50周/全年 = 专栏作家 = 出版图书&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;长篇≤ 3000汉字，文章，阅读时长6-10分钟（300-500字/分钟）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中篇≤ 1500汉字，详情&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短篇≤ 150汉字，简介&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短句≤ 15汉字，标语口号slogan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;名称≤ 5汉字，品牌名&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;7wh&#34;&gt;&lt;strong&gt;7WH&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;请通过最简洁的文字和图表描述项目，参考以下描述结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What 主题，定义，是什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When 时间，周期，历史&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where 地点&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.6 商业框架：品牌营销的理论源头</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/1-6-brand-marketing-theory-source/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/marketing/1-6-brand-marketing-theory-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;参考前文：&lt;a href=&#34;&#34;&gt;广告韭菜2: （FL）胡来的品牌农业首席顾问&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能仅仅批判败坏的典型，更应该追寻美好事物的源头，来自广告营销和品牌设计圈大佬的理论和实践图书，现找到部分经典列举如下。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;创造产品内在价值的理论&#34;&gt;创造产品内在价值的理论&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Innovation and Entrepreneurship《创新与企业家精神》，Peter Drucker 德鲁克;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Blue Ocean Strategy《蓝海战略》，W. Chan Kim 钱.金;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; The Innovator&amp;rsquo;s Solution: Creating and Sustaining Successful Growth《创新者的解答》，Clayton M. Christensen 克莱顿•克里斯坦森；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; The Innovator&amp;rsquo;s Dilemma: When New Technologies Cause Great Firms to Fail 《创新者的窘境》，Clayton M. Christensen 克莱顿•克里斯坦森；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;品牌价值成份和定位的理论&#34;&gt;品牌价值成份和定位的理论&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Positioning: The Battle for Your Mind《定位》;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Marketing Warfare, 20th Anniversary Edition《商战》；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Focus: The Future of Your Company Depends on It《聚焦》；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; The origin of brands《品牌的起源》；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Differentiate Or Die: Survival in Our Era of Killer Competition《与众不同》；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; REPOSITIONING: Marketing in an Era of Competition, Change and Crisis《重新定位》；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上书籍的作者均为 Al Ries 艾·里斯和Jack Trout 杰克·特劳特&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计有机农庄</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-organic-farm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-organic-farm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以一个最小单位的家庭农场为模型的设计方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提示：重点是第一部分，儿童活动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个PPT，图文海报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检索相关材料：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[儿童养育资源清单]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计活动体系-儿童-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计养殖体系-猪-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计生活社区-乐创客-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;农场简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;农场简介&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;农场名称：龙门猪猪乐园- 夸克农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农场简介： *** 是位于杭州市郊60公里的一家养猪示范家庭农场，以儿童与动物和土地接触的活动体验为主题，精心设计自然和科普教育作为K12教育的有益补充，符合儿童大脑发育和认知科学的规律，培养善良美好天性和快乐健康成长的童年，可同时满足200人团队的参观学习交流活动。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7wh&#34;&gt;&lt;strong&gt;7WH&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;农场名称：龙门猪猪乐园- 夸克农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模式定义：基于动物福利养殖并开展儿童自然教育和科普活动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周期时间：规划2020年春天3.1开始建设，夏天6.1投入试运营，9.1正式开放&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目地址：浙江杭州富阳区龙门镇瑶坞村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受众客群：以13岁前的儿童家庭和学校为主，相关教育和农业创新科研机构与政府&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始团队：由计算机，农业，动物，教育，军事等跨专业学科的智库团队创建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术标准：采纳动物福利标准和发酵床养殖技术体系，环保型生态循环家庭农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目缘起：普遍增长的物质文化生活需求，城市人群自然缺失症，教育和农业创新，中央一号文件乡村振兴的大时代背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农场概况：&lt;/strong&gt;≤ 1000汉字&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物：&amp;lt;数量，品种，优势特性&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪，30头，太湖系本土猪种，抗性好不易生病，耐粗饲，容易接近陌生人，性格温和；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他动物，禽100只，羊5头，优势特性参考以上猪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面积：≤**** 亩 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**养殖用地：&lt;strong&gt;亩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;动物室内居住用地：300㎡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猪舍 3㎡/头 × 30头 = 100㎡ ；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他动物 圈舍：禽舍1㎡/5只 × 100只 =20㎡，羊舍 3㎡/头 × 5头 = 15㎡；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配套养殖设施用地 150㎡；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;动物户外活动用地：15 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猪，1亩/6头 × 30头 = 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;禽， 1亩/20只 × 100只 = 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;羊， 1亩/1只 × 5只 ≈ 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;**人居用地：&lt;strong&gt;亩，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计养殖体系-猪-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-pigs-farming-system/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-pigs-farming-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;该篇由动物科学专业的Sheldon同学编撰整理。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1-须获悉前提&#34;&gt;&lt;strong&gt;1 须获悉前提&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 当地环境基本信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理位置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地势地貌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础设施：水，电，路，网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边兽医资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边学校和客户资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边可饲作物资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪种资源特质：抗性强，性格温顺，能够与人互动，耐粗饲，料肉比低，胴体率高为佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策支持&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 支持的饲养体系和设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备多种设备方案供选择&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发酵床&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异位发酵槽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;高架网&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;沼气池&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蚯蚓养殖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种养结合多种方式&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-饲养流程设计&#34;&gt;&lt;strong&gt;2 饲养流程设计&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;分为繁育模块和商品猪模块，可以二选一，也可两者兼顾，初期建议从简单的商品猪开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 繁育模块&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.1 后备种猪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对母猪历史记录进行评估，挑选成绩较好的母猪的后代分开饲养，保育期结束时（2～3月龄左右）性状优良者进入后备母猪群，其余并入大群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.1 配种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然配种：当一批母猪在其仔猪断奶后与一头公猪混群（混群1个月&amp;lt;因母猪发情周期为1个月左右&amp;gt;，将公猪带离）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然配种不需要专业技术员和专业设备，对公猪压力小，延长公猪使用年限。但需要对受孕率和混群条件作长期的观察记录，以调整至最高受孕率，并尽量使同一批母猪受孕时间保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.2 怀孕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.3 分娩与泌乳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母猪妊娠前两周至仔猪断奶（1～2月龄&amp;lt;须长期观察记录以调整，断奶过早仔猪压力大，断奶过短母猪压力大&amp;gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NGO项目问卷</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/interview-list-of-ngo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/interview-list-of-ngo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我曾经申请过中国NGO的环境保护项目，其问卷上有些有趣的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;你是从哪里得知这个项目机会的&#34;&gt;你是从哪里得知这个项目机会的？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我有订阅很多与环境保护组织相关的新闻源。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么对这个项目感兴趣&#34;&gt;为什么对这个项目感兴趣？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我过去10年从事的都是环保、农产品、食品电商工作，一直都有深入探索食物背后的环境，动物，健康等相关议题，非常熟悉这些话语体系，各种公开课也上了不少。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;迄今为止人生中最骄傲的成就是什么&#34;&gt;迄今为止，人生中最骄傲的成就是什么？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;懂点IT技术，信息源广泛，视野开阔，提升认知，信息自由则精神思想丰裕，对社会和人生有独立思考和深度洞察，有信仰并持续行动（虽然几乎都被现实环境挫败）。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;请分享一下你通常是如何从早到晚度过一天的&#34;&gt;请分享一下你通常是如何从早到晚度过一天的。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自从三年前开始，我一直生活在中国杭州郊区的一个农场里，生物钟非常规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上 6:30 - 7:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天自然醒，然后准时去洗手间，即使是节假日也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通常会自言自语，感谢上帝，我比很多人幸运，我还活着，能听到鸟儿的鸣叫，看到绿色的土地，感受到温暖的阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工作与学习&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上7:00 - 晚上9:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开笔记本电脑，开始新一天的工作，下午与同事或客户交谈，晚餐后学习网络公开课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在整天对着电脑的间隙要处理家务、接电话等。有时，为了处理一些任务，我可能会连续站立两个小时办公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一天2.5餐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午 9:00 - 10:00，早午餐，每天自己烹饪新鲜的食物；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午 2:00 - 2:30，下午茶，零食和饼干等快餐，无需烹饪和用火；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午 5:30 - 6:30，晚餐，只是加热早午餐剩下的食物，简单快捷；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚安&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上 10:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用Kindle或收音机听各种故事来结束一天，最近我正在和家人一起听历史故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我躺在枕头上后不超过15分钟就会入睡，我总是拥有高质量的睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天晚饭后或下午茶后通常会进行1小时的户外活动，前提是天气良好；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个周末晚饭后看一部在线电影；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;你想拥有一份什么样的工作5年之后有可能实现吗&#34;&gt;你想拥有一份什么样的工作？5年之后有可能实现吗？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;不受时间和空间限制的远程工作，不需要每天在市区乘车上下班，最近1年已经实现了，但是效果还不太好，因我服务过的大多数公司的老板们都习惯面对面沟通，这不免需要跑实地，全民普及线上工作的习惯还有待时日。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在理想情况下你希望每周工作几小时&#34;&gt;在理想情况下，你希望每周工作几小时？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我现在的工作学习的节奏超过60小时/周，可接受每周只休息一天。如果少于60小时，那就谢天谢地了！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;你对该项目的最低费用要求是多少&#34;&gt;你对该项目的最低费用要求是多少？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在初期能保证生存就可以，例如中国一线城市（北上广地区）项目组人均每个月需要5000-7000rmb就够，二线到八线城镇从800-3000rmb也可以接受，关键是项目有趣和有社会价值，钱不是主要的问题，如果足够吸引力，我们自己也可以投些钱进去。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;假设你的人生目标是在未来5年内赚尽可能多的钱请写2-3段文字说明你会采用的赚钱方式及其成功的几率&#34;&gt;假设你的人生目标是在未来5年内赚尽可能多的钱，请写2-3段文字说明你会采用的赚钱方式及其成功的几率。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;坦率地说，我认为我们目前无法从理想的工作中获得报酬，例如非营利项目、环境和动物福利等。我作为志愿者在中国大陆工作多年，很多朋友如果只从事非营利性工作，甚至面临着严重的生存问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我拓展了许多 IT 技能，为了从其他行业获得不错的收入，而不是非营利部门。我一直在努力寻找一个平衡理想和现实的解决方案，但尚未找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深入了解整个某个产业链，那里存在巨大的细分市场和机遇。以农产品行业为例，从上游的原材料、农业用地、深加工制造业；到中游的包装、仓储和物流；再到下游的电子商务、营销、媒体等，每个环节都需要高效的IT服务，这正是我们的专长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让更多人一起参与是成功的关键，而非常复杂的中国传统社会（潜规则）“关系”，总是让我感到厌烦，这是目前许多年轻人都要经受的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们可以合作解决这些难题，并可能获得可观的收益。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们终于成功注销了公司</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/we-cancel-company-registration-successfully/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近和税务局的交流过程挺有意思，记录下来，值得大家好好琢磨一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年搞“大众创新，万众创业”，骗了多少人下海，最终还是得上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是从事互联网和计算机技术的独立开发者，受到杭州某科创园招商引资邀请，到杭州下辖的F区注册创业公司，我们本来想搞一个体户10-50万注册金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但园区领导说要把我们科技型企业好好扶持起来搞大，建议注册1000万，我们刚开始创业的学生，哪里见过这么大的钱啊，然后我们想就折中了一下就注册个500万吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册好之后一年多过去了，科创园那边开过几次会，涉及多方合作经营问题，管理层的领导也换了几届，对于企业入驻园区和政策扶持的事情没有兑现落实什么，我们也一直没有搬到那边办公，这个新注册公司未正常运作，小团队的创始人是近两年毕业的学生为主，刚开始起步，没有受过基本的财税培训，不熟悉工商税务情况，有个年轻同学做兼职外包的财务。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;催缴罚款&#34;&gt;&lt;strong&gt;催缴罚款&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;直至2019.10.23号上午接到一个电话，本地中老年男子口音自称税务局的，态度强硬地命令我们赶快申报税务，否则要罚款了，我们当时有点蒙，以为是网络诈骗电话，我们并没做什么业务，小微企业哪儿来的税，想不起来还有这档子事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午又连续接到同样的4-5个催税和罚款的通知，我们还差点当做骚扰电话屏蔽了，经过财务网络查询核实，过去季度确实有一笔小订单是走了这个长期闲置的公司账户，也确证来电号码是该区税务局，打电话的是该局片区管理员王××，然后就着手准备材料交给财务处理吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天10.24号，这个税务局老王从上午10点到晚上7点，又连着拨了7个电话，有的我接到，有的没接到，像上级领导居高临下的口气，继续粗暴催促，要我们到税务局去一趟。我告诉他，通知这么迟，要先上网弄的，他说线上办不了，得线下办理，直接去区里的行政服务中心的税务大厅赶紧交钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的兼职财务同学在报税方面是个新手，一听这样说就慌了，赶紧带着所有材料包括公章等，当天中午就打车到几十公里外的F区办税的行政服务中心，经过挂号排队等待，办税人员看了情况说，这种申报业务直接网上自己提交就可以，也没有什么罚款，不需要跑到大厅来办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务跑那么远费了大半天时间，啥也没办成，只是得到一句话，悻悻地回来了，到家已经8点多，但这是最后一天，要抓紧时间提交，连夜整理材料，遇到电脑故障不能登录等问题，搞到深夜当天没有全部提交完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天10.25号，老王电话一接通就质问为什么不快些交钱，到我们局里来交2000块税和几百块罚款，罚定了，还要信用评级扣分，拉黑名单 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那意思是：你不来，就要把你收拾怎么的 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;求教领导&#34;&gt;&lt;strong&gt;求教领导&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们确实也郁闷，不早准备，已经过了最后期限，反正是要去交罚款的，我们能怎么着？于是财务将已经申报的材料撤回，再延迟几日继续整理提交各种票据凭证吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临期才通知，是不是有钓鱼执法的意味？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我通过办税服务热线12366，找到税务局钱科长电话，反映了“初创小微企业，财税业务不熟悉，通知办税期限太紧，管理员态度糟糕，不懂业务乱指挥，我们耽误期限，望换个好的业务指导员，以求尽快完工”，希望领导给个说法云云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱科长回复：老王年纪大了，脾气可能不太好，他只是一个电话催税的办事员，也不是什么领导，不要怕他；税务局本来就没有通知的义务，办企业要知道这些常识，如果再延期会罚得更多。该罚的款，尽快交了，并允诺信用评级方面可以协调一下不扣分，以后有什么业务问题可以电话问科长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢领导这么平易近人的通话，稍感宽慰，我也和他说明，我们实际办公地址不在该局辖区，过来一趟不容易，遵纪守法纳税是公民应尽义务，没有人会公然违抗法律，得延迟几天才能到线下税务局跑一趟，希望尽量减少我们跑路的时间，大家确实都比较忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来两天老王又挂了几通电话，通过税务系统看到我们撤回了已经提交的申报材料，似乎对我们想做0申报表示震惊和遗憾，说“怎么能撤回？你看着办吧…… ”，没有再高声厉喝的官腔，可能是领导交代过注意态度而有所收敛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明确这是骚扰电话后， 月末几天对老王来电均置之不理，我只回复了其中一个电话，明确告诉他：我们自己会学习，并根据网络系统提示来办事情，不需要听你讲什么，你指导业务不专业。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;系统改进&#34;&gt;&lt;strong&gt;系统改进&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;财务是90后小同学，每天埋头忙着很多活儿，佛系得像个未成年人，说未成年人犯得着和成年人纠结生气吗？办事的时候是冷静的，然后说起来觉得这没道理，肯定还有不少人被老王们带坑里去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们希望这个系统有改进。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;官威&#34;&gt;&lt;strong&gt;官威&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王别再打那么多电话了，年纪都到我们父辈或爷爷辈的人，也该退休享享清福，有必要还和我们毕业不久的新同学一起那样拼么？换做谁都不喜欢听这种粗暴官腔，都什么年代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些事业单位公务人员，在同一个岗位上兢兢业业（坐井观天）一辈子不了解外面的世界，也许枯燥重复的作业和贫乏的工作环境会限制想象力，只知道敬畏上级领导，不知道人与人之间互相尊重，对待下属和人民的态度尤其糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像老王儿女这个年纪的时候，我们团队小伙伴就有人出入联合国大会等国际重要场合，什么世界级富商牛人和各国部长政要没见识过？老王你才多大的芝麻官儿，哪儿来的官威冲我们发飙呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道，即使罚款和交滞纳金也没多少，我们没工夫搭理这茬子事，甘愿缴点罚金怎么了？让我们大老远跑一趟损失时间和钱更多，能远程办就尽可能不跑实地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但老王不会替咱着想，还没到罚款的时候，就惯用这种胁迫的口气“xxx 你过来一趟交税罚款扣分”，就是要让你跑一些没必要跑的路，有必要吗？可能他面临着（税收）业绩指标，也让我们分享一下压力，我们替你分享坏情绪，你可以替我们分担企业经营成本吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老王开口说话不单破坏和人民的关系，更毁坏政府形象和公众信任，给组织脸上抹黑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;互动交流&#34;&gt;&lt;strong&gt;互动交流&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认同所有的组织都没有通知的法定义务，因为“通知”这个词在当前的语境里很有官僚意味，常用的“下发通知”就是居高临下的单向沟通模式，只能我讲你听，而且必需接受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想自下而上沟通，往往没有回音，或像踢皮球遇到高墙弹回来。既然有收费（税）的权利，就一定有相应的义（服）务，包括正常的互动沟通交流（不叫通知）和（财税）业务培训，只收钱不服务就是强取豪夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然没有义务通知，连着几天拨了20多通电话是个什么操作？通知变成了骚扰电话。请老王的领导- 钱科长解释一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以钱科长一句话“没有通知的义务”甩包袱也是不对的，能甩到哪里去？还不是甩给上级部门，说没有这样规定我们的工作，所以我就不动了，这样缺乏主观能动性，就是被动地挤牙膏工作模式，让人民觉得国家公务员真冷酷无理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后迫于（税收？）业绩压力，又违背工作职责主动拨了电话，因态度粗暴拨打太多造成骚扰，导致用户投诉举报，这样能干得好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老王们的通知或不通知都是尴尬的，左右都不是人，不知道该怎么正常地工作了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;指导培训&#34;&gt;&lt;strong&gt;指导培训&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不认同钱科长说的“有业务问题电话找我”，这个说辞算是搞搞人际关系的小聪明，在当时情况下仅仅是为了缓和下气氛，真实业务没有这样操作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想一下，在一个IT信息业极其发达的年代，很多业务已经能通过互联网办理了，还有个科长和你说“有事来电话找我”，意欲何为？听你口述学习业务？还是搞搞个人关系，约饭局 ？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到我们为什么迟迟未申报的问题上，确实我们初创小团队不懂财税业务，我咨询过12366和税务局电话，也证实了科长没有指导或培训业务的职责，而且科长明确表示其他科员也没有这个义务，那么他怎么就可以揽了这活儿呢？谁敢经常往科长那儿打电话问这问那？所以他表面关心示好，实际等于敷衍，啥也没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个部门有指导和培训业务的职能？看哪些教程？这些问题还没搞清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过紧急学习才知晓，有经验的老财务那里才是唯一的途径获取到这些在学校学不到，在社会上四处碰壁的“学问”。相信很多朋友都有同感，你到政务部门办事，经常碰到的都是一张张冷板板的臭脸，好像你欠了他们家多少钱似地，他们不明确告诉你有多少步要走，中间有什么坑怎么避开，每走一步，他们就和你零碎地说一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从来都没有一份完整的教程和指南，即使有，也是那种说不清道不明，只有他们能解释的办事程序，可能一件简单的事情，到了他们那里各种出错，要跑很多趟才能搞完，中间出错了，也永远都是由于你不懂造成的，除非你和他们有私人关系，否则不会给你好脸色看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实网络时代的人都明白，碰到问题首先上网自己搜索找答案，可是当前大多政务类网络内容的质量堪忧，且不说粗糙的网站和软件设计，糟糕的用户体验流程，说明文档往往看了也不太明白，还是只能回到实地或电话找他们问。而且还经常A窗口的说法和B窗口还不一致，然后转给C窗口，说要请示领导答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都9102年了，还有什么业务是通过互联网办理不了的？我们碰到的这点问题算什么？不过是业界应用多年的非常成熟的财税政务系统ERP的一点功能而已，为什么还要用人工，反复多次还搞不明白呢？国家在这方面的投入还少吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单就发通知这么简单一个功能，可以短信息，机器语音等多种方式，如果一定要人工发语音信息，可以自建或外包呼叫中心，请有经过专业培训的客服接打电话，成本越来越低，为什么让一个不专业的等着混日子养老的人操作呢？才多大点鸡毛蒜皮事，就系统性地大规模浪费大家时间和国家资源，还让领导殚精竭虑了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;地址在哪儿&#34;&gt;&lt;strong&gt;地址在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老王和钱科长都让我们到税务局才能办罚款，可是在税务系统平台里找不到办理该业务的具体地址和联系电话，包括平台的“行政处罚决定书”里也没有标示地址，经过网络查询，发现税务局所在地不是我们熟知的行政服务中心，通过当地朋友线下核实，发现网络地图上的税务局地址确实是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小微企业和税务局第一次打交道是罚款&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是再次电话和钱科长核实办事地址，他只说在715所附近，讲不出来详细地址门牌号，地图里我查到好多个715所，而该辖区的715所旁边并没有什么税务局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们电话里同时登录高德地图，他指出办事地址附近有哪些其他的地标建筑物，标注了一个叫“财税干部学校”的单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“国家办事机关的地址比较隐秘嘛？这么不容易找”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“都是公开的，只是搬家了，地址还没改过来，本地人都知道715所，你们外地人不清楚吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“你们可以向高德地图申请标注一下正确的地址单位名称”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱：“这不是我们的职责，上级部门的事，换地址是他们才能决定的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么一件小事都要麻烦科长，我能说什么？仅仅要一个办事地址都要打两次电话聊了差不多10分钟，这样的效率和脑路，在追求进步的企业和组织里，是不是该破产下岗了？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;终结&#34;&gt;&lt;strong&gt;终结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间了解，对比传统的税务局或各种局的政府事务部门，发现12366和行政服务中心的电话客服更专业规范些，大部分工作人员比较年轻，有耐心，讲话清楚，也不会随意冲人喊叫。毕竟是“行政服务中心”，里面的人有那么点服务的意识吧，原来“为人民服务”的正确地方是在这里，而不是在各种“局”子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而各种“局”里无论有没编制的都是领导，给局子停车场看门的都是你“大爷”，在一线城市的局一般会比较规范守法规，其他小地方就难说了，有的局子看门大爷一言不合就能专针对你的停车费从10块涨到20，还能开出发票来，大爷就是大爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个同样从阿里出来创业的老乡坦言，回老家第一年注册农产品电商公司就搞怕了，一件小事都会让你跑很多趟，效率太低，大多数时候局里的人只能搞搞关系，人情世故的社会复杂，直至今天依然如此，然后被迫无奈放弃回老家注册公司，把重心返回到大城市发展了，而此时他的年营业额已经上千万。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>与农委谈话：关于农业&#43;互联网</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/about-agriculture-plus-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/about-agriculture-plus-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019.8.30, 11:00- 12:00am，与某地农委领导W总谈话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在过去10年的农业+互联网项目经历，主要分为前后两段。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前半段2010--2015年做小规模&#34;&gt;&lt;strong&gt;前半段2010- 2015年，做小规模&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;前半段经历，从2010.3月进入北京小毛驴市民农园开始为标志，然后2012.5月去淘宝新农业发展部，我主要做支持服务小农的工作，发现行不通，因为农业是一个很大的概念和范围，谈做农业就像说搞工业一样，里面涉及N多个具体的行业，几乎行业之间又都是隔行如隔山的完全不同。即使阿里这样体量的大平台，举全集团之力参与也是感到很疲乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年阿里上市之后宣布“农业农村”是它的三大战略之一，也就是那几年无数资本和网络公司都到农村刷墙（贴广告标语），公开宣布进军农村。阿里先后改组成立的直接叫“农”的部门就包括 &amp;mdash; “新农业发展部、农村淘宝、乡村事业部、数字农业事业部”，集团十多个平台公司参与“从土地到餐桌”的全产业链上中下游的过程，涉及农资供应、农业生产、电商零售、消费终端等等各个环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几千年的小农经济很稳固，典型特征一直都是数量多，单位小，分布散，因此整体效率就比较低，只能用来保障基本吃饭，干不了什么大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国职业农民较少，从业者不知道啥叫标准和认证，ISO, HACCP, GAP 是啥？农业生产几乎是华北东北西北大片地为主，现代化程度高，也更职业化，但面向的收购对象是中粮华润这种体量的大企业，其他地方大部分是临时工，不专业的小散户，常见滞销的小品类大多也是他们做出来的，他们对市场供需反应比较慢，且应对风险的抗压能力也比较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络虚拟空间是现实世界的真实映射，因此在电商平台上小作坊遍布，2014年淘宝全平台上农产品和食品商家总量60万，没记错数字的话，日均30单以上（能全职当成生计）的商家不超过1.5万，超过60%做得较好的商家，因其创始人或团队中有较好的设计师，电商/互联网营销要靠视觉设计过用户第一关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是完全交给互联网公司玩，很多好东西的口碑和品质都会被他们玩坏，我用互联网做过三品一标和老字号，小作坊没多少成功案例，早期做淘宝和天猫可以捡个流量红利，晚了进入许多会亏本，电商成本在不断增高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络泡沫和虚假数字&#34;&gt;&lt;strong&gt;网络泡沫和虚假数字&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据某些媒体报道的数字，2019年全社会电商农产品销售额是4000亿，全社会（线上+线下）农产品销售额大约是1.26万亿，这样看好像电商对传统行业的渗透率挺高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是据说统计部门对某些品类划分有争议，例如面粉、蜂蜜、茶叶算食品还是农产品？电商平台和小卖家将其算作农产品，在大卖家和国家统计局那边就算作工业类的食品。食物品类那么多，因此混淆的数字也比较大，稍微在报表上做点文章就好看了，一般人看不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概念混淆：“食品”“预包装食品”“散装食品”“食用农产品”“初级农产品”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ibook.antpedia.com/x/264396.html&#34;&gt;https://ibook.antpedia.com/x/264396.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商家傻傻分不清楚这些概念分类，平台也分不清，消费者更不懂了。因此真实数据是多少？可能谁也不清楚。电商公司统计的时候为了业绩好看，吸引媒体和投资人，有意或无意地把（工业）食品也算进农产品里去的嫌疑是极大的，在电脑上改数字太简单了，网络泡沫就是这么吹起来的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;后半段2016年--至今做大规模&#34;&gt;&lt;strong&gt;后半段2016年- 至今，做大规模&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这段职业生涯，我转向给业界知名的或规模化大型农业单位服务，从2016.1.4日开始给网易养猪为标志（丁磊的规模依然很小，另有故事），算是脱离做纯互联网平台的思维，进入实体行业中好像逐渐找到了通路的感觉，理解到不能再做小，得做大的基本道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方箴言：if you want to know the truth, please follow the money ！（如果想知道真相，请跟着钱找答案）, 资本天生是非常敏感的，它总是流向那些能够增值的行业和经营者手中。为什么银行存款再多也不愿意给小农？不愿意发放给农村农业农民？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前政策支持农民合作社，后来又是家庭农场，为什么逐渐没动静了呢？无数的小个体夫妻作坊，全产业链经营，啥都要自己干，小个体没有实力做不了多少事，地球上最富裕的国家也贴不起那么庞大的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去20年不少三农问题专家呼吁“工业反哺农业，城市反哺农村”，这个口号让亿万农民欢欣鼓舞，大家觉得提出这个口号的专家是有良知的。农民曾付出巨大代价和成本支持工业和现代化，“反哺”的道理好像应该是这样，但结果怎么样呢？2000年左右开始试点取消农业税，城市反哺了20多年，发展三农和振兴乡村口号现在还在喊，效果并不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要问题在于农业初始阶段产品，是各有特性的农产品，而不是一般的商品，不能完全按照一般商品的市场化规律去做，这也是我理解的为什么全世界的政府都会补贴农业的原因，不能完全商品化的其他产品还包括，教育，医疗，社会保障，及各种涉及民生工程或国家战略层面的项目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;立足专业单品实业互联网&#34;&gt;&lt;strong&gt;立足专业单品，实业+互联网&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不能颠倒秩序”互联网+实业“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为互联网膨胀太厉害，虚的多，实的少，互联网从业者在资本加持下，都很年轻就获得超出其他一般实业高很多倍的收入，很容易飘起来变得自以为是，不会踏踏实实做事，所以互联网+实业失败居多，反过来实业+互联网的成功案例会更多些，所以我更看好后者。因为做实业的老板都是一个个子儿地挣出来，不太容易吹牛该报表就赚到钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有全品类营销，即使电商综合排名前几位的大平台也做不到，垂直类目或单品成功概率高，无论要不要互联网营销，选品都很重要，选品的维度很多，并非三品一标就能定生死，如果选品对了，但是营销包装环节搞错了，也会把一个好产品甚至地标搞砸了，互联网很容易过度营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中互联网不断烧钱补贴用户再不断融资，套现走人的成功案例也不少，高风险高收益，一般人抗不住这个风险，成功概率也不高，现实中这个商业套路是成立的，但并非唯一的，关键看我们自己怎么定位事业，以农业产品为例，整个产业链大体分为三段，源头生产端，中间流通供应链，下游零售消费端，我们自己到底想做哪一段？全产业链投入巨大，非一般实力和背景可为。单做其中任何一个环节都有不少成功者，即使纯粹做一产，也有许多成功的巨无霸，只是他们并不玩互联网媒体营销和电商套路，大象无形，我们不知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1.农产品生鲜电商资本已经烧了很多钱（5，8年），我们只知道失败案例，但是我们消费者公众和很多从业者都不知道那些拿到很多个国家产品品质认证，生产管理体系认证，各种商检资质证书的出口贸易供应商们，人家只关心生产，根本不看什么电商和互联网营销套路，若非出口贸易国家政策变动的不可抗力强制，他们才不想出口转内销，他们不想掺和到混乱的劣币驱逐良币的市场;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.近年外卖和快餐又成为资本追捧对象，大家只知道美团，饿了么，但是多少人听说过丽华快餐？她是奥运会，亚运会，世博会和军队的供应商，人家都不屑于做小散单配送;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;基本上互联网零售已经掌握在少数几个大佬手上，你再插进去机会渺茫，但并非在滚滚风尘中找不到我们安身立命的落脚点，线上零售不行，还有线下零售啊，批发团购不行，还有供应链呢，如果供应链再过几年也被少数几个巨头垄断了，我们还可以搞生产啊，如果一二三产都被人占了，那就好好读书做创新研发卖IP吧，如果还没机会，那是不可能的，除非地球流浪到银河系以外，地球人进化成都不要吃饭了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;创业者对政府农委的期待&#34;&gt;&lt;strong&gt;创业者对政府农委的期待&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;听说地方政府都很重视区域发展，把很多污染性的工业拆了，留下来的是做环保生态产业，包括农业一产也支持，这就符合我们的定位，我们也喜欢往有品质和更高要求方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;圈子：政府农委首先可以成为一个行业重要圈子，更易于找到业务和人脉关系，我们许多干技术的人不善于社交，甚至很多80后有社交恐惧症，我们需要圈子;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;服务：如果政府主办的创业园线下实体的服务比较好，我们都乐意搬到就近的地方居住，或在这里办公，由于我们主要做线上技术，目前对办公地点没有选择，只要是环境好的都可以考虑，这也是目前大多数创业者的心声;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;项目：由于我们是搞技术出身的，不善营销，而且总是向国外学习和看齐，很理想化，对项目和自己要求比较高，所以初期创业能拿到手去做的项目并不多，如果通过政府农委，我们也来个招投标，捡点技术支持服务做做，也发挥一下我们的特长，体现我们的价值，大家在农创客这个平台上形成一个生态圈协作发展，这就有一种参与感和集体归属感，创业者不再孤独。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>佳沛的水果保鲜科技</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/zespri-kiwi-fruits-freshness-science-and-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/zespri-kiwi-fruits-freshness-science-and-technology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018年，我为了做食品感官测评的技术应用市场调研，找到品控专家季老师交流，由于国内还很缺乏基础的科研应用的普及，做农业精品很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;季永钦老师简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;季永钦老师简介&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;台湾文化大学农经系毕业&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1978年，以双语研究员的身份进入美国农业部FAS/AMS；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1983年，全程参与新西兰佳沛猕猴桃品控项目，开始深入研究猕猴桃单品；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2003年，回国后从事欧洲地区的水果进出口业务；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前，在自主创业；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;季老师主要通过自媒体社群交流，PC端的网络上关于季老师的信息几乎没有，唯一找到这个。
&lt;a href=&#34;https://k.sina.cn/article_1659760135_62edee0702000tr8x.html?from=agriculture&#34;&gt;https://k.sina.cn/article_1659760135_62edee0702000tr8x.html?from=agriculture&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.8.1，我通过网络为季老师做了一期直播，有近千位业内网友热烈参与，讲解的内容非常受教，主要话题包括：国产猕猴桃的消费者体验不好，卖不上价格，生产端VS渠道端的问题等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容概况如下：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猕猴桃的客户体验问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;猕猴桃的客户体验问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;猕猴桃这个单品，近年最大的问题是消费者的体验普遍不好。现在的消费者最头痛的，就是买了猕猴桃不知道要等多久能吃？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底熟好了没有？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多人建议跟香蕉苹果放在一起。可是，这个结果往往是一边熟了一边还不够熟。（因为这是用外源乙烯催熟，受到环境中乙烯浓度分布不均的影响。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个重大的坎，就是消费者买了猕猴桃回家，不知道真能吃到几个？生的时候不能吃。越放越熟，一块块变色，局部变软变烂，真的能吃到多少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，比较细的地方，就是空心，硬心，萎缩，不够甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些个体验上的巨大落差，和进口的佳沛相较，非常明显。对生产端和渠道端最直接的影响，其实就在价格的体现。国产猕猴桃卖不上价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有想用品牌来拉高身份的，有想用“有机”概念来做差异化的，无非都是想卖个好价。但是，整个价格/价值的机制，最终还是回到产品本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者是花钱的主，他们愿意花多少钱买我们的产品？这个绝不是靠宣传，靠品牌设计能够做到的。得靠产品，产品必须要能符合消费者的期望，不要有那么多的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说，我们是做不到佳沛那样的，那么人家佳沛是怎么做的？这就值得探讨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代农业已经不再是粗放，农业和科技分不开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到产品的源头，体验差，我的观察主要体现在采收成熟度，后熟机制的掌握和机械伤。这些都是生产端完全可以掌握优化的。至于产量高低，病虫害防治，土肥水管理，那是种植端的专业，我涉及不多。我的专长主要还是在采后处理和标准化制定，我只在这个领域跟大家说说故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国粮农组织在2001年对中国的农产品从地头到消费之间的损耗做了一个统计，大约是43-48%。也就是说，我们生产的东西，真正吃到嘴里的，只有一半。这些没有吃到嘴里的东西去了哪里？当然，这当中有各种问题，运不出产地，生产过剩烂在地理，等等。但是我认为，这个和我们采后处理不到位有很大的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保鲜&#34;&gt;&lt;strong&gt;保鲜&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们要面对哪些情况？需要解决哪些问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生鲜的采后处理，其实是个复杂的系统工程，首先，任何农产品的保鲜，不外乎4个要件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;温度&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;湿度&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;病霉菌&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;机械伤&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，后熟型的种类还有关于成熟度和催熟的一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度影响的是呼吸率，果子的衰败老化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水果，它的天赋使命就是传宗接代。结构上，它的果柄和果枝连接的地方有一层薄膜。当我们把水果采下来时，果柄和果枝脱离时，这层薄膜接触到空气，就会发送一个化学信号给水果里面的种子，告诉它要开始其天赋使命了。这时候，种子就开始运作（呼吸），消化种子的养分，萌芽，生根，再渐渐长大成树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子的呼吸会产生二氧化碳和热，会把多醣（淀粉）转化为单糖（葡萄糖），也就是水果变软，变烂了。水果保鲜很重要的一个措施就是把果核温度降低，减缓抑制它的呼吸作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同的水果有不同的质地，纤维质的性状，含水分/糖分的多寡，果核的结构，本身呼吸跃变的模型，是否后熟型的果子，这些条件都影响到其对降温过程的适应，对冻伤的敏感度。于是，有必要建立相应的降温模型和参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度，同时是霉菌发展的要点之一。温度，不但是一个促进果子呼吸的要素，也是果子呼吸的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，果子所带的温度，有地里面的环境温度，田间热，果子呼吸产生的热量进一步的促进呼吸作用。反过来，低温又会造成冻害，所以，如何快速的降温，以及如何在这当中取舍一个最佳的范围，就要根据果子的特性，包装方式，运输距离，期望的保存时效，做出取舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打比方，常规里，我们都说果蔬在采收后越快降温越好，温度越低越好。但是，对桃子李子这类水果，却有个2-10度的死亡温区，会造成黑心，果肉发面等等问题，这个温度恰恰又是一般冷库最普遍的温度设定。在实务操作中，这个是需要特别对待的。国外例如，美国、南非、智利的这类水果每年都有许多进口，这些东西在海上漂几十天还能维持相当的品质，表示这个技术流程是成熟的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FCyFsTMqLIQUT90E8ymYi%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FCyFsTMqLIQUT90E8ymYi%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湿度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说湿度，湿度的把控，一方面要避免水果的水分散失，水果主要成分是水，失水干瘪了，对品质是一定的减分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湿度还有一个很重要的是相对湿度的影响，水气在果面的凝结，是霉菌发生的一个重要基础，所以，还要保持一定的干燥。看来似乎是矛盾，也正是采后处理的一个重要细节，在不同的处理阶段有不同的需求和对待方式。例如采收后，我们首重保水，甚至利用渗透压来做到补水。
在包装内，我们尽可能的避免相对湿度的变化，产生凝结水气，设法一旦有凝结水汽时，如何将它排除，不给霉菌发展所必须的水分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病霉菌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病霉菌是水果发霉腐烂的根源，病霉菌在大环境当中是无处不在的，在极端意义而言，它们也是“无法灭绝”的。
霉菌的难搞，是因为生命周期当中，有一个孢子期。在我们采后处理的时间点，我们可以把菌丝期的霉菌杀掉，但是孢子期的霉菌还是有部分存在的。只要温度/湿度/养分适宜的条件下，它们就会作怪，即使零下的温度，也不能完全避免，如何对付它？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，绝大多数的病霉菌都是潜伏在土壤里面的，所以在源头的把控很关键，清园就是一个很关键的操作。果树冬剪后枝条切口的灭菌，花期的灭菌，控制果园的通风，温度，湿度，都有重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，基本上任何一个产品在采收后都有一个清洗灭菌的流程。最大可能的降低在果面的菌落总数。此后的储存，包装，运输的过程中，温度，相对湿度，氧气比例，养分供给，这些细节上面都要有一个综合考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机械伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，伤口是给病霉菌一个“入口”，我们常见的青霉，灰霉，如果没有伤口，这些霉菌是无法侵入果子皮下造成影响的。所以避免伤口，就是一个最基本的防治重点。
此外，摩擦，挤压，碰撞，这类机械伤，都有加速呼吸率的一个生理机制。呼吸率高，乙烯释放大，水果就坏的快。这也是我们关注机械伤的一个重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后熟型的水果，像芒果，猕猴桃，牛油果，桃子，木瓜，由于采收时果子都还相当的硬，许多人忽略了机械伤的防护。
其实，这个时候，正是由于它的硬度，对撞击，挤压这类的机械应力反而更没有缓冲，轻微的伤害，表面上根本看不出来。但是，伤害一旦形成，在储存，后熟，运输，销售环节当中是会显现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个往往是发货人和收货人之间的争议，发货人说“我发货时都是好的”，收货人却收到了有问题的果子。有的发货人为了避免买家扯皮，要买家自己验货。有的买家也注意些，发货时会自己检验，但是由于外行，收到货了有问题说是发货人调包了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，这些个问题都是可以避免的，当然，这个是发货人或者收货人的“该注意事项”，这类事情，也是许多人说“坑多”的一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后熟型水果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人都误以为后熟型能够催熟，早点采早点卖个好价。其实，如果在它达到生理成熟之前采收太早了，它是不能自然后熟的。即使以药物催熟，口味也有相当大的区别，不能表现出品种该有的特色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，由于果子还没有真的成熟，它的果肉组织还没有完善，所以在采后常常会有果子萎缩，塌陷，木质化，等等的问题，直接变成残果，无法食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采后处理，或者简单的说保鲜，其实是个系统工程，每个环节相互的关联是很重要的。这个操作，还得根据实际需求做出取舍，所求的是一个综合效果，天底下没有万能丹。不要奢望有哪个东西用了就ok了。我没有见到过说用个神奇的保鲜袋，保鲜药，就能解决问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度，湿度，霉菌，机械伤，除了对每个不同需求做出系统性的规划方案之外，每个环节都要注意到细节的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FBEeSbgyLhBEyHpjR5FVj%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FBEeSbgyLhBEyHpjR5FVj%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;标准&#34;&gt;&lt;strong&gt;标准&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去，我在美国农业部，从事针对开拓美国农产品的国际市场。我们那时候的任务其实就是找到法子把美国的农产品卖到亚洲的日本，台湾，香港，新加坡。在那个年代，亚洲其他国家是几乎没有能力消费美国水果的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离这么远，那时候海运从美国西岸到亚洲要30多天，于是采后保鲜，包装，物流，都是我们要面临的考验。也因此我接触了许多有关采后处理的研究和开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上美国的产品不会便宜，要让消费者接受，要物有所值，于是产品标准的建立就是一个必要的手段。高标准的产品，自然贵得值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近在着手我们猕猴桃产业的标准制定，参考图表文件：2018猕猴桃(红阳)产品标准.xlsx&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FArKevysQyhpzznvJnZnw%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FArKevysQyhpzznvJnZnw%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个部分是参照美国的猕猴桃国家标准，主要是海沃德品种，是发货标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳沛在这方面做得更精细。佳沛的标准，有果园收货的标准，有产地发货的标准，还有一个市场端发货的标准。佳沛之所以是佳沛，除了他们的品种研发之外，他们针对性的标准，一步步的达到“让消费者吃到好吃的奇异果”，确保所有到货架上，消费者买到的东西，都是好吃的，不会有坏的，不会有不熟的。
这个我认为是他们最大的竞争力，由于他们的运输，储存，及市场端的DC都是自己或委托的第三方掌握，而且他们特别注重消费端的体验，所以他们还有一个“上市出货标准”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么有一种人叫“新农人”？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/whats-new-farmer-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/whats-new-farmer-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在农业、食品、餐饮业的电商和供应链行业混迹至今，8年过去了，我仍然不太理解，&lt;strong&gt;新农人们到底“新”在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年3月，通过环保和三农公益组织，我开始尝试有机农业，这是一个全新领域，大概从那时起新浪微博成为新的社交媒体主战场，率先引爆自媒体的各种“新农人”话题，然后开始见到各种“新农人”身份标签频频登场亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年5月，我到杭州的“淘宝新农业发展部”工作（也叫“新”），我的主要业务是开发原产地的农产品，让消费者了解农产品背后的生产者、生产方式、生产环境，情怀点讲叫“食物背后的故事”，科学点讲叫“规范化可溯源和标准认证管理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里经过多次改组，将淘宝系的所有与农产品食品有关的类目业务收归一个事业部管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我又经历了网易农业（养猪）、永辉云创（生鲜零售）、以及其他N家相关业务公司的全职或兼职工作，期间把中国媒体上留下响亮名字的几乎所有“自然农法，有机、生态农业”的经营主体至少都亲身经历了一遍、并有机会去探索体验台湾、日本、欧盟标准的农业经营模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，接触到国内的从业者很多喜欢给自己贴上“新“的身份标签，与之对比，境外的从业者则大多是说自己的产品有”创新“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常出入各种有机农业圈活动，认识的同行也特别多，我不太愿意为了群体身份认同感，就给自己贴这个标签，我有一些不同的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经生活的环境可谓是山水田园，并通过网络从事远程工作的感觉甚好，因此参考日本案例，我用过“半农半X”身份标签一段时间，我想将来等养老时可能长期会回到这种状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在中国的所有重要资源都汇集在少数大城市，我们创业阶段每天都在浑天黑地折腾拼命，哪里有条件享受山水田园的清闲环境呢！我很长时间和“乡村”基本绝缘了，也就不好意思再给自己挂上“半农”的标签）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓名不正则言不顺，缺乏说服力，也就无法适配生产关系和生产力，这个产业链肯定也会出许多莫名其妙的故障。之所以质疑其“新”，我的主要理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;新农人的定义标准是什么&#34;&gt;&lt;strong&gt;新农人的定义标准是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们所有人都无一例外地是要用网络和计算机工作的，下面名单中的这些算不算新农人？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新晋网红李子柒，拍摄田园风的vlog；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;碧桂园创始人杨国强，投资农业餐饮机器人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华大基因总经理尹烨，研发农业物种基因；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佳格天地CEO张弓，研发农业卫星数据；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;类似名单很长 ……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以擅长做系列“互联网+” 报告著称的阿里研究院，发表过首份&lt;a href=&#34;http://www.aliresearch.com/cn/search?queryName=%E6%96%B0%E5%86%9C%E4%BA%BA%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%8A%A5%E5%91%8A&#34;&gt;《中国新农人研究报告（2014）》&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加过几次阿里研究院的内部和外部的闭门会，几位老专家也都面对面地交谈过，无论他们怎么拿阿里大数据做评选标准出来说话，总不免让人感到这又是一个小圈子的自嗨。客观地讲，把研究院三个字改成“公关组”更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一家农业圈的广告和品牌策划媒体公司 &amp;mdash; 新农堂联合阿里研究院，搞过“杰出新农人”的年度评选盛典，选出电商圈内的一批代表性人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各家媒体也参与报告评论，报告中说：&lt;strong&gt;“中国新农人的规模已达百万级，新农人是互联网赋能三农的必然产物，是农民群体中先进生产力的代表”。“云计算＋大数据”是新农人发展的根基。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解读一下报告的意思：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.新农人的定义是“农业+互联网”，只要是用了互联网和电商工具，从事与三农相关工作的人都算是新农人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.新农人的规模百万级，依据是淘宝上的百万级农副食品小卖家，该数据是否包括大型工厂？则不太清楚；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.结论就是，新农人是互联网的产物，如果没有互联网公司的基础服务，就不会有新农人；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这份报告就仅仅在2014年出过一个首份，就没有然后了，不知道为什么。后来看到写这份报告的阿里P9级总监老C同学，当时经常看到这哥们在外面演讲推广新农人的报告，两年后因出轨被老婆在网上曝光成为热搜，可能因此他后续没办法研究新农人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商确实是近20年发展出现的新事物，随着电商战场上硝烟此起彼伏，阿里痼疾明显增长疲软无法应战，拼多多霸蛮地占领了农村市场高地，推出《2020年新农人调研报告》：模式创新+人才培育是拼多多农产品上行核心战略。“新农人”这个词历久弥新，依然有很强生命力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比早先对任何行业都提出“以自我为中心”的“互联网+”，电商公司近些年有了一点进步，普遍知道改口叫“+互联网”，把某个具体产业放在重要首位。与这些电商公司相比，一向不太靠谱的百度百科又出了一个看起来比较好点的定义标准。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;究竟哪些地方是新的&#34;&gt;&lt;strong&gt;究竟哪些地方是“新”的？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我总觉得这“新农人”的人设太勉强，基本就是电商公司自己说的，网络时代擅长造新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为工作的是年轻人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论古今中外，农业生产的主力本来就是青壮年，怎么最近10年有年轻人参与就叫“新”了？30年前怎么就不叫新呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为使用了网络和电脑作为工具？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照以上阿里和拼多多的定义，会电脑和上网的算“新”；那么按照铁道部的定义，会坐高铁的也算“新农人”，行吗？因为千百年来，农民这个群体就是被圈定在一小块地方土里刨食，现在被解放了活动范围能够极广泛，因此促进了商品经济发展，这么重大历史里程碑的变革，怎么就不能将“乘高铁”作为“新农人”的必备定义条件呢？
互联网只是让人获取更多信息，属于精神思维的虚拟层面，交通工具拓展了人身流动的边界，行万里路不是更重要吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推。
餐饮服务业的人用上手机和电脑，为啥就不叫自己“新服务员”？
工厂使用了最新的物联网设备，为啥他们不叫自己“新工人”？
零售业，因为加了个电子支付，线上下单，送货上门，就叫“新零售”了，这也是电商公司造新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只是在城里卖产品的人算不算农民？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照电商公司的定义，从不从事生产源头工作，开展服务和流通工作的，用手机和电脑卖点农产品的都算“新农人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在城市楼房里开网店卖农产品的或指导别人卖农产品的人也可以叫“新农人”，城市里菜市场和各种农产品食品公司的人都可以叫“新农人”啦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的“农人”是跟生产密切相关的，而不是脱离农业产地专职营销的人。而且打上这种身份标签，与年龄和是否使用互联网没太大关系了。那么怎样才能算“新”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生产力有科技发明和创造吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如工业革命的机器提高了生产效率，这称之为新。如今中国政府最关心的也不再仅仅是生产效率和粮食产量，而消费者最关心的相关问题是“环境污染”，“食品安全”，大家愿意为“产品质量”买单，你还在淘宝上为了便宜几块几毛的吃货和掌柜讨价还价吗？大批量进口的生鲜食品涌进中国市场，奢侈品价格的食品也都有大把的人去抢单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前认为，马云一边喊着“环保”口号，一边布局买全球制造“碳排放”，是很虚伪的。我现在理解了，如果不把狼放进来，依照中国过去延续几千年小农经济的安逸惯性，我们的从业者将永远都是羊，会继续过着在淘宝上为了鸡毛蒜皮竞价的日子，“中国质造”和“大国崛起”是句空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生产关系有变革和创新吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人类社会的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经去一些被奉为农业或电商的“**模式”的地区做调研和考察，这些“**模式”之所以被媒体和地方政府热捧，因为口号迎合了三农政策，如解决留守儿童，农民收入，土地流转，空巢老人问题，也迎合了“大众创新，万众创业”的号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上，这些**模式的开创者们除了围着政府转，拿农业政策补助，围着网络平台转，拿流量红利，此外还做了什么积极有效的工作呢？这种靠社会关系的生意在广大的地区依然存在，传统政商社会的关系用在农业电商领域一点也没变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还见过一些年轻人在创业孵化园里做的农业项目，提出新的“管理农民”从事放心农产品生产的商业模式，通过20张PPT居然就想忽悠投资人拿钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现只要提“管理农民”这几个字的，基本都是没有经历过农村的生产和生活体验的人，或者对农民没有一点设身处地的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么去“管理”农民呢？他们服你管吗？许多新农人根本不懂怎么和这个庞大的农业生产的群体如何相处协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把眼光放得长远一些，而不是随着资本投入从种子轮到A，B轮直至上市的节奏，持续看这些风潮涌动的“互联网+农业”项目，看他们如此这般“管理”能撑几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人和自然的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上做电商的圈子很少有听说人和自然环境的关系，因为我们工作的对象是动物植物微生物，这都是经历亿万年的进化而来的有机生命，有其客观生长规律，不是工厂生产的无生命的无机产品那样可以任由人去改造和控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然华大基因已经通过合成生物学技术，将无机的化学物质合成为生命体，这个边界被打破，而公众对“转基因”早已恐慌，只是不熟悉技术上类似的名词“生物工程”，这是后话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个农业产品生产者或经销商，不关心其与自然和环境的关系，可以判别他们其实不懂自己的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些尚未商业化开发的原始地区，淳朴自然的居民虽然不懂现代科学的“环保，低碳，可持续”的概念，但是他们知道尊重和保护自然，对环境有着非常朴素的理解和认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在且未来长期依然要靠农业获取生存基础物质的许多地球人却不懂这些，这个世界还缺那种只想靠土地上动物和植物赚钱的人吗？他们迟早要被新商业文明所抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你是不是“互联网+”，也不会因为多了个“新农人”标签就会改变被终结的命运。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;其实，无论其他国家地区有没有“新农人”这个标签，中国是应该需要一种职业身份叫“新农人”，农业是一切人类活动和生存的基础，中国这样一个传统古老的农业落后大国需要好好改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在互联网泡沫大潮中，想想我们跟农业相关的人，应该怎样成为“新”的一代呢？抛开一切偏狭的利益导向，站在客观公正和宏观立场上，这么事关10几亿人前途命运的大事情和职业，是应该有精准定义和评估的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我整理了以下这些指标定义“新农人”，欢迎大家交流，多提供评估维度：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>体验消费与感官测评</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/comsumer-experience-and-sensory-evaluation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/comsumer-experience-and-sensory-evaluation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;好吃才是王道&#34;&gt;&lt;strong&gt;好吃才是王道&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;食品是否好卖，最关键指标是好吃，不单在中国，全世界都遍布吃货，在好吃的面前，以下这些问题都不算什么事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格：只要好吃，价格自然不是问题，总会有不少人为了贪口美食，舍得花大价钱。更何况好吃是一种感觉，说不清道不明的非标准量化，价格可操作空间就更大了。
面对自然资源枯竭和小农生产模式的供不应求的现状，许多原产地和好点的货源，如果没有点关系都抢不到，所谓特供和礼品装，就是提前内部打好招呼，给有社会身份地位的非富即贵者预留的，管它好不好吃呢，只要听说是稀罕货，就有人愿意大把地撒银子进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dy.163.com/article/FJ8CIFEV0517NDVP.html&#34;&gt;舟山开渔引起轰动，何以海鲜爆抢人比蟹更多？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/42053214&#34;&gt;历年茅台酒价格表，看一下你手里的茅台酒值多少钱&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chinanews.com/cj/2020/04-22/9164882.shtml&#34;&gt;http://www.chinanews.com/cj/2020/04-22/9164882.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.xinhuanet.com/food/2017-05/17/c_1120984749.htm&#34;&gt;调查：普洱茶价格大涨30%，有的飚至每公斤上万元？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性命：说得更绝对点，这世界为了贪口美食不顾健康和身家性命的人很多，例如。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;野生动物的寄生虫和毒性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人类经过万年，只选定一部分动物驯化作为肉食，除了经济效益之外，也因为健康安全和生态环境之忧。自古以来妇孺皆知河豚有毒，现代渔业的网箱养殖已经脱毒，但还是有人迷信带毒性的野生河豚更美味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括其他各种野生动物，往往带有寄生虫和各种病毒，即使经历了2003年和2020年两次病毒全球大规模传播，还是不断有人盗猎也要高价找来野味尝鲜。已经有那么多动物供肉食了，不太理解许多人类为何还热衷于高价格和高风险的野味？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://psker.org/?id=932&#34;&gt;为什么野味会有病毒 哪些野生动物具有病毒&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/367393702&#34;&gt;为什么吃野味会感染病毒?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“吸烟有害健康”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;烟草包装上都这样写着，甚至印着各种骷髅和生理残疾的恐怖广告，全世界科学家、媒体和各种公益组织也都在不断说烟草与癌症的关系，政府立法依然不能阻挡人类抽烟，烟草在中国也是迄今唯一营收和交税过万亿的产业；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cnxiangyan.com/article/4097.html&#34;&gt;烟草业营收和缴税双过万亿&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;辣椒甚至也是有毒的&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;早有严肃论文，证明辣椒等重口味美食，与痔疮和肠胃等消化系统肛肠疾病之间的关系，列举了普遍客观调查的科学数据，言之凿凿，可信度挺高的，相关话题的网文很多：
吃最辣的四川美食，再住最贵的肛肠医院；为了吃，我拼了！&lt;em&gt;肛肠&lt;/em&gt;手术后这么吃，快速康复不是梦；爱吃辣的成都人，你们的菊花还好吗？ ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/58895166&#34;&gt;在肛肠医院楼下吃一碗肥肠粉，我品出了病友的味道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://new.qq.com/omn/20181121/20181121A1IIZF.html&#34;&gt;成都火锅扎堆的地方总有肛肠医院，经常吃辣逃不过痔疮！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dy.163.com/article/EDKRD22T0514S6T6.html&#34;&gt;最新疾病地图出炉！东北脂肪肝，四川肛肠，一个比一个可怕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“食色性也”，美食的诱惑力太大&lt;/strong&gt;，类似以上列举的对人类健康性命有较大风险的食品很多，常见的还有酒，糖，油脂和高胆固醇的食物……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电商选品的关键指标&#34;&gt;&lt;strong&gt;电商选品的关键指标&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在零售界，我们都知道一个常识：利用人的天性缺陷达成销售，例如贪便宜，好吃，好色等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网和电商平台就是充分挖掘和利用人性缺陷的高级玩家，因此食物类目的选品涉及到哪些关键指标的考量时，大平台将便宜的爆款货列为第一考量指标，而我将口感好吃和安全合规列到第一或第二位的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩的感官功能的传感器比较敏感，天性接近自然本真的事物有亲近感，对有品质的食物不会挑食，很容易接受，吸收特别快。随着长年累月的各种环境污染和压力，成人的各种传感器功能退化了，对食物品质可能就没有小孩那么敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要做真正好的产品，得追根溯源问品质，这是给人感官体验的消费时代，做农业和旅游等其他各种产品都是这样的普遍规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感官测评是一门将口感量化，鉴定是否美味好吃的科学，为了选品，我涉足到一个全新的领域。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;测评工具---风味轮茶叶vs咖啡&#34;&gt;&lt;strong&gt;测评工具 - 风味轮：茶叶vs.咖啡&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第一次亲自见证感官测评的科学应用，是在中国茶叶研究所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时一个福建朋友的有机茶园要出一批检测报告，于是通过我找茶叶研究所做测评。该所的W博士告诉我，她有兴趣研究茶叶的风味轮，我第一次见到惊艳的风味轮，对这种测评工具确实感到很新奇，市面上咖啡风味轮很普遍了，搜遍网络还没见到茶叶风味轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gafei.com/kafeifengweiquxian/20170716106649.html&#34;&gt;咖啡风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wine-world.com/culture/pj/20140305165312796&#34;&gt;葡萄酒风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.xuejia.mobi/sense/511.html&#34;&gt;雪茄风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么要用这个？博士说因为茶叶专业人士用的那些分析工具太复杂了，风味轮可以给普通大众做科普，像熟练风味轮的咖啡师和顾客也可以很专业啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是问题了，面对许多科技的受众人群，要么是让人高山仰止的稀有专家，要么是一无所知的普通小白，社会更缺乏处于中间态的专业人士，无论他们是从业者或仅仅是个普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与风味轮应用相关的是，已经成为大学标准课程的感官测评科技，受过专业训练的人将成为米其林级的品鉴大师，在他们的推动了，一些品类做到特别高的标准化程度，成为全球流通最广的通过感官享用的商品，例如：葡萄酒/啤酒/矿泉水、香水、巧克力、咖啡、烟草/雪茄等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奢侈品杂志上，别墅已经不是什么稀罕物，配有酒窖的别墅才是富人的新标配，西方上层社会流行过来的生活方式，很注重专业的服务和体验，因此葡萄酒品酒师成为高端高品位的新职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，茶叶也是全球流通商品，但是茶叶早在几百年前就已经全球范围地本地化生产，例如日本，印度，斯里兰卡，甚至东欧都有种植，所谓中国茶物理层面的各种品质和口感的技术壁垒也早已荡然无存，食品质量体系的可量化标准是西方定下的，作为物种原产地的中国在全球市场中的角色仅仅是提供廉价的原材料和劳动力，在产业链中的研发，创新，品牌，营销等方面并没有占到优势，也没赚到更好的利润。论品质，价格和利润规模，海外大公司的案例比比皆是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要碰到这种国际竞争失利的情况，就有批评者统统将其做一个”警惕资本主义和工业化“的结论，更进一步退回到形而上学的论道里去，这样保守的结果就是节节败退。现在全世界求茶道的人都去日本了，因此形而上学的“道”没有留住，追求科技进步的“器工术数”也还处于很低的层次，没有几样单品能拿得出手的，只能在本地自己人的小圈子里吆喝一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的原产地在中国或东亚，但是我们最后都没有占优势的物种太多，例如：
大豆：全球产量规模和生物工程研发主要在美国和南美洲；
猕猴桃：最重要的品牌和品种改良在新西兰；
陶瓷：德国日本用陶瓷做基础材料，研发出用于医疗航空和电子工业的高价值新材料，不再是用于普通吃饭喝水的廉价陶瓷；
郁金香：全球最知名和品类研发最多，出口量最大的是荷兰；
四大发明：火药、指南针、造纸、印刷术被广泛应用于改造世界和获利的是西方世界；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真考虑一下，我们究竟是几乎全面溃败，才有了鸦片战争的使臣出访回来后，发出震撼心灵的“三千年未有之大变局”，150年过去了，列强一直也在进步，追到现在还没看到出头的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都是新的，似乎都是西方世界定义的标准。例如，感官科学，在我们的大学教育里都算是一个新科目，更遑论商业化应用的市场普及和民众概念科普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的感官科学专业的高等学术科研单位主要有：江南大学，浙江工商大学，北京工商大学等，他们有国内最强的口感鉴定实验室和技术人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么做口感研究的放在工商大学里，工商大学不是做行政和商务的吗？是否感官等比较边缘的学科也粗略算工商业范畴，统一划分到工商类大学管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工商大学在高等教育体系中的排位都是比较低级或基础的，似乎无所不包，所以我理解这个专业还没有普及时，就会放到工商大学里慢慢培养，如果有一天变大了，或许会放到前三本大学里去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>财富、管理、投资</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/business/wealth-management-investment/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/business/wealth-management-investment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;顶级管理咨询公司的案例，私营公司可以像政府一样思考问题和做事，这超越了常人的想象力。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;管理咨询公司&#34;&gt;管理咨询公司&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Date: December 3, 2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rolandberger.com/zh/Locations/Greater-China/&#34;&gt;罗兰贝格&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.mbalib.com/wiki/%E7%BD%97%E5%85%B0%E8%B4%9D%E6%A0%BC%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%85%AC%E5%8F%B8&#34;&gt;MBA智库百科- 罗兰贝格&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rand.org/zh-hans.html&#34;&gt;兰德&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mckinsey.com.cn/&#34;&gt;麦肯锡&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;投资银行&#34;&gt;投资银行&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.statestreet.com/executive-leaders.html&#34;&gt;美国道富银行&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家资产管理公司，很多年前就过了二十万亿美元。现在官网撤下了具体金额，替代的介绍是：We’re responsible for 11 percent of the world’s assets. 而现在官网连这句话也撤掉了，他们怎么做到用一堆纸就管理遍布全球的巨大资产？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://3g.china.com/mili/global/37642651.html&#34;&gt;26个人拥有世界一半财富1.4万亿美元，相当于全世界最穷的38亿人口所拥有的财产&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
