<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>农业 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/%E5%86%9C%E4%B8%9A/</link>
    <description>Recent content in 农业 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/%E5%86%9C%E4%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欧盟的临期食品安全问题</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公益组织缺乏员工培训，以环保和济困的目的，销售严重过期的食品，好心办坏事，将制造食品安全事件，并触犯欧盟食品安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;这不是临期而是严重过期&#34;&gt;这不是临期，而是严重过期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近我路过一家小店，某个公益组织销售临期食品，由于我长期受环保观念影响，积极支持他们的工作。匆匆忙忙买了就走，没有仔细看最后的货架期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这次我选购的是工业食品，我学过不少食品安全方面的常识，不担心什么，大胆放心尝试好了，而且才几欧元，很便宜，但是如果放在其他发展中国家，这算是高价的食品，但很多欧洲人当作“垃圾”直接丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一包demiter德米特认证的奶粉，首先尝试了下，明显已经有一种坚果过期接近发霉的气味，味道让人无法接受，喝了点感觉有点风险，于是扔掉了，可能是安全的，但是已经过了最佳赏味期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一包是以色列产的Matzo Meal，一种经过犹太洁食认证的非发酵面制品，居然是耶路撒冷牌的，想起来最近的以色列又遭遇战争，挺神奇的，准备试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细看最后货架期，居然早在2月份就过期了，现在10月份，已经严重超期这么久，超了8个月，我很质疑，是不是工作人员搞错了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3个懵懂的工作人员&#34;&gt;3个懵懂的工作人员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是过了几天再次路过的那个小店的时候，把这两包东西都带过去，完整保留包装，交给工作人员看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是一个大叔，他一把夺过以色列面粉，看了眼说“不行过期太久”，丢进垃圾桶，然后货架上还摆着很多同样的免费，他挨个抽出来看，居然都是2月份，工作人员没有发现，一直摆在那里，至少从2个月前我就看到在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后奶粉交给他，他无法判断，转交给一个小伙，小伙说“不行，奶粉也不能吃了”，又来了第三个工作人员，是一个老太太，她拿过去一看，说“才过期一个月，可以吃”，重新交到我的手上说“回去吧”，两手做了一个大大的交叉动作，意思是“快4点，关门歇业了，恕不能接待服务”。他们也不提一下，要不要把钱退给我，就这么打发人了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们三个还在把头扎在一起讨论“这些过期了1个月的奶粉和过期8个月的面粉该不该吃”的时候，我出门把奶粉扔到垃圾桶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上还有很多过去超过1个月的东西，继续在那里销售，还有不少人进去买，顾客可不全部都是什么穷人，很多人也都是有良好社会福利的本地人，每个都看着慈眉善目，因为这些顾客都关心环保或支持公益，买这些临期食品是为了减少食品和能源浪费，销售收入可以帮助社会弱势群体等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民会买廉价食品吗？实际都是本地人买，我没见过难民去这些临期食品折扣店买东西。尤其是过去这些年来自几个战争国家的难民，都享有良好的社会福利，他们都喜欢去超市采购新鲜食品，我给乌克兰社区的难民送过一些发黑的香蕉，蔫掉的胡萝卜等，也是来自这家店，但他们没有兴趣看一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我看到还有不少本地人自发的参与其他公益组织活动，免费分享接近临期食品，他们控制得比较严格，不会上架低局里保质期截止低于一个月的工业食品，更不会把1-2天货架期的生鲜食品摆上等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种临期食品属于游走在法律边缘地带的东西，有可能弄巧成拙，好心办坏事，所以很多商家把临其食品直接丢到垃圾桶，或有意无意放在外面让人任意拿走，不能公开说免费送，宁可扔掉也不敢冒风险。类似这家教会主办的公益组织，居然能把人家早该丢弃的垃圾卖钱？实属离谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为何公益组织缺乏食品安全意识&#34;&gt;为何公益组织缺乏食品安全意识？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种非常确定的情况，就是很多公益组织的工作人员本身属于社会边缘群体，缺乏常规的科学教育，或者思维行为的边缘化，只有公益组织才有这样的工作机会或活动供他们参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在公益组织能看到很多行为怪异的人，或者缺乏基本生活常识的（文盲），若他们从事食品行业工作，他们就能制造食品安全事件了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且那个小店只有不到20平米，居然同时在小柜台后站着3个人，还有2个人在屋子里进进出出地不停忙着，为什么有那么多事可做？真看不出，生意这么好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种情况，欧洲高度工业化，包括食品工业，即使在小城市，很多人一辈子也没有接触过土地，没有尝过新鲜食物的味道，他们大多数吃的都是工业化食品，例如罐头，工业面包、啤酒、香肠等，所以临期食品到了他们的口中，他们也尝不出来好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者本身这些民族的特性就是豪放（粗心大意），只要没有中毒或病倒，他们就敢随便乱吃，况且有较好的医疗福利保障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了环保和拯救地球，豁出去了，节约到极致，令人发指的程度。对比而言，那些穷国家来的难民和寻求庇护者，那生活才叫奢侈浪费（穷奢极欲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人捐出了自己的一半工资，为了经营社会主义和平权（人人平等），面向所有人开放的较好公共基础设施，并养了来自全世界的难民。很多难民都吃撑了球状的“土肥圆”，而本地不少德国人，尤其是像我上一个房东Christof（绿党成员），极其讲究环保生活，不吃肉，他瘦得面部骨头都凸起来，特别适合在美术雕塑系做人体模特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比前两次世界大战挑起者的（杀人狂魔）狠角色，如何看欧洲这种“虐待自己，优惠别人，追求道德”的慈善家现象？特别有意思的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;报告给政府&#34;&gt;报告给政府&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后查证，当地一个福音派教会的分支机构，是一个叫diakonia的公益组织，这家小店是他们下属的分支机构开办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是在销售临期食品，而是过期食品（超期1个月甚至半年以上），这不是违法行为吗？德国怎么会有这么离谱的事情？我对这种现象不太理解，于是我的社会责任感的毛病又犯了，想纠正一下他们的不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道具体报告给谁，于是想到写信给政府，尽管我们都知道政府很官僚，只要没有死人，他们就不认为是大事，而且进过一年的打交道，我也充分领教了，欧洲的公益组织也是个很官僚的小政府组织，而不是NGO（非政府组织，谁首次定义这种奇怪的名称？严重名不副实）。他们都会拖拖拉拉，能不工作就绝不会动，但是表面功夫做足，尤其是各种“自由博爱民主人权包容社会责任”的口号和媒体包装做得光鲜亮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然决定追究他们的违法行为，邮件如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Report: Expired food sold by NGO may have safety issues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi officers,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know where to report this issue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In September I bought some food from &lt;strong&gt;Diaconal Shop Bread &amp;amp; Salt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found some problems and attached pictures to the email for your reference.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟志明和我们在有机农业圈的经历</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/experiences-with-brother-zhimin-in-organic-agriculture-farming/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/experiences-with-brother-zhimin-in-organic-agriculture-farming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;他是我遇见的中国大陆最优秀的年轻农民之一，应该还有其他人，但我认识的好农民不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志明可媲美日本农业达人木村秋则，“种苹果的木村阿公”的故事一直为国内和台湾有机农业圈津津乐道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://akinori-kimura.com/&#34;&gt;這一生，至少當一次傻瓜─木村阿公的奇蹟蘋果&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我很早就想写志明，介绍给我的人脉圈，把他拉出来一起创业。我们有个约定，虽暂时相隔万里，一定要在不久的将来，大家重新聚在一起快乐地生活和学习，如同那些年在北京西北部郊区的农场小院里一样气氛融洽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近1年来，每次说起志明，就让我想起另一个，同样带着眼镜的另外一个农民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州丰县的那个志明，在中国主流社交媒体平台抖音上炫耀着，“用铁链拴着一个女人生8个孩子”，他要致力于成为洋洋得意的网红，还腆不知耻地收了大量无知网友的打赏礼金；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样叫志明，做人的差距咋就那么大呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;彼此分明，彼志明是假的，此志明是真的，真的不说话，假的成网红。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;世界颠倒了，就像我们种的有机农产品，假的比真的畅销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我让他写一篇简历，两周内催了超过6次，他才勉强给了这么一张不到A4纸的文字，唉…… 经历这么丰富精彩的人，就是吐不出几句话，真正老实农民的天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次想到他，我就想到下面这段文字：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;淡泊以明志，宁静以致远&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;不善社交的农民&#34;&gt;不善社交的农民&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在农业圈混迹十多年，我通讯录中的农业圈朋友超过1000人，至今还在联系的寥寥无几，很多人与我相识多年，或曾经一起有密切的共事合作，最终还是成了人生过客和陌路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他人都逐渐疏远，而我们这么多年一直能保持联系，就在于对社会话题的共同见解，他在真正学习成长，虽然是个农民，每天在地里干活，但是他对社会的洞察和理解力要远超过很多白领精英，我也是在北上广大城市业界top3-5互联网大公司混过的，那些高薪白领们的见识真不如他这样的土农民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和志明分别在2011年冬天和次年春天离开北京，已经10多年过去了，我们仅仅在2019年秋天有过一次见面，而我必定记得在节假日主动给他问候，最近我保持每周与他联系，因为他终于想离开小山村了，我们在做准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他学农并务农，保守世界各地传统农民共同的优良特质 - “勤劳、坚韧、诚实、本分”，但区别于一般的中国农民，他很“聪明、勇敢、善于学习”，对于想进入社会闯荡的人，他“不善言辞和社交”却是个致命缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也很厌恶社交，所以我能在2010年从城市返回农村，一扎根就是2年多，相比他而言，我更擅长一些社交，所以我有责任补上他的缺口，并顺势把他推出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还没有去过他老家，对他的家庭背景不了解，我们彼此都不了解家庭背景，也很少谈论除了工作理想之外的其他话题，毕竟成年人更多关注的是大事件，而不是像青少年总是谈论惨淡的原生家庭怎么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一个人在山村里坚守事业，农场很忙，他也很腼腆与外界沟通，每次得到的反馈信息都是：“还是老样子啦！”，因为不善言辞和表达，所以我们不知道他怎么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实他有很多变化，例如：他注册了自己的农业公司、当上了村委会的主任、自然农法圈的经历、他老家越南边境线的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了很多事，例如他买了中型拖拉机，这比开宝马上路更威猛帅气，拖拉机也一直都是我的梦想，这值得9张图和3个视频，可以好吹一阵子的牛，但他从未在社交媒体上对外讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的社交媒体分享的永远都是植物、动物、昆虫、土壤、病害、自然农法、书上的几段话，他不知道如何炫耀自己的成就、技能、知识和财富。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何出海&#34;&gt;为何出海？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我一直怂恿他离开坚守10多年的小山村，出海到更远地方闯荡，现在他终于同意了，因为大环境如此，再干20年也不会有什么成果，何苦一辈子把自己绑定在一块地上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;况且那块地并不属于我们，按照法律，农民只有土地使用权，而没有土地所有权，基本权益得不到保护的，农民是土地名义上的主人，其实只是佣工而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坚持做有机和自然农法，哪天被乡霸或官府看上了，强行征用那块地，随时就来抢走，地上种了10多年的树和盖的栖身小房子也一并被推平铲除，盖上化工厂或开矿，让自然和有机在一个月内变成重度污染，你能怎么办？这样的故事我听到或见到的太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有少数例外，如果你家有高官和权贵后台，搞一块自己特供基地，有机食品均价比普通产品贵很多倍，普通人是吃不上的，那这块地可以长治久安，没人敢碰你，否则，花几年培养的有机土壤，迟早是保不住要还回去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都懂一个基本道理，建筑需要打地基，搞农业需要稳定的土地，在地基都不稳固时，就去盖上层建筑，这建筑肯定不牢固，迟早要塌陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农业圈混，大家都应该懂“没有私有土地和权益保障”的基本国情和政策，很多人并未吸取教训，前仆后继，这都是带着梦想和幻想的创业者。我和志明在非常艰难的情况下都坚守了10年，不也是这样的吗？没有深刻的教训，则不足以敲醒固执沉睡的人，我们在大瘟疫时醒悟过来，然后赶快想办法逃离吧！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起三农公益&#34;&gt;缘起三农公益&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一切缘起于2010年，我们初次相聚在北京海淀区凤凰岭山脚下的小毛驴农场，有一批年轻人愿意下农村，从事支持三农（农业、农村、农民）的义工，大部分人都是大学生，各种专业都有，也明显有一个特点，大部分都是农村来的孩子，也愿意再回到农村扎根，我也是其中之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.littledonkeyfarm.com/&#34;&gt;北京小毛驴市民农园&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E5%B0%8F%E6%AF%9B%E9%A9%B4%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%86%9C%E5%9B%AD/11049186&#34;&gt;百度百科：北京小毛驴市民农园&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网站依然还在用，是我2011年给农场做的，当时情况非常艰苦，冬天零下5-10度，我们部分人住在没有暖气的房子，盖着2-3层厚的被子才能睡觉，早上起床，牙刷粘着杯子，毛巾成了一张笔直坚硬的画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我主要在办公室从事IT维护，一切电脑和网络相关的工作，他负责农田作物的种植管理和记录。虽然职业分工不同，而共同话题是很多的，我们经常聚在一起读书和讨论各种话题，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;如何回到农村创业？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为何我们农村相对城市更落后？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么农民得不到基本医疗、教育和社会保障？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;也有一些宏大的社会和历史话题，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;世界会好吗，还有希望吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国家三农政策的解读&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;环境保护和有机农业&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;现在想起来都觉得有点好笑，一帮年轻的泥腿子（农民）们，自己的温饱都没解决，却“拿着卖大白菜的钱，却操着卖白粉的心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志明上的是农业类大学，上学期间帮助农资公司卖农药化肥，他自己跑去做化学农业污染的调查，得到了一些惊人的数据，然后就报名参加了一些支持三农（农业、农村、农民）NGO社团活动，决志做有机农业，所以我们才有机会在北京的NGO公益项目中相聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们住在集体宿舍，和任何一个地方的农民工宿舍一样的简陋条件，但那是一段比上大学还快乐的时光，每天农场完工后，我们聚在宿舍聊天或看书，兄弟们之间其乐融融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天下雪结冰，傍晚农场收工，志明洗澡后穿着短裤拖鞋，在不同的院子和宿舍之间来回走动串门，那时我很惊讶，南方来的孩子怎么抗寒能力更强？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我俩都一样，和学生年轻人在一起很热情，对领导、官府和商人做派的人则明显无话可说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他操着广东腔的普通话，刚开始经常没听懂，逐渐熟悉了，大家不再腼腆。在他快要离开之前，送给我一个香包，很女性化的小东西，说是送给我和女朋友的礼物，这兄弟很细心，大家都很穷，重在心意，我一直都记得。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何离开&#34;&gt;为何离开？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当时农场的北京土著农民经常抓壮丁，看着老实的学生，就抓去田里干苦力，只要找到足够免费劳力干活儿，农民就可以给自己减轻负担，农民有工资，学生们都是义工，这也是温铁军教授告诉农场管理层的秘诀“接受贫下中农的再教育、和农民打成一片、接地气”，完全是文革那一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天一个叫刚叔的农民，可能在家里受到老婆欺压，到农场来撒野了，发疯地追着打志明，理由是没有能叫动志明去田地里跟着干活儿，一直追到办公室，当着我们的面，对志明粗暴地扇耳光和敲脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为志明长得天生瘦弱，且看起来很老实。我当时有点懵了，没来得及劝阻，然后农民就匆匆跑了，事后想想我觉得替兄弟很难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此我也加深理解了一个事实，书和媒体上经常宣讲的“&lt;strong&gt;农民淳朴善良&lt;/strong&gt;”，这不是普遍现象和事实，任何事都是有一个概率和比例，据我在农村成长和工作这么久了解的情况来看，大多数“&lt;strong&gt;农民无知愚钝&lt;/strong&gt;”才符合事实，不知道怎么被官媒宣讲成了“淳朴善良”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实农田的劳力不属于志明的职责范围，他是农场里少数的正规农业科技专业的大学生，到农场实习的主要工作是协助做生产记录和技术指导，当然他和我在办公室里的义工也都没少体力劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为温教授指导建立的整套农业经济的管理体系极其失败，过去几十年能找到他的成功案例吗？我还没找到，但是可以经常看到教授在媒体上吹牛高谈阔论，有无数的学生义工当免费的铺路石，农场损失得起，也敢于不按照市场和经济规律运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多刚来农场的年轻人都会遇到各种困难，我们真的无所谓物质生活的问题，即使吃住条件异常艰难，农村来的孩子都能吃苦，而最难以让人忍受的是非物质的问题 — 精神虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也经常被一些老员工用各种语言侮辱和欺负（也就比我早来1-2年算资深），他们缺懂些英文和IT的人，所以也不敢对我太过分。在哪里不被人欺压呢？我们热爱农村工作，所以我们长期坚守在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最长干1-2年就各自回家，这个组织的弊病和问题是很深刻的，我们后来总结：“三农问题专家”温铁军教授主导的这个组织，实际注册为系列商业公司和公益组织的复合体，打着公益名义旗号，忽悠志愿者做免费劳动力，并诈骗社会各界做免费的市场传播推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其自身积累的内部问题和矛盾从未解决，导致人力资源一直都在流失，10多年过去，依然挂着冠冕堂皇的门面和旗帜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以学生们满怀希望进去，带着遗憾和失望离开，温教授说“聚是一团火，散是满天星”，实际“散是漫天灰”，大家火热的心早已灰飞烟灭了，老教授一直在忽悠学生和公众，他的真实身份和目的将有待公布，我已经拿到一些调查材料可以证明老教授的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找不到人生方向和道路的农村青年们，依然每年大批前仆后继去北京小毛驴农场，和梁漱溟乡村建设中心学习取经，犹如温教授当年经历的文革和知青下乡运动，历史在轮回重复，老教授和他的死党们其实把一切都看得非常清楚，在幕后操纵得心应手，将支持三农的学生们把玩于鼓掌之间，拿捏得稳稳的，跟随老教授多年的某老同学下了结论“温教授这只狡猾的老狐狸”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为学生义工们的热血青春浪费在那一坨土地上感到不值，&lt;strong&gt;因为只有少数人会醒悟并成长&lt;/strong&gt;，我和志明就属于这极其少数，这是我为什么一直能和他保持联系的原因，而当年的大多数热血青年们只会变得越来越差，在社会大染缸中浸泡藏污纳垢，他们变成自己当年所厌恶的丑陋肮脏的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将我过去10年在公益组织的经历，总结为另外一篇博客：公益黑历史，NGO是麻醉剂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>做厨子和农民也有好前途</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/wonderful-path-to-be-chef-and-farmer/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/wonderful-path-to-be-chef-and-farmer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;经常有人问我怎么进入有机农业、食品行业和环保组织的？简单回顾一下这个有趣的过程。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2007年，兼职持有英文导游证，带着国际游客经常光顾各种传统美食店，接待外宾最频繁的如“老舍茶馆、北京烤鸭、王府饭店”等，在老舍茶馆兼着半年的服务员英文教练，学了一些茶叶方面的常识，奥运前的旅游市场一片风光大好，此时互联网的火山尚未爆发；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2009年初，由于我长期肠胃消化系统问题，健康状况较差，不得不辞了工作，修养半年沿着长江飘荡，从武汉到芜湖，期间去武当山道观跟着陈师行道长学了几个月太极拳，感觉身体稍好又接着去工作；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;此时媒体每天报道大量中国食品安全案例，看了揭露美国食品行业问题的纪录片《食品公司》，深受震撼，准备从互联网跳槽到农业食品行，开始返璞归真回农村，特别关注环境污染问题；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2010年3月，回城工作几个月后，身体状况再次恶化，无法忍受外面餐厅吃饭导致频繁的肠胃问题，再次辞去工作，加入公益组织当义工，知名的有机农场 — &lt;a href=&#34;http://www.ruralstudies.com/prod_view.aspx?TypeId=69&amp;amp;Id=382&amp;amp;Fid=t3:69:3&#34;&gt;北京小毛驴市民农园&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;负责农场IT事务，包括电商、自媒体、并义工支持农民市集和很多的会议活动，小型有机/生态农场的&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Community-supported_agriculture&#34;&gt;CSA网络组织&lt;/a&gt;，参访香港及各地的自然教育组织；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观看大量《食物、农业、环境》相关主题纪录片，阅读中国三农（农业农村农民）专题的图书，对社会层面问题有较宏观和系统的认识；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2011年，承接美国驻华使馆的宴会食材采购任务，与美国知名的餐厅潘尼思之家(Chesse Panesse) 的大厨合作，中美民间外交场面的豪华阵容，很多的名人明星和政商界大人物；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2012年5月，加入阿里巴巴淘宝新农业发展部，后来这个部门成为农村淘宝的一部分，踩到时代的风口上；
然后离职，加入阿里巴巴商学院合作的讲师名单，和前同事创业，支援西部大开发，包括新疆、云贵川等偏远地区；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2016年1月，加入网易农业发展部，就是被炒得火热的丁磊养猪项目组，因为揭露养猪造假被离职；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2018年6月，加入永辉云创（超市），主要为了解决年开数百家便利店的仓配和线上线下运营，又踩到生鲜电商和O2O的风口上；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2019年，华东地区最大的某素食自助餐厅，接管了半年的经理职务，承办国际素食展的宴会，第一次吃到beyond meat的人造牛肉，接待全球最大的素食论坛&lt;a href=&#34;https://www.happycow.net/&#34;&gt;happy cow&lt;/a&gt;创始人Eric Brent的访问，撮合国际植物肉厂商在中国的业务交流；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年，上了几节大师课 &lt;a href=&#34;https://www.masterclass.com/categories/culinary&#34;&gt;MasterClass Categories&lt;/a&gt;，学做正宗的德州烤肉，装备很贵，对标米其林餐厅，此时瘟疫流行，放弃一切，匆匆撤离；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;看纪录片有助于开阔眼界，其中印象最深刻的纪录片有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%B0%E7%90%83%E5%BE%88%E7%BE%8E%E6%9C%89%E8%B3%B4%E4%BD%A0&#34;&gt;《地球家园》&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E7%82%BA%E5%AE%B6&#34;&gt;《BBC人类星球》&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.themoviedb.org/tv/81198&#34;&gt;《面条之路》&lt;/a&gt;，主持人是美籍華裔廚師、烹飪書籍作家及美食類電視節目主持人，&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AD%9A%E6%A6%AE%E8%BC%9D&#34;&gt;&lt;strong&gt;譚榮輝&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多纪录片清单查看这里：
&lt;a href=&#34;../../../zh/posts/agri-env/recognize-the-real-world-from-the-best-documentary-films/&#34;&gt;《全球最佳纪录片 | 带你认识真实的世界》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Chez_Panisse&#34;&gt;Chez Panisse&lt;/a&gt; 创始人 &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alice_Waters&#34;&gt;Alice Waters&lt;/a&gt; ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《寿司之神》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;煮饭仙人，种水果的，做豆腐的，做酒的，日本的有趣的东西太多了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，《舌尖上的中国》的幕后策划和主创人员之一，《汉声》杂志社美编，小罗介绍认识，后来他们合作从事儿童教育的公益事业；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些活动涉及到的学科范围包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治、经济、社会、历史、教育、宗教、哲学、神学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类、生物、农业、动物、植物、食物、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄影、旅游、餐饮&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>茶叶是社交产品</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/tea-is-product-for-social-networking/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/tea-is-product-for-social-networking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近来和叶先生交流，由于他投资很大的有机茶园，这引发了我的一些思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我目前居住的社区，如果实体商业，可能得花3-5年时间才能走上正规，实体就是这么慢且稳固，这区别于此前我做的完全基于互联网的商业案例，互联网上的项目都要求快准狠，高风险高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些并非突发奇想，而是由来已久的想法，在准备创业之前，通过亲身体验，认识当地社区，参考这篇[德国社会初步印象]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了迎合市场现状特征，我想通过商业设计，给社会贡献一些有益的项目，同时找到一些志同道合的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何选品&#34;&gt;如何选品？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们需要选一种**健康的社交属性的大众消费商品，**为何选择茶叶作为切入点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界流通最广的三种传统大众商品“&lt;strong&gt;烟酒茶&lt;/strong&gt;”均具有社交属性，在西方社会还应加上“&lt;strong&gt;咖啡、糖&lt;/strong&gt;”，人们消费这些商品很多时候并非为了自己，而是为了招待客人，将其作为社交的中间媒介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以想象如果一群人只是坐在那里谈话，场面一度尴尬，他们总觉得少了点什么，互相递上一支烟或一杯茶，即使紧张的气氛也能得到极大的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此这些商品有病毒似的传染性，如果一群人都在消费这些东西，而你唯独例外，这意味着你没有朋友，称为“社交死亡、社会性死亡”，也就是肉体活着，但是精神消灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这些商品能带来巨大的收益，曾经是旧时代官方专营管控的商品，盐和铁也曾经是官营的，但不是普通大众社交属性的消费品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还有更猛的社交属性的商品，例如“&lt;strong&gt;大麻、毒品&lt;/strong&gt;”等，这些商品的消费方式也几乎都是通过社交拓展开的，很少有吸毒者是独自一人人完成整个消费过程，几乎都是群体行为，在狐朋狗友的蛊惑怂恿下开始尝试和接触第一口，然后他们就终身难以从这个&lt;strong&gt;社交消费网络&lt;/strong&gt;中解脱出来，并轻易受掌握“大麻、毒品”资源的人操控，这真是“物以类聚人以群分”，社交属性决定最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会各界达成共识，其他两种商品（&lt;strong&gt;烟酒&lt;/strong&gt;）让人精神上瘾且摧毁生理健康，受到全世界的一致批判，近些年甚至糖也受到批判，因为西方人似乎很容易对某种东西过于执着和精神依赖addictive，过度消费糖也导致了生理健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我暂时不太理解加拿大、德国等越来越多发达国家为何立法开放娱乐大麻？这些东西不是被很多国家当作毒品吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;咖啡vs茶&#34;&gt;&lt;strong&gt;咖啡vs.茶&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;咖啡尚未受到普遍的批判，它仍然是一种普通的日常消费品，西方人如果早上不来一杯咖啡，似乎没有动力穿衣服出门和工作，咖啡成了一种比较安全的产品，是比大麻低一等级的精神或生理依赖addictive性的消费品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类陆续在其他各种食物中发现了能让人兴奋的成分都叫“咖啡因”，茶叶中也有“咖啡因”，所含有的依赖性addictive物质成分的含量也没咖啡高，虽然有咖啡因，但是不至于像咖啡那样让人严重成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;茶叶没有咖啡的气味那么浓烈，相对比较温和、宁静、含蓄，更符合东方人的性格和审美&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果人一定要强烈依赖某种外在的物质，甚至不容易用其他东西替换，那么这种物质掌控着人的命脉，这对于人而言是不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如严重依赖俄国的天然气，欧洲人的生活和生产才能维持，那么当战争发生的时候，天然气就成了要挟的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人的精神和生理动力不是来自内部或自己身体？人们为什么如此依赖咖啡或烟酒才能活命？这是个哲学话题，也逐渐有更多人在内省和思考。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遇到问题，首先寻找内因，而不是找外因，更多找自己的问题，而不是找外界的问题，这也是东方传统哲学思维。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;综合对比发现，现在唯有茶是相对更健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们就选茶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;茶叶的生意好做吗&#34;&gt;茶叶的生意好做吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;只要不是新兴市场，竞争者众多，所有的生意都不会好做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是从相对论讲：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方市场比中国市场好做，更少假冒伪劣和欺诈，更多货真价实和诚信；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快销品的营销起点低，大多是生活必需品，比慢销品的利润率普遍相对较低，每天都能源源不断地产生流水；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找一些同类商家做对比，参考案例，欧洲有名的茶商品牌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bünting&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onno Behrends（在地有名常见）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teekanne（最出名）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;meßmer（美思茶）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teekanne（德文茶壶之意，最早量产茶包的公司）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲比較流行的東方茶葉店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paperandtea.com/&#34;&gt;Paper and tea&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://everylittled.com/article/100214&#34;&gt;https://everylittled.com/article/100214&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些关于德国人茶叶消费的報道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%AF%8F%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E5%9D%87%E9%A5%AE%E8%8C%B628%E5%85%AC%E5%8D%87/a-38565038&#34;&gt;德国每年人均饮茶28公升&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kamatiam.org/%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%9D%B1%E8%8F%B2%E4%BB%95%E8%98%AD%E5%9C%B0%E5%8D%80%E7%9A%84%E9%A3%B2%E8%8C%B6%E6%96%87%E5%8C%96/&#34;&gt;德國東菲仕蘭地區的飲茶文化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们不是市场上唯一的茶叶卖家，竞争者众多，常规的方法就是寻求满足条件的合作者，模仿市场上的优秀同行，搞一些局部创新、独辟蹊径并借机弯道超车。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我与茶相关的经历&#34;&gt;我与茶相关的经历&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我离开学校后，作为穷学生想要旅游，于是去考了一个英文导游证，在北京旅游接待服务中心兼职，不但去各大景点名胜免费游玩，还经常拿到小费，兜里揣着10多个国家的外币，并赚到终身职业饭碗 — 第一台贵重的笔记本电脑；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2008年的奥运会之前的两年，我几乎每周都带着外宾去&lt;strong&gt;老舍茶馆&lt;/strong&gt;，那是北京政府的涉外服务接待单位，茶馆的墙上留着全世界政要名人到访的痕迹，然后我在茶馆工作了一段时间，从事服务接待和给服务员培训英文，借此机会，我了解过一些关于茶叶的常识；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后回归IT职业轨道，分别在三家互联网平台的农业食品部门（阿里巴巴、网易、永辉），进入农业圈已经干了10年，其中三分之一的时间在给三农和环保公益组织当志愿者，经常东奔西跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触过很多茶叶和产地，但没有专业做过茶叶的营销，目前无法预料前景具体如何。我相信一句老话“&lt;strong&gt;贵在坚持&lt;/strong&gt;”，做持久战的打算，当我们很艰难的时候，竞争对手的日子也不好过，这时候看谁能熬下去，谁坚持得越久，谁就是赢家，百年老店都是几代人经历战争和社会动乱并坚持下来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选人比选项目更重要&#34;&gt;选人比选项目更重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着年岁增长，我发现眼界在逐渐打开，朋友越来越少，距离自己的出生地也越来越远，我时常回顾过去的经历，总能找到少数一些闪光的人和事，我想和他们继续保持联系，而不是和过去完全脱离，必须找到一种媒介来维持联系，现在比较普遍的做法是合作共事，一起去做一件事，无论公益或商业的，或纯兴趣爱好方面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常社会标准以赚钱多少来定义成功，我有很多选择，但是没有选择继续赚很多钱的那条路，天生的厌恶，我不是厌恶钱，而是抵触过去的那些工作，厌恶那些经历的人和事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从事IT和电子商务，这类工作可以服务大多数行业的，任何正常的项目都可以利益社会众生。对于我而言，选择做什么项目其实并不重要，选择共事的人群更重要，因为世间的事（好坏）几乎都是人做的，选对人，做对事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从朋友圈筛选了几个人出来，因为叶先生在做茶叶，所以我就给你写信，看看如何做茶吧，借这件事，我们是否能磨合到一起？做长久计划，不要看眼前的一点利益，看10年或20年后的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我还有和一个前辈联系，他是中国云计算圈内的知名技术大咖，已经拿了两轮投资，我们会一起远程工作，希望未来创建海外的软件开发者社区，总之，就是要折腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我主要就认识三个圈子的人，”农业、环保、IT“，到了异国他乡完全不同的环境，我还是会继续做这些相对熟悉的工作，我也想把这朋友圈不多的人互相做介绍，我的博客中已经写了一些和他们有关的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教科文基金&#34;&gt;教科文基金&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;诚如我对（负责茶园自媒体和电商客服）钦阳同学所说的，不知道他是否能认同我的观点，“&lt;strong&gt;其实我并不是特别想做实物产品，茶叶是实物，我更想做虚拟产品，例如教育、科技、文化&lt;/strong&gt;”，与茶有关的图书出版物、健康教育、宗教等等才是更重要的目标，作为依赖网络生存的人，我们最熟悉做虚拟的线上工作，尤其重要的是帮助解决一些社会性难题，精神层面的需求，这是普通商品做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;唯有虚拟产品的精神传承到永久，而实物如快消品，吃完很快就冲进下水道的污秽暗沟里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我现在做普通的实体商品，最终也要从商业过渡到公益，公益并不是非赢利，除了金钱收益，最重要的收获是“社会影响力”，因此在西方社会有一种新的商业叫“社会影响力”投资，几乎都是特别富裕的上流社会人物，以各种公益和慈善基金会的名义展开业务，也设有投融资部门、董事会、业务经理、章程制度、法律、财务、治理方法，看起来和普通的公司几乎没有什么差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，富人是非常聪明的，他们通过设立公益基金合法避税，投资项目带来盈利，并投入到新的公益项目中，产生巨大的社会影响力，再吸纳各种公募和私募的基金，如此持续滚动的大雪球，让盖茨、巴菲特、洛克菲勒等商业巨擎们的资产增值，他们在全球话题的热度中也持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为富人们在做的一些事具有争议，例如投资疫苗、支持LGBT(性别改造)等，普通人无法接受和理解。抛开他们具体的业务问题，单论“如何让财富和影响力持续增值？”，应该向他们学习。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;实施方法和步骤&#34;&gt;实施方法和步骤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为了辅助线下实体产品的营销，需要设立海外版网站，概述如下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言版本&#34;&gt;语言版本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;向全世界传播的网站需要多语言版本，按照全球语言人口数量的排名，以及对茶文化接受度较高的国家，优先选择“英文、俄文、西班牙文、阿拉伯文、日文、德文、法文”，这些语言需要人工审核，其他小语种通过网站页面自动翻译实现语言转换。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;商业网站内容&#34;&gt;商业网站内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人：创始人和团队介绍&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰农业食品市场探索</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/explore-the-agri-food-market-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/explore-the-agri-food-market-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;乌克兰食品和农业大型企业&#34;&gt;乌克兰食品和农业大型企业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The head offices of the large agro-industrial company in Khmelnytskyi 地区的大型农业公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://china.mfa.gov.ua/storage/app/sites/20/2020/%D0%A2%D0%95%D0%9C%202020/invest%20pasports%20oct%202020/khmelnytskii-invest-passport-eng.pdf&#34;&gt;Khmelnytskyi Investment Profile&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svarog West Group&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://svarog-agro.com/en/home&#34;&gt;svarog-agro.com/en/home&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dubovo - agro LLC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://dubovo-agro.com/en/pro-nas/&#34;&gt;dubovo-agro.com/en/pro-nas/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pros kuriv - agro LLC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://delikates.com.ua/&#34;&gt;delikates.com.ua&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svarog West Group&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://latifundist.com/en/spetsproekt/328-svarog-vest-grup-vizitka-korporatsii&#34;&gt;https://latifundist.com/en/spetsproekt/328-svarog-vest-grup-vizitka-korporatsii&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Svarog West Group agricultural corporation 可能是乌克兰本土最大的农业投资综合性集团&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前网站打不开，似乎作为寡头被政府打掉了，linkedin里面的页面也找不到。还出现了该公司逃避农业机械公司 Agrotek 债务的新闻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.unian.info/economics/svarog-west-group-evades-debts-to-agrotek-11068970.html&#34;&gt;https://www.unian.info/economics/svarog-west-group-evades-debts-to-agrotek-11068970.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;温室蔬菜供应商清单&#34;&gt;温室蔬菜&lt;strong&gt;供应商清单&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;客户区域： 鲍里斯皮尔区 Бориспільський район&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小型农场，供应精品瓜果蔬菜（规模太小）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://morkvafarm.com.ua/&#34;&gt;https://morkvafarm.com.ua/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://g.page/MorkvaFarm?share&#34;&gt;https://g.page/MorkvaFarm?share&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;现代都市农场，室内温室和高科技，水培，鱼菜共生，产出效率高，清洁(已关闭)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://city-farm.com.ua/en-US/#contact&#34;&gt;&lt;del&gt;http://city-farm.com.ua/en-US/#contact&lt;/del&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/VEFFwemkBfTWhV6m9&#34;&gt;&lt;del&gt;https://goo.gl/maps/VEFFwemkBfTWhV6m9&lt;/del&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业从事微型芽苗菜生产，类似豆芽，豆苗等（测试阶段）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://okzelen.com/&#34;&gt;https://okzelen.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/eJTB8gKHEg3VLkdZ9&#34;&gt;https://goo.gl/maps/eJTB8gKHEg3VLkdZ9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цветочные теплицы Floravital 是一个种植鲜花的温室，技术应该比一般的中国传统蔬菜大棚好，可重点考察温室建造技术。
&lt;a href=&#34;https://maps.app.goo.gl/JT8aq1RvETAhfHSm8&#34;&gt;https://maps.app.goo.gl/JT8aq1RvETAhfHSm8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Lisova 大市场附近有一个温室建造公司
&lt;a href=&#34;https://teplitca.com.ua/&#34;&gt;teplitca温室公司&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://g.page/teplitcakiev?share&#34;&gt;谷歌地图 teplitca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温室隔壁是一个种植芽苗菜的公司
&lt;a href=&#34;http://iamfood.pp.ua/&#34;&gt;iamfood&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/u7AGGQivy8heN5RZ7&#34;&gt;谷歌地图&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有充足光照的冬天，芽苗菜和叶类菜还可以生长，但是瓜果类就不太可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樱桃农场- 别墅建造商，也喜欢用农场概念&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王金勇：离去是新生的开始</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.5 王兄永远离开了人间，愿他在天堂重获新生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰基辅&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;屏蔽媒体&#34;&gt;&lt;strong&gt;屏蔽媒体&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近找福建的王兄，联系不上，我就找他茶园的老板叶先生，然后知道他离世，已经过去3个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事IT职业整天盯着网络的人，我本不该如此反应迟钝，有必要借此事件，表达我对一些相关事情的想法和当下的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我屏蔽微信朋友圈，不关注动态信息已超过3年，若不主动过问，则根本不知道朋友圈发生了什么，也不清楚外面的八卦新闻；2020年2月媒体铺天盖地报道瘟疫时，我的微信朋友圈则彻底禁言，不再分享任何内容出去，至今已超过1.5年了，因为看着满屏的负面消息，我总是忍不住吐槽，但是于事无补且徒劳无益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看各国的媒体形势，似乎没有终止的迹象，不知道还要延续多久。 我这不仅仅是和朋友圈互动变少，而是失踪，等同于社会死亡，有一些人发信息来问我是不是染毒隔离身亡？我在网络上消失时正是病毒肆虐的起始，时间点刚好对上了。死亡也许是件好事，这是我的新生命轮回的开始，也可以如此理解王兄的离世，在此说的是他，也是说我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我极其厌恶并抵制微信和所有的中文网络平台，每一个通过微信联系的朋友，我都会问：“除了微信和中文聊天工具，会不会用其他国际版的开放平台？”，加上别的联系方式后，微信联系人就删掉了。但是1000个人里，也没1个人会用的，没办法，我无能为力把周围的人都拉出中文网络陷阱，于是只能选择让自己从中消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人不理解，我为什么这样极端？之前写的文字解释得很清楚，还有少数一些IT同行也证实了类似观点，参考我的另一篇网文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何应对流氓的网络世界？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对微信和中文媒体的声音的绝对数量是很多的，相对全部人口的比例是很少的，很多人根本不知道真实情况和发生了什么。能站出来说话的是极少数，反对的声音也仅仅少量存在于外网和自媒体上。大家很少在公开的报道中看到，因为中文媒体被他们操控，反对的声音早被屏蔽消失了，在现实中，这些人都是要被精神和肉体双重消灭的，所以，几乎看不到他们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;周期数字&#34;&gt;&lt;strong&gt;周期数字&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自踏入社会工作开始，每当我处在重大的人生转折点的前后总会出事，而且迄今有两次事件的周期均为9年，这简直是一个神秘的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次是2003年3-4月，当我准备离开学校和家，北上帝都开启社会人生时，非典肆虐；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次是2012年4月，当我正准备离开第一阶段生活工作（北京+各地奔波9年），南下杭州入职淘宝时，王靖涛抑郁自杀，这是我头一次给朋友送葬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次是2021年4月，当我准备离开第二阶段生活工作（杭州+各地奔波9年），出海移居更远地方的时候，王金勇病危离世，这次我没能给他送行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位是年长我几岁的大哥，都姓王，非正常死亡时间都是春天4-5月份，所以这让不信宿命和鬼神的我，开始有点动摇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和这两位大哥认识时间分别超过7年和9年，现实中见面次数寥寥，主要通过网络聊天，交流也不算频繁，平均算下来一个季度一次或半年一次，和他们也没有什么多好的交情或多铁的关系，只有对彼此谈话内容的认可和不认可，对观点的支持或反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有几个这样的朋友，这是一种比较奇怪的社会关系，我们之间没有任何（生意）利益来往，仅仅是谈得来，每到节假日能经常想起来，很平淡但是持久的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对死亡的看法没那么悲观，对他们的突然离世，我没有什么沉痛的情绪，只是心理上有所不适，最近半年我的变动较大，间隔较长时间没联系，突然断掉，一时还找不到再沟通的途径，也许将来一定可以有办法，我很期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，很少经历生死大事，一时不知如何处理。若我突然离世，如何预先给自己交代后事？于是在出海之前写了遗书，交给一个关系比较近的朋友。我建议每个人生前都写遗书，以备不时之需，假若明天就突然死亡，我们该怎么办？最好是30岁之前就要写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村很多老人会给自己做一口棺材放在阁楼，但这仅仅是物理层面的处理后事，精神层面呢？即使老农民没文化不会写字，传统家庭大多也会言传身教，而现在这部分也没有了，于是家族实际断代。大环境背景是因为乡村宗法社会解体，家庭名存实亡，夫妻父母子女分离，人们纷纷出去打工谋生，只追求物质利益，没有精神传承，一个人终身一切都外包了，但唯利是图的外包质量堪忧，人情世故不能当商品买卖，这是我对当下社会的反思。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;茶园印象&#34;&gt;&lt;strong&gt;茶园印象&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010-2012年期间，我在北京某三农公益组织，服务一个当时媒体上爆红的有机农场，经常到各方项目基地游走，于是能接触到中国农业圈里一些处在最前沿的人，于是有这样的机缘结识洋顶岽茶园经理王兄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yangdingdong.com/&#34;&gt;洋顶岽茶园网站&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/u/2481343024&#34;&gt;洋顶岽茶园新浪博客&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年春节之后大约2-3月份，我到了茶园，仅仅去过这一次，和他在一起待了几天，话题从农业到网络，聊得非常多且广泛；而后2013年春夏之交在广州又见过一次，他带我参加了一个佛友圈的聚会，所以我们在现实中只见过两次面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在茶园那次，他带我们去茶园工人家里吃饭，喝酒后开车上山，我告诉他“你的眼睛红得像兔子，应该去检查一下吧”，他不以为然，他继续泡茶、熬夜、抽烟、看资讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他分享在亚马逊买的手表，说1万年的误差也只有0.01秒，我觉得不可思议，一个从事最传统农业的粗糙农民，常年浸染在佛教迷信圈子的人，又不是发射航天飞船的科学家，需要那么精准的时间干吗？但他确实非常潮流，他当面亲自各种秀：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他秀赛车照片，日本川崎之类的名贵摩托车，说几个车友在高速上可以飙到200公里时速，带着一种得意的神情。我当时觉得，疯了吗？肉包铁没命是瞬间的事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还秀自家两个宝贝孩子，自我感到很满足很幸福，喜悦之情溢于言表，看得出来他非常爱护照顾家庭。以及说到最近春节刚从湖南老丈人家驾车回来，他的最高记录可以连续10小时不停车，长途驾驶是他每年春节的例行节目；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这没必要吧，休息还是要的。所以，这人给我的印象就是“爱冒险“，待人热情客气爱笑，露出满口黑牙，就缺一条金链子和纹身，他就是妥妥的社会大哥的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有必要一天到晚不停地喝那么多茶吗？不会茶碱中毒吗？我有不少疑惑，也许福建人身体的微生物适应了这种高浓度的生物碱，接近了未来社会科幻片里生化人的体质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次离世前，也是春节，例行从湖南老丈人家长途驾驶。这么过度磨损身体，难怪出事，这不算意外吧，我开始相信宿命，有的人天生就是如此的，很难改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且说的和做的不一致，结果与目标相反：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做医生的容易染病，因为接触病人太多；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做司机的容易出车祸，因为每天都在路上；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做保健品的没有健康，因为叫别人保养，自己却甘冒风险、过度损耗；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你自己都不健康，却告诉别人怎么健康？这样做健康产业，怎么有说服力？这难道就叫给社会的牺牲奉献？这些道理我都不明白，我自私，只想做这些产品时，优先保障自己的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福建沿海发达地区，有特别浓重的文化传统，经商的人很客气有修养，王兄总是拿出茶叶来回馈，但是我也没帮助办成什么事，没有实际产生合作关系，就觉得亏欠他的。我什么也没有，只能以IT职业之便，分享一些资讯给他，能持续交往的人本来就少，也许是因为能得到他的认可，所以，我就经常想起来，每隔段时间就和他聊几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是经商的料，有几个5-10年交情不错的大哥，他们是手上掌握重大资源的老板或央企高管，但是我和他们一个生意也没有，仅仅是比较谈得来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我想找一个好地方做职业的归宿，不能老漂泊着了。我喜欢那里的环境，耐得住山上的寂寞，我想留在那里。但是我面子薄，不会主动和人讲，也因为我干了几个大公司的知名项目，被名利冲昏头脑，业务繁忙到处乱窜，后来他邀请好多次，我虽心向往之却无暇顾及，似乎茶园成了一个为将来养老预备的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离上次到茶园，过去9年，我现在已经出海了，不知归期，若大环境不改变，我也许终身回不去的。今生有缘，不能因他就断掉联系，还是希望给茶园做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;佛缘&#34;&gt;&lt;strong&gt;佛缘&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;茶园因老板叶先生的关系，那里充满了佛教符号，所以我给他们的标签是”佛徒、茶园“，我不算信徒，但是挺喜欢各种不同的有包容的文化，我喜欢与他们对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闯社会多年，遇到无数借着宗教的各种诈骗，我出生地的家族里也都是佛教徒，但我认为他们都是假的和愚昧的，稀里糊涂地不知道自己拜的什么神。于是我对人间佛教没什么好的看法，相信有好的，但是比例太低了，我运气不好还碰不到的，所以我始终有佛缘而没有入门，只是在外面徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的人脉圈子有不少佛教徒，当有人称呼我”师兄“的时候觉得很惭愧，他们说的那些高深的道理我都不懂，但是我又不能装着喜欢佛门，借着信仰和他们结交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过往参与的业务中，有植物肉和素食餐厅，中国大部分素食者是因为佛教信仰，由于深度了解那个圈子，觉得这些人也是够厌恶，愚昧得可怕，很少有碰到聪明人。籍此业务机缘，认识了2个年轻朋友，家境都特别好，充满慈悲心，有觉悟智慧，一个拜藏地师傅，一个拜印度Guru，少数有钱人可真会玩啊，不单日常用品大多用进口的，信仰都是进口的，追求物质，更追求精神境界。人的福报不一样，他们玩的东西，我都玩不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较起来，朋友圈子里若还有高质量人脉，也就只剩下极少数的佛教和基督教信徒了，没信仰的人不值得结交，所以我经常能想起王兄和茶园。我有考虑过，把这极其稀少的人建一个圈子，让他们相互认识，交流碰撞，争取合作，助推团体发展，也许大环境会有好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初进入农业食品领域，我只是纯粹想做一些高性价比的产品，兜兜转转，总是发现农业圈子与宗教、中医、健康、传统文化形成一个相互链接的关系，这个圈子就是一片天然的韭菜园，各种欺诈造假，把消费者当做韭菜收割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我钻牛角尖，崇拜科技，讲求实证，有些事情没搞清楚，于是就不能融入这些圈子，我只能成为边缘人。因为他们说的很多话，我不相信，事实也证明，他们做的事业大多也不靠谱，不能与其合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此大背景下，我把很多圈子里的人给屏蔽掉了，自然地与王兄和茶园也保持了一个适度的距离，没有太疏远，也没有太接近，我不认同他在朋友圈转发的一些关于健康和中医方面内容，但我也没有试图纠正什么，市场环境如此，韭菜园里就是这样的，要么自己创造优质内容平台，要么就只有这些劣质粗糙的内容可转发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我为何经常会推荐国际版网络平台工具的理由，并推荐看日本、德国、美国、欧盟的同行业案例，借鉴一下他们的经验吧，为什么在国内的小圈子里混呢？能力封顶了，我们即使做到第一名，也没多高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茶园的事业圈里有很多佛教徒，这是比较幸运的，宗教有解释人生重大问题，他们比普通人更容易想得开，不知王兄的家属是否也是信徒呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;想与家属对话&#34;&gt;&lt;strong&gt;想与家属对话&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我找茶园运维自媒体的钦阳同学，想要一个王兄家属联系方式，同学说现在暂时不要打扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望可以和他们对话，聊下未来的计划：例如可以考虑把孩子送到加拿大读书，家长陪读，换一种环境和生活，向前看应该会比较好，让生活更好，而不会更差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育问题不好解决，大人已经毁了几代，希望在小孩，若和大多数孩子一样的教育模式，以后大概率还是颗任宰割的韭菜。要么放家里自己教，但早已没有私塾老师了，除非送出去。好的教育不仅仅是为了更好地工作赚钱，掌握独立的经济能力，更重要地是成为真正独立的人，有独立思考和行为能力，对客观现实世界有认知，精神层面都取决于高质量的教育。权贵阶层都把孩子送出去，我们普通人的孩子更应该找机会出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解到王兄的家族有能力保护弱小，但这仅仅是物质和安全上有保障。我不了解他们的精神状态，若家属缺乏应对的思想，是会抑郁很长时间，我不看好现在的中国社会大环境，非常丧的氛围，一代人倒下去，三代都难以爬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闽地相比内地有比较特别的宗族文化圈子，应该会好点吧，我不了解当地的习俗。我了解到家族文化可能仅仅存在于少数边疆和沿海地区，内地很多宗族祠堂早已解体几十年了，不但不能保护，反而内部侵蚀欺压更甚，现在流行的词叫- 内卷，其实内卷的历史悠久，不是最近2年才有的。 认清这些事实后，我就放弃了为光宗耀祖而奋斗和改良社会的幻想，拼了命地想逃离，出海的心情没有到远方旅行的那种欢呼雀跃和兴奋，只有异常沉重地悲愤，觉得自己在中国一无是处地失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确实建议所有的朋友们都离开，尤其当他们在那里状态不好的时候，应该去一个更远的地方发展，待实力充足后再回来做贡献。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计有机农庄</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-organic-farm/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-organic-farm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以一个最小单位的家庭农场为模型的设计方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提示：重点是第一部分，儿童活动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个PPT，图文海报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检索相关材料：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[儿童养育资源清单]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计活动体系-儿童-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计养殖体系-猪-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[设计生活社区-乐创客-v0.0]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;农场简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;农场简介&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;农场名称：龙门猪猪乐园- 夸克农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农场简介： *** 是位于杭州市郊60公里的一家养猪示范家庭农场，以儿童与动物和土地接触的活动体验为主题，精心设计自然和科普教育作为K12教育的有益补充，符合儿童大脑发育和认知科学的规律，培养善良美好天性和快乐健康成长的童年，可同时满足200人团队的参观学习交流活动。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7wh&#34;&gt;&lt;strong&gt;7WH&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;农场名称：龙门猪猪乐园- 夸克农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模式定义：基于动物福利养殖并开展儿童自然教育和科普活动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周期时间：规划2020年春天3.1开始建设，夏天6.1投入试运营，9.1正式开放&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目地址：浙江杭州富阳区龙门镇瑶坞村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受众客群：以13岁前的儿童家庭和学校为主，相关教育和农业创新科研机构与政府&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始团队：由计算机，农业，动物，教育，军事等跨专业学科的智库团队创建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术标准：采纳动物福利标准和发酵床养殖技术体系，环保型生态循环家庭农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目缘起：普遍增长的物质文化生活需求，城市人群自然缺失症，教育和农业创新，中央一号文件乡村振兴的大时代背景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农场概况：&lt;/strong&gt;≤ 1000汉字&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物：&amp;lt;数量，品种，优势特性&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪，30头，太湖系本土猪种，抗性好不易生病，耐粗饲，容易接近陌生人，性格温和；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他动物，禽100只，羊5头，优势特性参考以上猪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面积：≤**** 亩 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**养殖用地：&lt;strong&gt;亩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;动物室内居住用地：300㎡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猪舍 3㎡/头 × 30头 = 100㎡ ；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他动物 圈舍：禽舍1㎡/5只 × 100只 =20㎡，羊舍 3㎡/头 × 5头 = 15㎡；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配套养殖设施用地 150㎡；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;动物户外活动用地：15 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猪，1亩/6头 × 30头 = 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;禽， 1亩/20只 × 100只 = 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;羊， 1亩/1只 × 5只 ≈ 5 亩；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;**人居用地：&lt;strong&gt;亩，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计养殖体系-猪-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-pigs-farming-system/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-pigs-farming-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;该篇由动物科学专业的Sheldon同学编撰整理。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1-须获悉前提&#34;&gt;&lt;strong&gt;1 须获悉前提&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 当地环境基本信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地理位置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地势地貌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础设施：水，电，路，网络&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边兽医资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边学校和客户资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周边可饲作物资源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪种资源特质：抗性强，性格温顺，能够与人互动，耐粗饲，料肉比低，胴体率高为佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策支持&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 支持的饲养体系和设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备多种设备方案供选择&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发酵床&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异位发酵槽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;高架网&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;沼气池&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蚯蚓养殖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种养结合多种方式&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-饲养流程设计&#34;&gt;&lt;strong&gt;2 饲养流程设计&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;分为繁育模块和商品猪模块，可以二选一，也可两者兼顾，初期建议从简单的商品猪开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 繁育模块&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.1 后备种猪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对母猪历史记录进行评估，挑选成绩较好的母猪的后代分开饲养，保育期结束时（2～3月龄左右）性状优良者进入后备母猪群，其余并入大群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.1 配种&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然配种：当一批母猪在其仔猪断奶后与一头公猪混群（混群1个月&amp;lt;因母猪发情周期为1个月左右&amp;gt;，将公猪带离）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然配种不需要专业技术员和专业设备，对公猪压力小，延长公猪使用年限。但需要对受孕率和混群条件作长期的观察记录，以调整至最高受孕率，并尽量使同一批母猪受孕时间保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.2 怀孕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作与记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行为、体况、健康观察&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1.3 分娩与泌乳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母猪妊娠前两周至仔猪断奶（1～2月龄&amp;lt;须长期观察记录以调整，断奶过早仔猪压力大，断奶过短母猪压力大&amp;gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围栏：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂料器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮水器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>与农委谈话：关于农业&#43;互联网</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/about-agriculture-plus-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/about-agriculture-plus-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019.8.30, 11:00- 12:00am，与某地农委领导W总谈话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在过去10年的农业+互联网项目经历，主要分为前后两段。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前半段2010--2015年做小规模&#34;&gt;&lt;strong&gt;前半段2010- 2015年，做小规模&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;前半段经历，从2010.3月进入北京小毛驴市民农园开始为标志，然后2012.5月去淘宝新农业发展部，我主要做支持小农的工作，发现行不通，因为农业是一个很大的概念和范围，谈做农业就像说搞工业一样，里面涉及N多个具体的行业，几乎行业之间又都是隔行如隔山的完全不同。即使阿里这样体量的大平台，举全集团之力参与也是感到很疲乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年阿里上市之后宣布“农业农村”是它的三大战略之一，也就是那几年无数资本和网络公司都到农村刷墙（贴广告标语），公开宣布进军农村。阿里先后改组成立的直接叫“农”的部门就包括 &amp;mdash; “新农业发展部、农村淘宝、乡村事业部、数字农业事业部”，集团十多个平台公司参与“从土地到餐桌”的全产业链上中下游的过程，涉及农资供应、农业生产、电商零售、消费终端等等各个环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几千年的小农经济很稳固，典型特征一直都是数量多，单位小，分布散，因此整体效率就比较低，只能用来保障基本吃饭，干不了什么大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国职业农民较少，从业者不知道啥叫标准和认证，ISO, HACCP, GAP 是啥？农业生产几乎是华北东北西北大片地为主，现代化程度高，也更职业化，但面向的收购对象是中粮华润这种体量的大企业，其他地方大部分是临时工，不专业的小散户，常见滞销的小品类大多也是他们做出来的，他们对市场供需反应比较慢，且应对风险的抗压能力也比较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络虚拟空间是现实世界的真实映射，因此在电商平台上小作坊遍布，2014年淘宝全平台上农产品和食品商家总量60万，没记错数字的话，日均30单以上（能全职当成生计）的商家不超过1.5万，超过60%做得较好的商家，因其创始人或团队中有较好的设计师，电商/互联网营销要靠视觉设计过用户第一关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是完全交给互联网公司玩，很多好东西的口碑和品质都会被他们玩坏，我用互联网做过三品一标和老字号，小作坊没多少成功案例，早期做淘宝和天猫可以捡个流量红利，晚了进入许多会亏本，电商成本在不断增高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络泡沫和虚假数字&#34;&gt;&lt;strong&gt;网络泡沫和虚假数字&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据某些媒体报道的数字，2019年全社会电商农产品销售额是4000亿，全社会（线上+线下）农产品销售额大约是1.26万亿，这样看好像电商对传统行业的渗透率挺高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是据说统计部门对某些品类划分有争议，例如面粉、蜂蜜、茶叶算食品还是农产品？电商平台和小卖家将其算作农产品，在大卖家和国家统计局那边就算作工业类的食品。食物品类那么多，因此混淆的数字也比较大，稍微在报表上做点文章就好看了，一般人看不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概念混淆：食品、预包装食品、散装食品、食用农产品、初级农产品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商家傻傻分不清楚这些概念分类，平台也分不清，消费者更不懂了。因此真实数据是多少？可能谁也不清楚。电商公司统计的时候为了业绩好看，吸引媒体和投资人，有意或无意地把（工业）食品也算进农产品里去的嫌疑是极大的，在电脑上改数字太简单了，网络泡沫就是这么吹起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cirs-group.com/files/bjaxzoh4ln28/attach/2024/01/dagf8omlo8w0.pdf&#34;&gt;食品安全国家标准预包装食品标签通则GB 7718—××××&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gov.cn/zhengce/2015-04/25/content_2853643.htm&#34;&gt;中华人民共和国食品安全法（主席令第二十一号）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华杰鸿（Jérôme Lepeintre）、孙娟娟2018年编，&lt;a href=&#34;https://www.law.ox.ac.uk/sites/default/files/migrated/jian_li_zhong_guo_shi_pin_an_quan_zhi_li_ti_xi_.pdf&#34;&gt;建立中国食品安全治理体系&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;后半段2016年--至今做大规模&#34;&gt;&lt;strong&gt;后半段2016年- 至今，做大规模&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这段职业生涯，我转向给业界知名的或规模化大型农业公司服务，从2016.1.4开始给网易养猪为标志（丁磊的规模依然很小，另有故事），算是脱离做纯互联网平台的思维，进入实体行业中好像逐渐找到了通路的感觉，理解到不能再做小，得做大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方箴言：if you want to know the truth, please follow the money ！（如果想知道真相，请跟着钱走）, 资本天生是非常敏感的，它总是流向那些能够增值的行业和经营者手中。为什么银行存款再多也不愿意给小农？不愿意发放给农村农业农民？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前政策支持农民合作社，后来又是家庭农场，为什么逐渐没动静了呢？无数的小个体夫妻作坊，全产业链经营，啥都要自己干，小个体没有实力做不了多少事，地球上最富裕的国家也贴不起那么庞大的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去20年不少三农问题专家呼吁“工业反哺农业，城市反哺农村”，这个口号让亿万农民欢欣鼓舞，大家觉得提出这个口号的专家是有良知的。农民曾付出巨大代价和成本支持工业和现代化，“反哺”的道理好像应该是这样，但结果怎么样呢？2000年左右开始试点取消农业税，城市反哺了20多年，发展三农和振兴乡村口号现在还在喊，效果并不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要问题在于农业初始阶段产品，是各有特性的农产品，而不是一般的商品，不能完全按照一般商品的市场化规律去做，这也是我理解的为什么全世界的政府都会补贴农业的原因，不能完全商品化的其他产品还包括，教育，医疗，社会保障，及各种涉及民生工程或国家战略层面的项目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;立足专业单品实业互联网&#34;&gt;&lt;strong&gt;立足专业单品，实业+互联网&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不能颠倒秩序，不能总是说”互联网+实业“，应该说“实业+互联网”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为互联网膨胀太厉害，虚的多，实的少，互联网从业者在资本加持下，都很年轻就获得超出其他一般实业高很多倍的收入，很容易飘起来变得自以为是，不会踏踏实实做事，所以互联网+实业失败居多，反过来实业+互联网的成功案例会更多些，所以我更看好后者。因为做实业的老板都是一个个子儿地挣出来，不太容易吹牛该报表就赚到钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有全品类营销，即使电商综合排名前几位的大平台也做不到，垂直类目或单品成功概率高，无论要不要互联网营销，选品都很重要，选品的维度很多，并非三品一标就能定生死，如果选品对了，但是营销包装环节搞错了，也会把一个好产品甚至地标搞砸了，互联网很容易过度营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中互联网不断烧钱补贴用户再不断融资，套现走人的成功案例也不少，高风险高收益，一般人抗不住这个风险，成功概率也不高，现实中这个商业套路是成立的，但并非唯一的，关键看我们自己怎么定位事业，以农业产品为例，整个产业链大体分为三段，源头生产端，中间流通供应链，下游零售消费端，我们自己到底想做哪一段？全产业链投入巨大，非一般实力和背景可为。单做其中任何一个环节都有不少成功者，即使纯粹做一产，也有许多成功的巨无霸，只是他们并不玩互联网媒体营销和电商套路，大象无形，我们不知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;农产品生鲜电商资本已经烧了很多钱（5，8年），我们只知道失败案例，但是我们消费者公众和很多从业者都不知道那些拿到很多个国家产品品质认证，生产管理体系认证，各种商检资质证书的出口贸易供应商们，人家只关心生产，根本不看什么电商和互联网营销套路，若非出口贸易国家政策变动的不可抗力强制，他们才不想出口转内销，他们不想掺和到混乱的劣币驱逐良币的市场;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;近年外卖和快餐又成为资本追捧对象，大家只知道美团，饿了么，但是多少人听说过丽华快餐？她是奥运会，亚运会，世博会和军队的供应商，人家都不屑于做小散单配送;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;基本上互联网零售已经掌握在少数几个大佬手上，你再插进去机会渺茫，但并非在滚滚风尘中找不到我们安身立命的落脚点，线上零售不行，还有线下零售啊，批发团购不行，还有供应链呢，如果供应链再过几年也被少数几个巨头垄断了，我们还可以搞生产啊，如果一二三产都被人占了，那就好好读书做创新研发卖IP吧，如果还没机会，那是不可能的，除非地球流浪到银河系以外，地球人进化成都不要吃饭了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;创业者对政府农委的期待&#34;&gt;&lt;strong&gt;创业者对政府农委的期待&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;听说地方政府都很重视区域发展，把很多污染性的工业拆了，留下来的是做环保生态产业，包括农业一产也支持，这就符合我们的定位，我们也喜欢往有品质和更高要求方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;圈子：政府农委首先可以成为一个行业重要圈子，更易于找到业务和人脉关系，我们许多干技术的人不善于社交，甚至很多80后有社交恐惧症，我们需要圈子;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;服务：如果政府主办的创业园线下实体的服务比较好，我们都乐意搬到就近的地方居住，或在这里办公，由于我们主要做线上技术，目前对办公地点没有选择，只要是环境好的都可以考虑，这也是目前大多数创业者的心声;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;项目：由于我们是搞技术出身的，不善营销，而且总是向国外学习和看齐，很理想化，对项目和自己要求比较高，所以初期创业能拿到手去做的项目并不多，如果通过政府农委，我们也来个招投标，捡点技术支持服务做做，也发挥一下我们的特长，体现我们的价值，大家在农创客这个平台上形成一个生态圈协作发展，这就有一种参与感和集体归属感，创业者不再孤独。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>佳沛的水果保鲜科技</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/zespri-kiwi-fruits-freshness-science-and-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/zespri-kiwi-fruits-freshness-science-and-technology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018年，我为了做食品感官测评的技术应用市场调研，找到品控专家季老师交流，由于国内还很缺乏基础的科研应用的普及，做农业精品很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;季永钦老师简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;季永钦老师简介&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;台湾文化大学农经系毕业&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1978年，以双语研究员的身份进入美国农业部FAS/AMS；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1983年，全程参与新西兰佳沛猕猴桃品控项目，开始深入研究猕猴桃单品；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2003年，回国后从事欧洲地区的水果进出口业务；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前，在自主创业；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;季老师主要通过自媒体社群交流，PC端的网络上关于季老师的信息几乎没有，唯一找到这个。
&lt;a href=&#34;https://k.sina.cn/article_1659760135_62edee0702000tr8x.html?from=agriculture&#34;&gt;https://k.sina.cn/article_1659760135_62edee0702000tr8x.html?from=agriculture&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.8.1，我通过网络为季老师做了一期直播，有近千位业内网友热烈参与，讲解的内容非常受教，主要话题包括：国产猕猴桃的消费者体验不好，卖不上价格，生产端VS渠道端的问题等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容概况如下：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猕猴桃的客户体验问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;猕猴桃的客户体验问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;猕猴桃这个单品，近年最大的问题是消费者的体验普遍不好。现在的消费者最头痛的，就是买了猕猴桃不知道要等多久能吃？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底熟好了没有？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多人建议跟香蕉苹果放在一起。可是，这个结果往往是一边熟了一边还不够熟。（因为这是用外源乙烯催熟，受到环境中乙烯浓度分布不均的影响。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个重大的坎，就是消费者买了猕猴桃回家，不知道真能吃到几个？生的时候不能吃。越放越熟，一块块变色，局部变软变烂，真的能吃到多少？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，比较细的地方，就是空心，硬心，萎缩，不够甜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些个体验上的巨大落差，和进口的佳沛相较，非常明显。对生产端和渠道端最直接的影响，其实就在价格的体现。国产猕猴桃卖不上价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有想用品牌来拉高身份的，有想用“有机”概念来做差异化的，无非都是想卖个好价。但是，整个价格/价值的机制，最终还是回到产品本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者是花钱的主，他们愿意花多少钱买我们的产品？这个绝不是靠宣传，靠品牌设计能够做到的。得靠产品，产品必须要能符合消费者的期望，不要有那么多的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说，我们是做不到佳沛那样的，那么人家佳沛是怎么做的？这就值得探讨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代农业已经不再是粗放，农业和科技分不开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到产品的源头，体验差，我的观察主要体现在采收成熟度，后熟机制的掌握和机械伤。这些都是生产端完全可以掌握优化的。至于产量高低，病虫害防治，土肥水管理，那是种植端的专业，我涉及不多。我的专长主要还是在采后处理和标准化制定，我只在这个领域跟大家说说故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国粮农组织在2001年对中国的农产品从地头到消费之间的损耗做了一个统计，大约是43-48%。也就是说，我们生产的东西，真正吃到嘴里的，只有一半。这些没有吃到嘴里的东西去了哪里？当然，这当中有各种问题，运不出产地，生产过剩烂在地理，等等。但是我认为，这个和我们采后处理不到位有很大的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保鲜&#34;&gt;&lt;strong&gt;保鲜&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们要面对哪些情况？需要解决哪些问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生鲜的采后处理，其实是个复杂的系统工程，首先，任何农产品的保鲜，不外乎4个要件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;温度&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;湿度&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;病霉菌&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;机械伤&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，后熟型的种类还有关于成熟度和催熟的一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度影响的是呼吸率，果子的衰败老化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水果，它的天赋使命就是传宗接代。结构上，它的果柄和果枝连接的地方有一层薄膜。当我们把水果采下来时，果柄和果枝脱离时，这层薄膜接触到空气，就会发送一个化学信号给水果里面的种子，告诉它要开始其天赋使命了。这时候，种子就开始运作（呼吸），消化种子的养分，萌芽，生根，再渐渐长大成树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种子的呼吸会产生二氧化碳和热，会把多醣（淀粉）转化为单糖（葡萄糖），也就是水果变软，变烂了。水果保鲜很重要的一个措施就是把果核温度降低，减缓抑制它的呼吸作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同的水果有不同的质地，纤维质的性状，含水分/糖分的多寡，果核的结构，本身呼吸跃变的模型，是否后熟型的果子，这些条件都影响到其对降温过程的适应，对冻伤的敏感度。于是，有必要建立相应的降温模型和参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度，同时是霉菌发展的要点之一。温度，不但是一个促进果子呼吸的要素，也是果子呼吸的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，果子所带的温度，有地里面的环境温度，田间热，果子呼吸产生的热量进一步的促进呼吸作用。反过来，低温又会造成冻害，所以，如何快速的降温，以及如何在这当中取舍一个最佳的范围，就要根据果子的特性，包装方式，运输距离，期望的保存时效，做出取舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打比方，常规里，我们都说果蔬在采收后越快降温越好，温度越低越好。但是，对桃子李子这类水果，却有个2-10度的死亡温区，会造成黑心，果肉发面等等问题，这个温度恰恰又是一般冷库最普遍的温度设定。在实务操作中，这个是需要特别对待的。国外例如，美国、南非、智利的这类水果每年都有许多进口，这些东西在海上漂几十天还能维持相当的品质，表示这个技术流程是成熟的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FCyFsTMqLIQUT90E8ymYi%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FCyFsTMqLIQUT90E8ymYi%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湿度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说湿度，湿度的把控，一方面要避免水果的水分散失，水果主要成分是水，失水干瘪了，对品质是一定的减分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湿度还有一个很重要的是相对湿度的影响，水气在果面的凝结，是霉菌发生的一个重要基础，所以，还要保持一定的干燥。看来似乎是矛盾，也正是采后处理的一个重要细节，在不同的处理阶段有不同的需求和对待方式。例如采收后，我们首重保水，甚至利用渗透压来做到补水。
在包装内，我们尽可能的避免相对湿度的变化，产生凝结水气，设法一旦有凝结水汽时，如何将它排除，不给霉菌发展所必须的水分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;病霉菌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病霉菌是水果发霉腐烂的根源，病霉菌在大环境当中是无处不在的，在极端意义而言，它们也是“无法灭绝”的。
霉菌的难搞，是因为生命周期当中，有一个孢子期。在我们采后处理的时间点，我们可以把菌丝期的霉菌杀掉，但是孢子期的霉菌还是有部分存在的。只要温度/湿度/养分适宜的条件下，它们就会作怪，即使零下的温度，也不能完全避免，如何对付它？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，绝大多数的病霉菌都是潜伏在土壤里面的，所以在源头的把控很关键，清园就是一个很关键的操作。果树冬剪后枝条切口的灭菌，花期的灭菌，控制果园的通风，温度，湿度，都有重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，基本上任何一个产品在采收后都有一个清洗灭菌的流程。最大可能的降低在果面的菌落总数。此后的储存，包装，运输的过程中，温度，相对湿度，氧气比例，养分供给，这些细节上面都要有一个综合考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;机械伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，伤口是给病霉菌一个“入口”，我们常见的青霉，灰霉，如果没有伤口，这些霉菌是无法侵入果子皮下造成影响的。所以避免伤口，就是一个最基本的防治重点。
此外，摩擦，挤压，碰撞，这类机械伤，都有加速呼吸率的一个生理机制。呼吸率高，乙烯释放大，水果就坏的快。这也是我们关注机械伤的一个重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后熟型的水果，像芒果，猕猴桃，牛油果，桃子，木瓜，由于采收时果子都还相当的硬，许多人忽略了机械伤的防护。
其实，这个时候，正是由于它的硬度，对撞击，挤压这类的机械应力反而更没有缓冲，轻微的伤害，表面上根本看不出来。但是，伤害一旦形成，在储存，后熟，运输，销售环节当中是会显现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个往往是发货人和收货人之间的争议，发货人说“我发货时都是好的”，收货人却收到了有问题的果子。有的发货人为了避免买家扯皮，要买家自己验货。有的买家也注意些，发货时会自己检验，但是由于外行，收到货了有问题说是发货人调包了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，这些个问题都是可以避免的，当然，这个是发货人或者收货人的“该注意事项”，这类事情，也是许多人说“坑多”的一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后熟型水果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人都误以为后熟型能够催熟，早点采早点卖个好价。其实，如果在它达到生理成熟之前采收太早了，它是不能自然后熟的。即使以药物催熟，口味也有相当大的区别，不能表现出品种该有的特色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，由于果子还没有真的成熟，它的果肉组织还没有完善，所以在采后常常会有果子萎缩，塌陷，木质化，等等的问题，直接变成残果，无法食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采后处理，或者简单的说保鲜，其实是个系统工程，每个环节相互的关联是很重要的。这个操作，还得根据实际需求做出取舍，所求的是一个综合效果，天底下没有万能丹。不要奢望有哪个东西用了就ok了。我没有见到过说用个神奇的保鲜袋，保鲜药，就能解决问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温度，湿度，霉菌，机械伤，除了对每个不同需求做出系统性的规划方案之外，每个环节都要注意到细节的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FBEeSbgyLhBEyHpjR5FVj%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FBEeSbgyLhBEyHpjR5FVj%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;标准&#34;&gt;&lt;strong&gt;标准&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去，我在美国农业部，从事针对开拓美国农产品的国际市场。我们那时候的任务其实就是找到法子把美国的农产品卖到亚洲的日本，台湾，香港，新加坡。在那个年代，亚洲其他国家是几乎没有能力消费美国水果的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离这么远，那时候海运从美国西岸到亚洲要30多天，于是采后保鲜，包装，物流，都是我们要面临的考验。也因此我接触了许多有关采后处理的研究和开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上美国的产品不会便宜，要让消费者接受，要物有所值，于是产品标准的建立就是一个必要的手段。高标准的产品，自然贵得值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近在着手我们猕猴桃产业的标准制定，参考图表文件：2018猕猴桃(红阳)产品标准.xlsx&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FArKevysQyhpzznvJnZnw%2Ffile.png?alt=media&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/gitbook-x-prod.appspot.com/o/spaces%2F-MIN0fLEgUi0zXmP0dvT-750142621%2Fuploads%2FArKevysQyhpzznvJnZnw%2Ffile.png?alt=media&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个部分是参照美国的猕猴桃国家标准，主要是海沃德品种，是发货标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佳沛在这方面做得更精细。佳沛的标准，有果园收货的标准，有产地发货的标准，还有一个市场端发货的标准。佳沛之所以是佳沛，除了他们的品种研发之外，他们针对性的标准，一步步的达到“让消费者吃到好吃的奇异果”，确保所有到货架上，消费者买到的东西，都是好吃的，不会有坏的，不会有不熟的。
这个我认为是他们最大的竞争力，由于他们的运输，储存，及市场端的DC都是自己或委托的第三方掌握，而且他们特别注重消费端的体验，所以他们还有一个“上市出货标准”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>食物的社会影响力</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/food-social-impact/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/food-social-impact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;生鲜电商巨头 — 盒马鲜生正踩在新一波互联网投资热潮风口上，我与其运营部门主管开会，谈了下关于农产品和餐饮业的一些运营思路，她们可能太年轻了，似乎毫无反应或完全听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是觉得有必要把这些思路的源头信息分享出来，于我而言，食物就是一切，能够与社会各方面都产生关联。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;纪录片食品公司&#34;&gt;&lt;strong&gt;纪录片《食品公司》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾从事过环境监测和化学分析的技术支持工作，看到太多环境问题，有段时间工作强度大，神经紧张敏感，极度关注环保问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年初，看了纪录片《食品公司》，我决定职业转变到农业，并从有机农场的义工开始做起。从事农业工作不是为了美食，自认为从小就不是个好吃的吃货，但是机缘巧合接触到些有意思的人，看到非常妙趣横生的世界，不知不觉中走进这个领域，并由此引发了一系列有意思的故事和事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/author/315195/&#34;&gt;迈克尔·波伦 Michael Pollan&lt;/a&gt;，美国知名饮食主题作家，主演纪录片&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/3564499/&#34;&gt;《食品公司》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部纪录片深刻地影响了很多人，是从事反思现代农业和食物体系的专业人士的必看经典，由于干涉利益相关者，某些大型农业和食品公司都想屏蔽封杀他们，毕竟是言论开放的民主国家，这部片还是获取巨大的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似Pollan的大咖们，深刻地影响了国际主流社会对全球环境和食物生产体系的反思，以及如何向可持续发展方向的努力改进，也给我当时从事农业食品相关工作提供了设计开发更好产品的许多灵感。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;潘尼斯之家chez-panisse&#34;&gt;&lt;strong&gt;潘尼斯之家(Chez Panisse)&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，我在北京郊区的小毛驴农场，当时正开发有机农业的网络（社区支持农业CSA），某日来了几个老外，让帮助找找北京周边的食材货源，其中有几款本土和西式的香料，他们听人介绍我很熟悉有机农业产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们承诺只要能找到好东西，保证以后有足够大的合作机会，此次为一个外事活动提供食材[生产者]网络和采购服务，客户是美国大使馆。要求“本地，应季，生鲜”的有机食材，夏天筹备，秋天发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说在时任大使骆家辉主持下，中美关系还不错，当年秋天举办了一次隆重的中美民间文化交流活动，大家觉得政治太严肃了，聚在一起欣赏音乐和画展，吃吃喝喝，聊天扯淡，似乎是更好的外交 &lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_67f297b00102duo2.html&#34;&gt;Http://blog.sina.com.cn/s/blog_67f297b00102duo2.html&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻华大使馆这次筹办宴会，当时与我对接的厨师团队来自潘尼斯之家Chez Panisse。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农业食品业高度工业化的美国，这是第一家每日只供应新鲜的当地食物和根据时节制定菜单的餐厅，独树一帜，引领风潮。
&lt;a href=&#34;http://www.chezpanisse.com/&#34;&gt;www.chezpanisse.com/&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.gousa.cn/activity/pan-ni-si-zhi-jia&#34;&gt;http://www.gousa.cn/activity/pan-ni-si-zhi-jia&lt;/a&gt; ，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艾丽丝•沃特斯 Alice waters&lt;/strong&gt;
Chez Panisse 创始人，写了系列畅销书，其中一套&lt;a href=&#34;https://www.thekitchn.com/the-art-of-simple-food-ii-by-alice-waters-new-cookbook-197255&#34;&gt;The Art Of Simple Food《简单食物的艺术》&lt;/a&gt;，不用去吃，光看看图片就觉得很赏心悦目，大脑灵感被刷新的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间的合作中，主厨送我一套《简单食物的艺术》明信片，中华饮食文化源远流长，各种菜单流派很多，相比而言，看似古板的Chez Panisse 的经营理念显得更时尚和年轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又看了几节 &lt;a href=&#34;https://www.masterclass.com/&#34;&gt;大师课&lt;/a&gt; 相比其他一般都是免费的MOOC，大师课实在是天价，年费¥1300。发现其中两类课程内容最丰富，第一是艺术，第二是食物，这两类终归是没有国界的，不受教育背景限制，吃喝是永恒主题。截止2020.4月，科普的课程最少，只有2个，也许科学的门槛太高吧。大师课里有两位名厨，其中一位叫Alice Waters。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我业余从事的字幕组活动中，有做过一个系列关于儿童食物教育的影片，其中一个是Alice 讲述&lt;a href=&#34;http://mp.weixin.qq.com/s/9Z2kXKMQOlwkrSrGg4D9YA&#34;&gt;《儿童食物教育》&lt;/a&gt;，这个话题其实一点都不新鲜，我们20年前在传统农村都有食育，长辈们会言传身教怎么吃饭，而现在家长有意识地通过食物来培育孩子是很难得的，时代变迁太快，大家都不知道该怎么吃饭了，有必要从各种角度来看清关于食物背后的种种现实问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;贵族政府外交&#34;&gt;&lt;strong&gt;贵族、政府、外交&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;直至今日普遍的中国家长认为农地很脏，不让孩子接触土壤（的确许多地区的土壤被污染得有毒了），但是。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010-2011，在农场期间我经常接待大使馆、国际学校和跨国公司的很多客户，他们思想意识非常超前，经常集体组织去郊区农场从事体力劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中最热心操办此类活动的是，美国使馆留学与教育交流中心 EducationUSAChina主任马兰 Lauryne Massinga &lt;a href=&#34;http://learning.sohu.com/s2011/america&#34;&gt;http://learning.sohu.com/s2011/america&lt;/a&gt; 。她不单单拖家带口去种地，还经常把整个单位的同事都带过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先“觉悟”的是很贵族的国际学校，家长们带着孩子到农场去（尽管不怎么擅长干活），种地似乎成了有钱有闲人的活动。类似违背社会常态的现象经常发生后，先是吸引了国际媒体采访，然后国内媒体跟进，接着许多普通中国人涌进农场去劳动，纷纷拍照上传社交媒体朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某次受马兰邀请，我去参加他们单位组织的留学教育交流活动，看到那些去过农场的家长，和准备初中高中阶段就要出国的小留学生们，当时就明白这些从来都不接触农田的人，主要是受马兰的影响，因为她手上掌握着去美国留学的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追溯源头，迈克尔和艾丽丝是在食物哲学上互受影响的朋友，他们对现代工业化的食物体系进行了系统的反思，并将其新的理念传导给整个上流社会，然后我们看到时任第一夫人米歇尔·奥巴马热衷于在白宫菜园劳动，继而影响到官僚体系，马兰是其中一名外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后看到一个有趣的信息，艾丽丝还和英国皇室有关系，查尔斯热爱园艺＆有机农场，可是创建于1980年代初的有机农场经营了近30年后，在2009年金融危机的时候破产了，将皇室品牌“公爵原创”卖给了英国最大的百货公司莫里森Morrisons，皇族王储做农场居然也会破产？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么有一种人叫“新农人”？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/whats-new-farmer-in-china/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/whats-new-farmer-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在农业、食品、餐饮业的电商和供应链行业混迹至今，8年过去了，我仍然不太理解，&lt;strong&gt;新农人们到底“新”在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年3月，通过环保和三农公益组织，我开始尝试有机农业，这是一个全新领域，大概从那时起新浪微博成为新的社交媒体主战场，率先引爆自媒体的各种“新农人”话题，然后开始见到各种“新农人”身份标签频频登场亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年5月，我到杭州的“淘宝新农业发展部”工作（也叫“新”），我的主要业务是开发原产地的农产品，让消费者了解农产品背后的生产者、生产方式、生产环境，情怀点讲叫“食物背后的故事”，科学点讲叫“规范化可溯源和标准认证管理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里经过多次改组，将淘宝系的所有与农产品食品有关的类目业务收归一个事业部管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我又经历了网易农业（养猪）、永辉云创（生鲜零售）、以及其他N家相关业务公司的全职或兼职工作，期间把中国媒体上留下响亮名字的几乎所有“自然农法，有机、生态农业”的经营主体至少都亲身经历了一遍、并有机会去探索体验台湾、日本、欧盟标准的农业经营模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，接触到国内的从业者很多喜欢给自己贴上“新“的身份标签，与之对比，境外的从业者则大多是说自己的产品有”创新“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常出入各种有机农业圈活动，认识的同行也特别多，我不太愿意为了群体身份认同感，就给自己贴这个标签，我有一些不同的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经生活的环境可谓是山水田园，并通过网络从事远程工作的感觉甚好，因此参考日本案例，我用过“半农半X”身份标签一段时间，我想将来等养老时可能长期会回到这种状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在中国的所有重要资源都汇集在少数大城市，我们创业阶段每天都在浑天黑地折腾拼命，哪里有条件享受山水田园的清闲环境呢！我很长时间和“乡村”基本绝缘了，也就不好意思再给自己挂上“半农”的标签）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓名不正则言不顺，缺乏说服力，也就无法适配生产关系和生产力，这个产业链肯定也会出许多莫名其妙的故障。之所以质疑其“新”，我的主要理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;新农人的定义标准是什么&#34;&gt;&lt;strong&gt;新农人的定义标准是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们所有人都无一例外地是要用网络和计算机工作的，下面名单中的这些算不算新农人？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新晋网红李子柒，拍摄田园风的vlog；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;碧桂园创始人杨国强，投资农业餐饮机器人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华大基因总经理尹烨，研发农业物种基因；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佳格天地CEO张弓，研发农业卫星数据；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;类似名单很长 ……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以擅长做系列“互联网+” 报告著称的阿里研究院，发表过首份&lt;a href=&#34;http://www.aliresearch.com/cn/search?queryName=%E6%96%B0%E5%86%9C%E4%BA%BA%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%8A%A5%E5%91%8A&#34;&gt;《中国新农人研究报告（2014）》&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加过几次阿里研究院的内部和外部的闭门会，几位老专家也都面对面地交谈过，无论他们怎么拿阿里大数据做评选标准出来说话，总不免让人感到这又是一个小圈子的自嗨。客观地讲，把研究院三个字改成“公关组”更合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一家农业圈的广告和品牌策划媒体公司 &amp;mdash; 新农堂联合阿里研究院，搞过“杰出新农人”的年度评选盛典，选出电商圈内的一批代表性人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各家媒体也参与报告评论，报告中说：&lt;strong&gt;“中国新农人的规模已达百万级，新农人是互联网赋能三农的必然产物，是农民群体中先进生产力的代表”。“云计算＋大数据”是新农人发展的根基。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解读一下报告的意思：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.新农人的定义是“农业+互联网”，只要是用了互联网和电商工具，从事与三农相关工作的人都算是新农人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.新农人的规模百万级，依据是淘宝上的百万级农副食品小卖家，该数据是否包括大型工厂？则不太清楚；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.结论就是，新农人是互联网的产物，如果没有互联网公司的基础服务，就不会有新农人；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这份报告就仅仅在2014年出过一个首份，就没有然后了，不知道为什么。后来看到写这份报告的阿里P9级总监老C同学，当时经常看到这哥们在外面演讲推广新农人的报告，两年后因出轨被老婆在网上曝光成为热搜，可能因此他后续没办法研究新农人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电商确实是近20年发展出现的新事物，随着电商战场上硝烟此起彼伏，阿里痼疾明显增长疲软无法应战，拼多多霸蛮地占领了农村市场高地，推出《2020年新农人调研报告》：模式创新+人才培育是拼多多农产品上行核心战略。“新农人”这个词历久弥新，依然有很强生命力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比早先对任何行业都提出“以自我为中心”的“互联网+”，电商公司近些年有了一点进步，普遍知道改口叫“+互联网”，把某个具体产业放在重要首位。与这些电商公司相比，一向不太靠谱的百度百科又出了一个看起来比较好点的定义标准。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;究竟哪些地方是新的&#34;&gt;&lt;strong&gt;究竟哪些地方是“新”的？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我总觉得这“新农人”的人设太勉强，基本就是电商公司自己说的，网络时代擅长造新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为工作的是年轻人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论古今中外，农业生产的主力本来就是青壮年，怎么最近10年有年轻人参与就叫“新”了？30年前怎么就不叫新呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为使用了网络和电脑作为工具？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照以上阿里和拼多多的定义，会电脑和上网的算“新”；那么按照铁道部的定义，会坐高铁的也算“新农人”，行吗？因为千百年来，农民这个群体就是被圈定在一小块地方土里刨食，现在被解放了活动范围能够极广泛，因此促进了商品经济发展，这么重大历史里程碑的变革，怎么就不能将“乘高铁”作为“新农人”的必备定义条件呢？
互联网只是让人获取更多信息，属于精神思维的虚拟层面，交通工具拓展了人身流动的边界，行万里路不是更重要吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推。
餐饮服务业的人用上手机和电脑，为啥就不叫自己“新服务员”？
工厂使用了最新的物联网设备，为啥他们不叫自己“新工人”？
零售业，因为加了个电子支付，线上下单，送货上门，就叫“新零售”了，这也是电商公司造新词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只是在城里卖产品的人算不算农民？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照电商公司的定义，从不从事生产源头工作，开展服务和流通工作的，用手机和电脑卖点农产品的都算“新农人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在城市楼房里开网店卖农产品的或指导别人卖农产品的人也可以叫“新农人”，城市里菜市场和各种农产品食品公司的人都可以叫“新农人”啦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的“农人”是跟生产密切相关的，而不是脱离农业产地专职营销的人。而且打上这种身份标签，与年龄和是否使用互联网没太大关系了。那么怎样才能算“新”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生产力有科技发明和创造吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如工业革命的机器提高了生产效率，这称之为新。如今中国政府最关心的也不再仅仅是生产效率和粮食产量，而消费者最关心的相关问题是“环境污染”，“食品安全”，大家愿意为“产品质量”买单，你还在淘宝上为了便宜几块几毛的吃货和掌柜讨价还价吗？大批量进口的生鲜食品涌进中国市场，奢侈品价格的食品也都有大把的人去抢单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前认为，马云一边喊着“环保”口号，一边布局买全球制造“碳排放”，是很虚伪的。我现在理解了，如果不把狼放进来，依照中国过去延续几千年小农经济的安逸惯性，我们的从业者将永远都是羊，会继续过着在淘宝上为了鸡毛蒜皮竞价的日子，“中国质造”和“大国崛起”是句空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生产关系有变革和创新吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人类社会的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经去一些被奉为农业或电商的“**模式”的地区做调研和考察，这些“**模式”之所以被媒体和地方政府热捧，因为口号迎合了三农政策，如解决留守儿童，农民收入，土地流转，空巢老人问题，也迎合了“大众创新，万众创业”的号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事实上，这些**模式的开创者们除了围着政府转，拿农业政策补助，围着网络平台转，拿流量红利，此外还做了什么积极有效的工作呢？这种靠社会关系的生意在广大的地区依然存在，传统政商社会的关系用在农业电商领域一点也没变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还见过一些年轻人在创业孵化园里做的农业项目，提出新的“管理农民”从事放心农产品生产的商业模式，通过20张PPT居然就想忽悠投资人拿钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现只要提“管理农民”这几个字的，基本都是没有经历过农村的生产和生活体验的人，或者对农民没有一点设身处地的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么去“管理”农民呢？他们服你管吗？许多新农人根本不懂怎么和这个庞大的农业生产的群体如何相处协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把眼光放得长远一些，而不是随着资本投入从种子轮到A，B轮直至上市的节奏，持续看这些风潮涌动的“互联网+农业”项目，看他们如此这般“管理”能撑几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人和自然的关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上做电商的圈子很少有听说人和自然环境的关系，因为我们工作的对象是动物植物微生物，这都是经历亿万年的进化而来的有机生命，有其客观生长规律，不是工厂生产的无生命的无机产品那样可以任由人去改造和控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然华大基因已经通过合成生物学技术，将无机的化学物质合成为生命体，这个边界被打破，而公众对“转基因”早已恐慌，只是不熟悉技术上类似的名词“生物工程”，这是后话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个农业产品生产者或经销商，不关心其与自然和环境的关系，可以判别他们其实不懂自己的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些尚未商业化开发的原始地区，淳朴自然的居民虽然不懂现代科学的“环保，低碳，可持续”的概念，但是他们知道尊重和保护自然，对环境有着非常朴素的理解和认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在且未来长期依然要靠农业获取生存基础物质的许多地球人却不懂这些，这个世界还缺那种只想靠土地上动物和植物赚钱的人吗？他们迟早要被新商业文明所抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你是不是“互联网+”，也不会因为多了个“新农人”标签就会改变被终结的命运。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;其实，无论其他国家地区有没有“新农人”这个标签，中国是应该需要一种职业身份叫“新农人”，农业是一切人类活动和生存的基础，中国这样一个传统古老的农业落后大国需要好好改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在互联网泡沫大潮中，想想我们跟农业相关的人，应该怎样成为“新”的一代呢？抛开一切偏狭的利益导向，站在客观公正和宏观立场上，这么事关10几亿人前途命运的大事情和职业，是应该有精准定义和评估的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我整理了以下这些指标定义“新农人”，欢迎大家交流，多提供评估维度：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-8: 冒进与裁员并行的HR</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-9/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;世界发展趋势日益透明开放，会越来越好！这个时代越来越不允许假装很忙或混吃等死，在激烈的竞争环境下，庞大的组织也会很容易溃败下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同小团队的协作，人多是非也多，因为我10多年职场碰到的最大难题是“复杂的人事关系”，其他问题例如“市场，产品，技术，客户，营收”都不算什么事，这些挑战很容易克服，总结经验，几乎每个失败项目都是因为复杂的人事关系所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经说过网易农业部门不需要那么多人，都什么年代了，还搞劳动密集型发展？找一堆人显得人丁兴旺生意亨通？集团HR就没一点思路。如果是我来管理整个养猪团队，只要一半人就够了，果然2年后被言中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大规模裁员的背后&#34;&gt;大规模裁员的背后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2019年3月惊蛰时节，又一个前同事发来消息，说自己待业在家，猪场在过年前后分3-4批裁员一半，也就是突然消失了50多人，他是较早一批进入（味央）农业事业部的资深员工（当时10人左右），也就是2年内团队数量（从10-100人）扩充了近10倍，然后又急速减掉一半（从100-50人）。我在危机到来之前早先一年就撤了，没有经历过他们的这段曲折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我和这名同事讲，终于裁员了，我双手赞同，但是裁错对象，该走的没走，不该走的走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何行业，即使有互联网和高科技加持，一切也都是人做出来的，人是企业核心资产，尤其在养殖业为代表的实业，能够做大做强的，都是因为积累了一批10年以上资深经验的职业经理和管理行家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据网易官方的年鉴，截止到2019年3月已经有所谓“10年的养猪经验”，而网易猪场实际积累了什么人力资源呢？农业事业部（味央团队）已经在我们亲眼所见的2-3年内换血了好几遍。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;冒进的事业路线图&#34;&gt;冒进的事业路线图&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;检索下猪场的网络新闻，看看近2年的进展，发现早先官媒的不少资讯被屏蔽删除了，而其他平台上还留着很多错误漏洞百出的公关稿，前后对比也看不出有什么改进，唯一的变化就是公开宣称的养猪规模快速地膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2009年2月，丁磊广东两会上宣布养猪计划；&lt;br&gt;
2013年11月，首任养猪团队相继离职解散；&lt;br&gt;
2016年9月，宣布首个猪场在浙江安吉投产，实现6个人年出栏2万头；&lt;br&gt;
2016年12月，双12味央黑猪肉首次公开上市；&lt;br&gt;
2017年4月，宣布完成A轮 1.6亿融资；&lt;br&gt;
2017年10月，宣布第二个猪场落户江西高安，产能将增加到15万头；&lt;br&gt;
2019年3月，跟随集团裁员潮，网易味央（农业事业部）裁员50%；&lt;br&gt;
2019年10月, 宣布在浙江绍兴建新猪场年出栏50万头；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵观味央的整个历史表现，截止2017年末，首个自营猪场的实际能力也仅仅是6000头规模，连个正常的万头规模的自动化生产线都装配维护不好，所谓世界一流的味央第四代先进生产模式更是纯属子虚乌有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在不到2年的时间内裁员一半的情况下，又奇迹般宣布上马15-50万规模的猪场，怎么突然有能力去支撑扩张10多倍的业务？这里玩了一个文字游戏，需要几年实现目标没有告知，也许到2029年才能达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是资本已经到位了，金融的本质是跨时间的价值交换，也就是相信未来猪场能达成50万头规模，如果做不到呢？这就是透支信用，给自己挖深坑埋了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官媒宣称业务急剧扩张和大规模裁员同时并行的冲突，足以说明以下几个问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;大裁员是因为财务紧张，这次是整个集团公司范围进行的，包括游戏和电商部门，说明系统性的风险依然很大；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央只是在演戏，不是在真干事业，所谓业务扩张虚实可能只有他们自己清楚，项目整体实际情况并没有多少好转。大跃进式地冒进时换上来的新团队，面临很大的压力，日子也不会好过，故作镇定，装得若无其事，继续吹嘘成为唯一铤而走险的独木桥，吸引资本砸钱才是最重要的工作，并非养猪，养猪只是借口和手段；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现存的团队里的3年以上的核心老员工都是极少数，没有人获取味央连续多年的黑箱操作的历史，唯独味央总经理，经历过山车一样的持续动荡的人力资源发展路线，依然缺乏系统化的人才体系和稳健的团队建设，更缺乏行业必备基础经验和知识的沉淀积累；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;毁前程的人力资源&#34;&gt;毁前程的人力资源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚入职网易（味央）农业部门的时候，负责面试的人力资源HR沈X列举公司的诸多好福利，譬如每天提供三顿饭，顿顿有肉。我当时就笑了，心想这同学才刚毕业工作不久吧，很90后傻白甜的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历经几场大裁员的浩劫，她还能继续留在HR队伍里，将会成长为熟练的老油条。之前有很多离职和在职的同事说，网易HR特别坏。我理解的公司是一个大酱缸（染缸），HR是大酱缸里的搅拌棍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于网易击退员工的各种歪门邪道的手段，HR必定深得精髓，这篇HR武功秘籍记录的特别清楚：&lt;a href=&#34;https://www.huxiu.com/article/327987.html&#34;&gt;互联网人员架构优化指南&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司董事会派来调查员孟X说：“HR这样的小姑娘，人家能怎么办？她要不把员工开除了，她就得被开除”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么说HR也处于弱势群体行列，关键不是人员去留的问题，而是他们的青春年华，整天都花在和人勾心斗角，互相撕逼，胡说八道，栽赃陷害，诬告诋毁上了。哪个人进入这样的大染缸之前是这样卑劣黑心的？好好的一个个青年为了端一个HR的饭碗，就这样给毁了前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，有些心善老实的同事带着怜悯心对待HR，就不和她撕了，主动写辞职信，减少企业赔偿，HR们可能就安心点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR的这些自毁毁他和毁人不倦的反面教材，可用于指导如何规规矩矩做人和做正确的事？以及该如何避开公司给员工挖的坑？真得处处小心谨慎，我就经历过以下这些与HR有关的鲜活事迹。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;行政下令结婚集资送礼&#34;&gt;行政下令结婚集资送礼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;行政小妹妹在公司群里发信息：“谁谁结婚了，每个人200，凑一个数，做结婚礼”，少有祝贺声，很尴尬，在一个数十至百号人的部门里，桌子上摆个喜糖盒子是常事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多未来几年不准备结婚或已经结婚的同事很困惑，或者对行政有意见了：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;一个大部门几十至上百个同事，谁的钱包经得起经常这样往外掏？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多同事加入公司还不到一年或彼此不太熟悉，没什么交情也要凑份子钱？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么只有女生结婚就让集资送礼，男生要结婚的怎么就没有？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后生孩子了，又来一波同样的礼节？像农村一样的风俗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么就结婚算礼金？我买房子就不能收？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;估计行政后来也不好意思再开口，“集资送礼”实行一段时间后就没有了，那已经掏了不少钱的同学就该心里嘀咕：这团队内部关系怎么搞的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚入职的时候（味央）农业事业部人不是很多，工位和别的部门在一起，我周围一圈都是孕妇，蔚为壮观，不知道这些部门是否也是这样“集资送礼”的？有的部门超过一半都是80-90的适龄女青年，差不多都到了结婚生子的年龄，如果按照（味央）农业部门的方式搞，即使没有经济负担，对另外其他“只出不进”的同事得构成多大的心理负担？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个原本朝气蓬勃的青年，人生就这样被填坑，毫无意识地随着商业消费潮流而动，车贷房贷又增添人口，这样的人生能怎么办？自己的人生都没整明白呢，又能教出什么样的后代？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在别的单位没有经历过这种情况，唯独网易味央此一例，像自上而下行政命令一样很生硬冰冷的集资礼节，至今我们不知道是行政自己决定的，还是HR或上级领导给她的任务？HR没有责任吗？但是HR能顶什么用？她自己都是浑浑噩噩地不知所以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想展开集体讨论，还没好意思说出口，就遇到大裁员，连个招呼都不打就彼此分别了，真滴没再联系过。果不其然，通过行政命令方式“集资送礼”的社群关系多脆弱，这样的团队迟早会搞死的，先天基因决定会夭折。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;饲养员月薪3500&#34;&gt;饲养员，月薪3500&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某次总经理让我帮助农场招人，我觉得很奇怪，生产部门自己不解决劳动力问题，怎么找办公室要人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单了解到生产主管周X的招聘需求，主要是招有多年资深经验的饲养员，我想这么高大上的公司肯定不低于行业平均薪资水平，于是就没问薪资几何，等招到人交给他们自己去谈就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是写了招聘帖子，到处找人散发，终于收到一些饲养员应聘，对方问工资的时候，我请教周X：“给多少合理”？&lt;br&gt;
周X答曰：“3500”，&lt;br&gt;
我惊呆了：“现在都21世纪了，这个工价还能招到人么？招到是什么样条件的？”，&lt;br&gt;
周X也很无奈：“农场定的薪资标准就这么多”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我招到的应聘者普遍要求是，按照2017年行业一般水平6000-7000元/月，较好水平的要8000以上。不清楚3500的工价的依据是什么，谁定的？我不好意思告诉来应聘的饲养员，然后招聘就不了了之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此搞清楚了，农场和办公室是2个体系，伪装得很高大上的样子，实际待遇还远不如其他普通猪场，一线搞生产的人是很务实的，没人为了理想去给资本家廉价打工，所以猪场一直都很头疼招人的问题。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;名校海龟月薪6000&#34;&gt;名校海龟，月薪6000&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;应总经理N总的要求，我也给办公室招过人，因为2017年要开始拓展其他猪场，对于合作的地方政府，首要合规指标是环保，我找到美国常春藤名校的专业人才，介绍给总经理，他们直接电话谈得非常好，然后又提前预约好久，安排了面谈。面谈结束后，我问海龟同学结果怎么样？答曰：“HR沈X提出月薪6000 ……”，我又一次惊呆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位同学是环境工程与管理硕士，活跃于MOOC网络公开课平台，我们一起协作过地球环境类项目，她战斗力超强，后来我在网易公开课平台，做系列动物科学和农业创新项目探索，她也参与做过不少积极贡献，我们为公益项目线上交流共事了2年多，彼此较为了解，无论是人品，学识，能力各方面都很优秀，非常靠谱才推荐到公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好不容易攒到假期从美国回来一趟，还大老远从她东北老家飞到浙江，可谓诚意满满，居然网易开出的薪资连往返学校的一张机票都买不起，她觉得很不可思议，于我也是一种侮辱，网易一直宣扬的高大上呢？动物福利是虚假的，所谓人的福利也差得很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，这名同学作为质量管理体系验证工程师，先后入职Intel和一家世界五百强的医疗科技巨头，那里才是她的应有归宿，提供相应资质的待遇和条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级人才和优质人脉资源，推荐给味央，它根本用不起，HR还显得牛轰轰的样子，显得很没水平和素养，不单会得罪人，更损害推荐者的个人信用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因此遭遇过两次人才的翻脸，对朋友感到愧疚，职场上咱还是太年轻，遇到无敌的HR猪队友，这也是触发我离职的重要原因之一，只有发生一些事件，我们才能看清其特有的恶劣本性和残缺脑路。\&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hr平庸之恶乌合之众&#34;&gt;HR：平庸之恶，乌合之众&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在给“网易董事监事的信”中，我提出质疑，如果要裁员换人，更应该先把管理层和HR给换掉，“兵熊熊一个，将熊熊一窝”，当然董事会没搭理这个建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌HR沈X更像是人力资源部门的一个初级行政，专干些办人事手续的杂役，她懂行业岗位需求吗？懂劳动法规，团队建设，企业文化吗？懂基本的人际交往和尊重吗？她连跟人正常交往的话都说不清楚，我比较好奇HR选人的标准是什么，这种人是怎么被招到公司的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次公司又要搞团建，让大家提建议，我提了一个去自然博物馆+养猪农场的活动，我可以当导游，把线路规划和内容文案都做好了，提交上去之后，居然被HR沈X批评，说我没有考虑大家的需求和感受，认为我这种活动不会有人感兴趣的，沈X的意思是，吃喝玩乐是永远的主旋律，别提跟我们农业和动物行业工作有关的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR组织的团建活动没一个像样的，一说团建，全都是跑到某一个餐馆胡吃海喝浪费去了，每个月都集中给员工订一个蛋糕和一堆零食，反正公司有钱，每个员工每个月都有一定数额的团建费，这笔钱有一本明白账吗？怎么支配完全由行政助理和总经理说了算，可能都用来聚餐买蛋糕给吃了，把员工养得肥肥的，这就叫做团建和员工关怀。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-8: 吃太饱还肆意浪费</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-8/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于咱是干农业，食品和餐饮相关的行业，比较关注食物浪费问题，发现好多人都会肆意浪费，他们不分年龄，学历，财富，背景。由于这种情况由来已久且太普遍，法不责众，对他们好像没有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若身在农业和食品部门还浪费，则说明这些人对食物没什么认知，对天地自然没有敬畏之心，如果按照所谓的工匠精神的标准，他们根本就不是做农业的料，是没资格做农产品和食物的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易的四次食物浪费相关经历和给董事会信件，我有非常清晰的记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;土豪有钱浪费&#34;&gt;土豪有钱浪费&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次2016年初&lt;/strong&gt;，这是首次见识到网易的豪奢之风气，在千岛湖一个大别墅搞年会活动，各种生猛海鲜，请大厨来做丰盛大餐，大概浪费量超过6成，我说这浪费太严重了，要么打包回去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像所有人都没有这个意识，无所谓，厨师会带头使劲加菜，大家相互都很客气，当时感觉这不是什么好事，但是过节喜气，我刚入职，人生地不熟的，板凳还没坐热，也不好多说什么败兴的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不单喜欢饭桌酒局，还喜欢当众对着女下属和女宾讲黄段子，参考前文【&lt;strong&gt;平庸之恶，乌合之众&lt;/strong&gt; 】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次2016年中&lt;/strong&gt;，我在做自营电商选品时，从有机农业圈的朋友那里搞来各种免费测试的产品，其中有10多种不同品类的有机大米，我设计了个“大米口感测评问卷”和测评规则，然后公司内部召集了10多个同事做线下测评，我那天有事外出，提前交代给2个同事去做测评的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们没有按照这份问卷和活动规则来操作，把4口之家够吃一个月的大米煮了一半，口感测评吃不了多少饭，活动结束后90%米饭大约2锅都倒掉，剩下的米他们随便分了，这个实验没有得到什么有效的科学数据结果，为这些被浪费的米和失败的实验心疼，我也对那两名执行该任务的（女同事）猪队友心存警觉很久。从此以后我再也不会以个人名义从朋友那里拿免费的赞助，交给一帮败家子去浪费糟蹋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央在公司园区内开了一个无人自助的生鲜食品实体店，从全国各地选来的产品同时供应电商和实体，也奇怪，这个店每天顾客盈门却会亏损，当然不排除有部分没操守的员工拿了东西不给钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析各种原因，我检查仓库发现有些食品都过期或烂掉了还堆在那里，一些招商的人拿来东西乱七八糟堆着，但是他们居然没有保质期和管理库存的概念。农产品食品行业就是这样，库管非常重要，不少损失浪费就不知不觉地发生在那些关键环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我又多次向上级打报告，插手这些不属于我职责范围的事情，导致一些同事对我的忌恨，后来公司招了一个店员值班收款清理库存，才逐渐扭亏为盈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三次2016年末&lt;/strong&gt;，某次去舟山考察生鲜市场，随行一位考拉某副总裁，接待方很客气，在大酒店里吃海鲜自助大餐，几个同事巴拉巴拉给盘子添了很多东西摆了满满一桌子，走的时候，我们桌子还堆着好多东西没吃完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务员站在边上翻白眼，嫌弃这桌子人素质真差，跟着这样的同事和领导出来，觉得很丢人现眼啊，出来吃饭要看人，一个单位的也不靠谱，即使犯错的不是自己，也会被猪队友坑害的，别人会怎么看咱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四次2017年中&lt;/strong&gt;，也是最后一次，深入了解食堂浪费问题，并给董事会写了信，然后没等到回复就被辞职了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;调查食堂浪费&#34;&gt;调查食堂浪费&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多次在用餐时，坐在我旁边的同事说：佩服你光盘了，吃得这么干净，我就做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有明着讲，心里想：怎么做不到，对自己的容量没个估计吗？网易的厨师像喂猪一样往碗里使劲倒的时候，让他们少放点，就可以了，可是他们不善于拒绝热情的厨师，于是每次都多拿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拿的原因不外是贪婪习性，有个经常自夸网易的自媒体叫”黑凤梨“，其中有篇是这样形容的《一入网易胖十斤，从此锁骨是路人。》 &lt;a href=&#34;http://www.sohu.com/a/221956227_231406?spm=smpc.author.fd-d.3.1576077358282WOFEpFv&#34;&gt;http://www.sohu.com/a/221956227_231406?spm=smpc.author.fd-d.3.1576077358282WOFEpFv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于福利好，许多员工有健身习惯，流传吃蛋白增加肌肉，于是早餐的时候，有不少人&lt;strong&gt;拿10个鸡蛋，蛋白吃掉，蛋黄都倒进垃圾桶&lt;/strong&gt;，这个场景被某资深管理层看到拍了照片传给大老板，丁磊大怒发话下来，如果食堂不能制止浪费，以后早餐就不要供应鸡蛋，有个大厨将丁磊给内部管理层传话的聊天截图给我看，印证所言不虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天，有鸡蛋的窗口都有个厨师看管，通过看管的厨师发放，每人限定1只鸡蛋，其他各种食物和菜品还是继续随便拿，随便丢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些食客员工，中层管理者，厨师，他们出了什么问题？怎么表现得像机器人一样？于是我有调查食堂浪费问题的想法，不能忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经多方打探调查，包括食堂的多位厨师，行政负责人和食材采购经理，发现负责制止浪费这事也是找不到合适的沟通对象，因为部门和部门之间，人和人之间关系微妙复杂，即使遇到看不下去的事情，得忍住不能发声，问题不会被解决，往往会先解决提问的人，这是一些食堂的大厨等相关工作人员告诉我的亲身体会，他们身在一线，怎么会看不到这个问题呢？但是只能看在眼里，忍一忍就过去了，反正浪费的不是自己的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也去采访过更多普通员工（食客），他们要么表现出不屑，要么面露难色，表达出几乎一致的观点：这是由来已久的普遍现象，“法不责众”，找谁问责呢？好像没有办法，由此觉得减少浪费是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解他们所谓的难点到底卡在哪里？需要深度调查得公司配合才好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;法规和董事会都是摆设&#34;&gt;&lt;strong&gt;法规和董事会都是摆设&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我想起美资上市公司都要遵守&lt;strong&gt;萨班斯法案的404条款&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://baike.sogou.com/v271993.htm?fromTitle=SOX404&#34;&gt;https://baike.sogou.com/v271993.htm?fromTitle=SOX404&lt;/a&gt;，每个员工入职的时候都签署劳务协议并接受过404条款的线上培训，若发现公司内控存在风险，腐败，作弊，浪费资产等问题，任何人均可以给位于香港的网易董事会一个叫Joe的高层写信报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离职前一个月，我写了一封信 &lt;strong&gt;网易杭州食堂的食物浪费问题&lt;/strong&gt;，发邮件给网易董事会，陈述食物浪费问题的严重性以及有必要调查的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到我离职后一周，董事会（按照套路象征性地）派了2个代表找我谈话，其中一位是董X，网易农业部门（味央）御用法务和监事。（关于董X的故事参考前文：监事的面子，副总的眼光）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个谈话过程都是按照他们既定的套路来，董X首先一开始就声明：按照董事会的委托，找你了解情况，请允许我对谈话录音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照着清单一条条提问，例如&lt;br&gt;
 董X问：你是否有发现食堂有人违法，作弊？&lt;br&gt;
 我回答：没有，这个要靠你们自己去内部调查。&lt;br&gt;
……&lt;br&gt;
这个问题就算过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快清单念完，结束了，然后？没有然后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目测浪费率人均不低于10%，粗略统计仅仅杭州一地食堂，年浪费食物价值保守估计超过700万人民币。农业事业部能赚到700万/年吗？没人敢回答这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位董事会代表没有否认这个损失数字的说法，到现在没有任何实质进展的反馈结果给我，有没有进一步调查也不清楚，当然可以说，我已经是个局外人，即使是局内的，也没必要跟我回复里面的具体情况，而我的概念里是很有必要的，因为网易是上市公司，法规写得很清楚，每个人都可以监督它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个经历反映了大公司病，大量浪费，不必要的内耗，低效的运营，复杂的人际关系，外表包装得越好，其负担越重，几乎是管理失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时给董事会的信件原文如下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给董事会的信&#34;&gt;给董事会的信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;发件人：小匡&lt;br&gt;
 发送时间：2017-08月初&lt;br&gt;
 主题：网易杭州食堂的食物浪费问题 food waste issue in Netease restaurant of Hangzhou&lt;br&gt;
 收件人：&amp;ldquo;joe&amp;rdquo;\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的Joe先生，&lt;br&gt;
 Dear Mr. Joe，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发来这封邮件，关于网易杭州食堂的浪费问题，希望引起重视，并展开对食物链上利益相关者的调查。&lt;br&gt;
 It&amp;rsquo;s about the food waste issue in Netease restaurant of Hangzhou, I hope somebody pay attention to it and make an investigation to the stakeholders of whole food chain, Do I need to translate this email ? please tell me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-7: 平庸之恶，乌合之众</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-7/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-7/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一直优秀的人生赢家&#34;&gt;一直优秀的人生赢家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如以上事件中的同事，按照一般的社会标准来看，他们也许是慈爱的父母，孝顺的儿女，敬业的员工，其中不少人是名校优秀毕业生，拿奖学金的学生会干部，还是单位荣誉标兵，年年评先进的模范…… 待人亲和，温文尔雅，礼貌周到，朋友众多人缘好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人从学校一直优秀到单位，平常看不到他们犯错，挑不出毛病，得到领导重用，升职加薪，是绿灯一路畅通无阻的人生赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使不够优秀，也是平凡普通得像慈祥的老父母一样，平常与人相处关系也算不错的，至少是人畜无害的样子，时常关怀问候你：吃饭了没有？在哪儿买房？（若非公司规定，否则也会问，工资多少？）何时结婚和生娃？ …… 然后露出憨厚的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这些是司空见惯的世俗永恒的话题，因工作讨论意见不合也时常有，这很正常，谈不上有多好的融洽的私交关系，即使话不投机，但也没有发生严重的不愉快的事，几乎不会争吵或红过脸，办公室里至少维持着面上的和谐是常态，还经常邀约去饭局（吃团建的公款 ），推杯换盏好不热闹 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就奇怪了，怎么突然就翻脸，比翻书还快呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某人干涉了公司的“非正常”利益，继而影响他们寄生于公司的利益，于是迅速站到某人的对立面。此前饭局称兄道弟拍胸脯，这些都是江湖上的套路，他们不是真滴关心谁，只是为了让自己显得合群，维护自己的一点利益，而这些利益就是最基本的生存住房和温饱的需求，没太高的目标。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;目光短视人生局限&#34;&gt;&lt;strong&gt;目光短视、人生局限&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;若没发生切中利害的事件，不到考验人性的关键时刻，不会暴露出猪队友的原型，都伪装得特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生的局限性造就，即使天资优秀，若终其一生就这点追求和乐趣，吃吃喝喝XOXO，没有太多的其他可能性，如果连这点需求都可能要被影响，确实他们会因为一件鸡毛蒜皮的事突然就翻脸，甚至像恶狗为了根骨头，就要拼命把对方撕咬致残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天地不仁以万物为刍狗，从人类宏观全局和更大历史尺度去看，猪队友的愚蠢，恶狗的卑劣，生命犹如草芥，是“平庸，乌合”这个生存维度最真实的众生相。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在动物的视角去看猪圈狗舍的生存空间，小猪小狗叼着一块骨头就能快乐滴玩耍一整天，没人嘲笑小动物的这种局限性，甚至还蛮可爱的，生物界本来就是这个样子，只要别咬人毁物，不为争抢一块骨头打得头破血流，我们往往就认为它们没什么错，动物本来就是如此简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我们是进化的人，是有更高级追求的，不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长着人的外形，挂着人的标签，在人的社会生存，却是完全不同的特别物种，某些人的特征：用人类的语言，但时常无法正常沟通，其心理和行为更接近一般动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们关心个人利益，大于关心公司的利益，更大于关心同伴或公众的利益。打着保护公司名誉和利益的幌子，实质上是与不称职的管理中层合伙损害公司利益，坑害消费者权益，更是进一步挑战社会的公序良俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发生这些烂事情的时候，如果真有点自知之明，自私认怂保持沉默就好，但一些”猪队友“自告奋勇出来替作恶方站台说话，甚至自认为是光明正大的，对很多事情都没有点基于客观事实的认知，“只计利害不问是非”，这不仅仅是坏，还很蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把眼光放长远一些，这个世界的生态圈才会好起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小人喻于利自毁毁他&#34;&gt;&lt;strong&gt;小人喻于利、自毁毁他&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;物以类聚人以群分，猪队友的伙伴也多是猪队友，即使具备较强的职业能力，对团队长远发展也是不利的，任何组织都应尽快将其排除在外！ ‌ 遇到猪队友，应该像对鬼神一样，敬而远之！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;底层往往成为内讧斗争的炮灰，由于担心出去很难再找到稳固的工作，他们目光短视，为了不失业，为了一点刚够温饱水平的利益，仅仅每个月几千到万把块钱，就敢于伙同集体作弊，无视章程制度，屈服于领导权威，更没胆量挑战一下，只敢迁怒嫁祸于他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪队友对领导经常表衷心，是应该对一个所谓领导负责？还是对组织法人和背后的投资者负责？它们傻傻分不清。如果领导遭公检法调查，其他人作伪证就得冒着坐牢的风险，猪队友很快就怂了，可能还会立即倒戈讨伐，哪里有坚持忠心耿耿呢，绝对不敢在太阳底下违法违规。在尚未案发被抓住之前敢这么干，只是带着侥幸心理，像老鼠一样偷偷摸摸，猥琐地求生存。 ‌ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以为帮公司遮一下丑，老板吹个牛，然后融资成功，他们就跟着鸡犬升天飞黄腾达了，烂摊子可以甩手不干了吗？或者等有钱了，烂摊子就收拾得好？ ‌ 这些想法都太幼稚了，当习惯了谎言和造假，基本脑路模型固定了，想再改邪归正不太可能，烂摊子永久都是个烂摊子，因为人烂了，能力到了天花板，再怎么伪装都没用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌互联网有记录，世界越来越透明，我们无数双眼睛盯着，背负了虚夸造假的名声，看下半辈子还怎么混？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界的普遍法则中“作用力和反作用力是相互的”，当丧失理智并处于癫狂的状态，在加害别人的同时其自身也在受害，当周围的合作伙伴知道其愚蠢和卑劣时，也用同样的方式来防备或攻击它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹如那些落马的贪官，从高高的神坛上跌落之前，身边跟随着籍籍无名的猪队友也无不八面玲珑顺风顺水，与愚蠢和卑劣为伍的最终结局要么跟随下地狱，或重新寻找下一个祸害的目标，落井下石，开始类似的过程与结局的轮回，猪队友天生的基因里写着“自毁毁他”，藏在普通人中间，左右逢源特别受欢迎！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一句话总结，古人言：小人喻于利&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平庸之恶乌合之众&#34;&gt;平庸之恶，乌合之众&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;猪队友常言道，家庭，孩子，房子，车子，正在追求这些人生标配，像几座大山压着。当面对现状无能为力，还是一样留在那里，仅仅为了获取一份谋生的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明知道某些事很不地道，让人很生气，但是也不敢说什么，说出来在职场上就混不下去了，大家都不是什么坏人，每个人都在自己的专业范围内工作，彼此和气和气，日子凑合凑合也就一年年过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后慢慢变成麻木的咸鱼，平庸之恶，乌合之众，这对人性是很大的摧残，许多经典表现如下：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;懒惰无聊扯淡&#34;&gt;&lt;strong&gt;懒惰、无聊、扯淡&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;据多年的职场观测，在公司混日子的方式有很多种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个伙计口头上说着要和我学英语，买了书放在桌子上，也买了课程在手机上，但经常上班玩游戏（非游戏部门内测职业），早上打卡的时候才来上班，中午睡觉，夜里还玩游戏很晚，管不住自己，我们在一起有超过1年，到我走的时候，他还没开始启动学习计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有不少上班逛网店购物的，买了一堆东西，家里阳台放不下，办公位上也堆得满满的，意识到自己轻易被物质捆绑奴役后，说再买就要去剁手，但从来都是说说而已，桌子底下的垃圾桶从来都是被撑爆溢出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上班时间喜欢扯淡闲聊，如果谈到日本，他们就津津乐道AV女优，耳熟能详一长串的名字，但是说不出3句日语常用语；他们不知道日本的大学，诺贝尔奖获得者，机器人技术；身处农业领域，他们也不知道日本稻米，畜牧业，mokumoku农场，守护大地协会，日本农协，环保组织的抗争； &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少猪队友自诩为吃货，居然不知道日本有“寿司之神”小野二郎，木村秋则的苹果，煮饭仙人，也没有看过电影《小森林》，就是日本版的更淳朴真实的李子柒； 在农业食品领域已经待了几年，问问他们是否看过以上所列的这些与本行业相关的电影，纪录片，图书，有几个人知道以上所列的人名，公司，品牌名？答案几乎是0。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有别的部门的一个伙计老Z，特喜欢找人聊天，可能觉得和我关系不错，把我拉到他组建的微信好友私密群，群里除了我是新人，其他都是在网易待了7-8年以上的老员工，分布在不同部门，基本都是有家室老婆孩子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天南地北人生哲学设计艺术扯一通 …… ，然后就开始分享各种黄片了，老Z说他哥哥存了好几百个G，哥俩都在网易某游戏部门做美术设计，这帮男女都成家生娃了还这么浪，自己有这嗜好私下里躲被窝看看就行了，分享前也不问问人家是否乐意，确实我没时间且话不投机，于是退群了，居然还再次拉进去，可见这些人有多闲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老Z经常念叨着要做点私活儿补贴家用，养家里老婆和娃儿的钱不够花了。他们同为做美术设计的另一个年轻小伙，离职创业发家致富，经常在老Z的群里分享自己买房又买车了，当众炫富似乎在嘲笑老Z，让他很没脸面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么多时间都是在干无聊的事情，在这么大公司混了8年，还买不起房和车，年轻人确实有资格嘲笑这些混吃等死的loser老人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易是业界知名的猪场，传说绝非浪得虚名，舒适的环境，又吃得太饱，把员工当猪养，会容易变成胖子，丧失战斗力。于是饱暖思淫欲，无所事事，上班时间也整天脑子里老想玩游戏，瞎逛八卦，扯淡聊天，购物剁手，看黄片意淫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;饭桌酒局饭桌酒局荒淫污秽污王挑战赛&#34;&gt;&lt;strong&gt;饭桌酒局、饭桌酒局、荒淫污秽、污王挑战赛&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;猪队友无论男女，最典型的喜好是饭桌酒局，尤其当领导的酒量好擅饭局，所谓感情深不深，一口闷，一切尽在饭桌上，喝酒吹牛是生活！但我这种天生不会喝酒的，就只能羡慕看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017元旦数九寒冬的年会，在西湖边某海军疗养宾馆，穿着蕾丝镂空夏凉裙的女主持人，是一位负责品牌和市场部的同事，不差钱的网易，居然选这么一个寒碜的地方，女主持人可能是向我求助，哆嗦着用冰冻的手和我握了一下说：“空调不够暖，冷啊…… ”，见此场景，我也无话好讲，感叹职场女性太不容易了，干啥在寒冬季节穿成这样冻成狗？为了取悦男领导和同事？无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们策划了一个讲“黄色”段子获奖的游戏，轮番上台拿着话筒讲，展开新晋“污王”争霸赛的角逐，由于普遍的舞台表达能力欠缺，大多数人都是很尴尬的，根本就不好笑，甚至冷场，一堆男女皮笑肉不笑很无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参与的一个小组节目是跳广场舞，认真排练两周，应该是当天最佳节目，自己买道具，也没有奖品，这些讲low黄段子的居然可以评奖，而且把好奖品都拿走了，还有没有公平竞争？这种晚会活动的组织者的策划能力真是无人能及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后抽奖，少数几个大奖是价值数千元的最新版苹果手机，扫地机器人，其他奖都是几十块的小东西。几个老酒棍上台闹事，要求中奖的人不能立即提货，必需把满满一大杯子白酒灌下去才能领走奖品，结果有几个瘦弱弱的孩子真灌进去，听说有人还没回去就吐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里也有不少团队也是“又黄又暴力”的氛围，但他们许多人是真能干，真拼搏，有真本事和业绩去吹牛胡说。但是这里大部分只剩下嘴炮的功能，别人的真本事倒没学会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当领导的要带头讲下流且并不好笑的黄段子，这叫团队的“污文化”。除此之外，就是让老大（总经理）先发红包，然后其他人挨个发红包，这些所谓高大上互联网企业白领们，为了谁多抢到几毛几分钱而欢呼雀跃，由于并没有什么好聊的话题，饭桌全程大家都各自埋头刷手机，一般我借口手机没电了，避开参加红包游戏，全程装傻陪笑吃点东西就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从根本上而言，上梁不正下梁歪，这种领导只可能带出来痞子兵，就是团队建设和企业文化缺失。这种无聊饭局的氛围，起源于市井江湖的邪气（污文化），不喜欢的人要么冷眼旁观，或尽量推脱不参与，不浪费时间，不看好也不公开指责，不合群的结果就是许多人所说的在江湖上混的难处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单位内部饭局和外面的一模一样，丑陋都是类似的，其底层模型来自于人性阴暗面，曾经有类似的一系列网文，我深刻认同：\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/Ckb-CcVWDogwdi-kZLBFHg&#34;&gt;吴泰来：丑陋的中国酒局文化&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们可能是偷吃了含有激素的公猪和母猪饲料，导致始终都很亢奋。孔雀开屏的时候，我们正常人都是看美丽的尾巴羽毛，而猪队友乐趣不同，总盯着孔雀的屁眼看，似乎总顶着个大生殖器，看到任何东西都想捅一捅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪队友中评选出的某些20-30岁的污王小年轻够厉害了，更厉害的是一些40-50多岁的中年油腻男，家有妻儿在外地分居很不容易，最喜爱饭桌酒局，高高耸起的啤酒肚，满脸肥肉和领导赔笑，附和着黄段子调戏女下属（也有充满基情地互相调戏男同事的），那些酒席上同事是20出头的姑娘，差不多是他们女儿的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些男女们，何忍自己的老公老婆和儿子女儿也是要进入社会的，也在类似的酒局里被中年油腻领导同事讲黄段子和脏话调侃呢？然后他们的老婆和女儿也要忍住脾气，喊着效忠领导的标语，放弃“说真话，说人话”，赔笑跪舔才能获得升职加薪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人啊，没想到吧，风水轮流转……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-6: 猪队友</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-6/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近，再次触动我的关键因子是2019.11.24号朋友圈热传的一篇文章：&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/FW7uR5t6UMMxgkCcAvk-MA&#34;&gt;网易裁员，让保安把身患绝症的我赶出公司。我在网易亲身经历的噩梦！逼迫、算计、监视、陷害、威胁和暴力裁员手段。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时距离我辞职已经2年多过去，我还是很惊叹前东家恶劣得太明目张胆，于是将帖子转发到朋友圈，很快猪场前同事王x峰发来信息，这颗早先2年被裁员割掉的大韭菜，拐弯抹角地歌颂起镰刀来，劝阻我不要转发以上受害人的文章，并教导我要懂得对公司国家社会感恩之情的人生大道理，换谁听到这样的话都不会客气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象中王X峰经常对人微微笑，彬彬有礼的样子，负责物流发货的，每天工作内容就是给猪肉装箱打包，他的日常问候最多的是“吃了吗？…… 给你介绍个妹子XOXO……”，只会胡扯一些隔壁老王或大妈级别的无聊话题，也就是他日常话题最多就是关于“吃，交配”，不是咱瞧不起干粗活儿的，若非工作事务交接，我从来都不会主动和他谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后2018-2019年，他也随着网易裁员大潮被辞职了，可能要找工作，多次发信息问我在干嘛，吹捧溜须拍马夸奖我如何能干有学识，说是要跟我混，还要跟我称兄道弟和请吃饭等等，当时只是觉得这伙计智商或认知的水平能力很差，于是敷衍了一下，我没什么兴趣搭理他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在一起工作超过1年，对他其实也不太了解，不知道他除了“吃，交配”之外，还有其它什么特征能力，当然也不知道他还会吃人血馒头，直至碰到一些例如以上的关键事件，就突然恼怒地（兽性）原形毕露了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能是工作生存方面有些困难，怀念猪场高福利的日子，想立功表现，再次回到老大（原主子）身边混口饭吃，没想在我这里撞到墙，于是从“兄弟”瞬间突变成仇敌，好像文革时期，家庭关系能变成阶级对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现这类人的案例，与训狗特别像：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主人动一下手指和使个眼色，狗子凶猛扑出去撕咬目标，回来能获得一根骨头的奖励，但是一不小心把人撕咬致残了，主子得赔偿人家，这是前文事件中的”HR，主管和保安“一类；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一些狗子被主子丢弃赶出去了，成为外面的流浪狗，感觉外头也没更好地方去，它还主动守在原主子家附近看门护院，看到不顺眼的过来就咬，结果给原主子闯下更大的祸了，这是王X峰一类。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其实从动物性而言，这些本来都算是好狗子，可主子并没让它把人往死里咬，但为了表现突出而用力过猛，闯祸结果就被锁起来饿饭，被暴打一顿或赶出去，主子根本没把他当人，他还想表现效忠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经过去的网易猪场的鸡毛蒜皮的陈年陋事，在脑子里如阴沉乌云般氤氲不散，这起事件犹如闪电一样突然击发雷暴雨倾泻而下，我被震醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，试图把网易公关描述的“丁爸爸宠爱的黑富美女神猪小花”的真容撕开，放在太阳底下晾晒，就不仅仅是说网易养猪造假问题，继而系统总结过往经历，深层次拷问这个集团里的这些小人物，人性何以走到这个地步的？即使这些文字再次被404（全网删帖屏蔽），也要排除困难不遗余力地公布出去，不能沉默！不能被遮掩，让以上类似的悲剧不再重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是该事件的传播，或许我还没有动力再次写网易猪场系列稿子，一方面是懒于写字且没有精力分配，还有一个重要原因是回避，不愿意回忆那些糟糕的历史记录，尤其是庸庸碌碌的鸡毛蒜皮，就像皮肤上贴着狗皮膏药的暗疮和伤疤一样丑陋不堪，谁愿意经常去揭开看呢？而且，脑子如果想这些阴暗的东西太多，担心是否容易生出脑癌和精神病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，看清楚这人世间的一切过眼烟云，将对个人成长发展有帮助，还是有必要捡起过去尚未清算的旧账，重新总结一遍经验得失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪队友是谁&#34;&gt;猪队友是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如以上事件里多次对受害人进行全网404屏蔽删帖并歪曲事实的主管和公关，以及替作恶者出头阻止转发受害者材料的王X峰，作恶还想不被“人身攻击”，不让披露恶行，反而要求名誉、感恩、夸奖 ？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以这么猖獗，归结深层原因，最终发现很多类似事件的背后，执行任务的恶狗及其恶徒主子的家里有不少干活的佣工，帮着恶徒种田做工置办家产赚钱之外，还充当训狗丢骨头吆喝助威的帮凶，支撑了恶狗伤人的一股底气和势力，这是罪恶生存的土壤和环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些佣工或许是“无知或无奈”的帮凶，并没有直接伤人，仅仅做些“小恶”或”小错“，与小善一样都是微不足道的，而且传统观念是“法不责众”，大家觉得”小恶“或”小错“太普遍，历来就被社会容纳和默许的，没有谴责的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扪心自问，雪崩的时候有一片雪花是无辜的吗？每个助纣为虐或保持沉默的人都是非蠢既坏，装什么无辜者求同情呢？与之相关的人都要先反思，有没有参与做错了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前碰到类似的事件，我总以为公司单位大体是好的，只是有个别部门的少数恶劣分子和腐败官僚不作为，随着了解加深和事件演进，逐渐意识到往往集团沉淀下来的渣滓有一大片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于都是些庸庸碌碌平凡普通的小人物，平常造作的也是不明显的小恶，关键时刻会经常“拖队伍后腿、出卖同伴、坑害队友”，这符合网络上“猪队友”的定义：&lt;strong&gt;“平庸之恶，乌合之众，众生相”&lt;/strong&gt;，历史总是惊人地相似，让我想起两本书记录的故事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/26834183/&#34;&gt;汉娜·阿伦特 Hannah Arendt的《 艾希曼在耶路撒冷：平庸之恶 Eichmann in Jerusalem: A Report of the Banality》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
摘选经典：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1.极恶之罪往往出自小人物之手；&lt;br&gt;
2.艾希曼（纳粹战犯）没有对事物进行独立思考和评判的意识和能力；&lt;br&gt;
3.在雪崩的时候，没有一片雪花觉得自己是有责任的，也没有一滴雨会认为自己造成了洪灾；&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;平庸之恶：小人物是如何成为刽子手的？&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/48420282&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/48420282&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/1012611/&#34;&gt;古斯塔夫·勒庞 Gustave Le Bon 的《乌合之众 The Crowd: A Study of the Popular Mind》 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;
摘选经典：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1.群体中累加在一起的只有愚蠢而不是智慧，因为群体中的个人才智被削弱了，在群体中能获得响应的只是大家都具备的寻常品质，那么这只会带来平庸。&lt;br&gt;
2.人一到群体中，智商就严重降低，为了获得认同，个体愿意抛弃是非，用精明算计去换取那份让人备感安全的归属感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在更早时候的一起相关事件中，我曾仔细观察过“猪队友”这个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述“网红猪小花的故事”，我发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快有受公司上级委派找我们谈话的，这算公务行为；&lt;br&gt;
还有私下找我的，不是受公司委派，这算自愿行为；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直失联的几个前同事们，像惊蛰后的虫子一样突然冒出来，可能他们自以为觉得和我关系还不错，实际也从来都没啥交情，就突然变身老大哥了，&lt;strong&gt;打来电话嘘寒问暖，&lt;/strong&gt; 友好善意（虚情假意）的问候，&lt;strong&gt;教导我如何做人的道理，&lt;/strong&gt; 暗示（威胁）否则如何对我不利等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的目标无非都是想劝服我撤稿子，不要对外讲任何与猪场（前东家）有关的坏话。还有的同事话风语气翻转，软的不行就来硬的，变得厉害起来，真是“鸭子死了，嘴还硬”，各种明话暗话的威胁恐吓，当我是刚踏入社会的小白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为都在网易猪场，暂且将他们都归类为猪队友，其经典的口气和共同特征总结如下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪队友的画像&#34;&gt;猪队友的画像&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;猪队友总是自以为懂得人生大道理，能分分钟教你做人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-5: 监事的面子，副总的眼光</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-5/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述[ “网红猪小花的故事”]，发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;监事董x给我个面子&#34;&gt;监事董X：给我个面子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期间，网易资深法务兼任味央董事会监事的董X，就是此前董事会派来调查食堂浪费却没有反馈的那位代表（简称法务或监事），他多次联系我和小李同学，我和法务很少有日常工作交集，彼此不算熟悉，为了找到见面理由，他反复说“给我个面子”，一定要当面拜访一下请喝茶，语气显得极其谦卑，我很清楚他是来公关的，也想听一下他们接下来是怎么打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.3月底，等到我有空闲，约了见面时间，他们一行3人分别是，法务代表&amp;ndash; 味央监事董X，传媒代表&amp;ndash; 集团市场部的女同事，生产代表&amp;ndash;农业部门（味央）的副总张J。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女同事属于（网易新闻？）市场媒体部的，不是农业部门的，以前没见过，农业部门没有能力策划和执行网络公关和媒体传播，所以我们在网络上见到的各种绚烂的稿子，大概都是这位女同事的部门搞出来的，这次会面，她没有发言只是陪坐。落座后，我和她说：“夸大宣传，制造虚假广告，你们有责任的！”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5分钟能力&#34;&gt;5分钟能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在一个咖啡吧见面落座之后，法务董X还在说“给我个面子”，我问“什么是面子？我要的是里子，给你面子，能给我个里子吗？说说你们董事会内部调查后的结果是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有正面回答问题，身体斜挎在咖啡吧的椅子上，吹着绿色瓶子的巴黎气泡水，手使劲夸张地舞动着，说起段子来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“味央猪小花这个事情，就像夫妻离婚打官司，离婚原因是男的说自己（床上）能坚持50分钟，实际上只有5分钟能力，然后导致夫妻关系不和谐。就是只有5分钟能力，怎么啦？法院告我啊？这样的证据没必要对外说的…… 这是隐私，要对外公布吗？……  ”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在旁边的市场部女同事，若有领会地露出蜜汁微笑……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法务董X讲的这个法律专业案例，快听完了才意识到是个隐喻的颜色段子，在公众场合讨论此类话题，猝不及防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若头脑逻辑不够好，反应迟钝，当场听起来好像很有道理，给面子，继续表演  ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人才啊，这个监事（法务）果然不愧是做娱乐的好材料，网易7成的收入9成的利润靠有先天基因的大文娱产业，其中就包括各种场合奇妙的段子，做法务的技术岗位不转型做娱乐可惜了，现在网红经济多火啊，可以直接给公司挣钱，而不仅仅在法务技术岗上只会花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现这位法务不单能做娱乐，还很适合做公关和营销，他经常在朋友圈晒房子，娃儿，美食，花花草草，喜欢做网易各电商平台的买家秀，例如根据丁老板的三石优选推荐清单，昨天用积分在严选买了床上三件套啦，今天在考拉返优惠券抢到纸尿裤啦，明天味央烤猪排打折排队抽奖 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董X作为味央监事也是称职的，他还算知道猪场重要指标是交配繁殖，并且通过另类方式透露并实际承认了味央猪场及其管理者“只有5分钟能力”，而不是夸张的50分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，法务董X的5分钟能力骗得过猪小花，骗得过他久经商场的精明丁爸爸吗？法务只会吃猪肉，还是不了解养猪业水有多深，也不知道丁爸爸有多少产能的业绩要求吧，根据业界标准，如果要达到世界一流猪场的指标PSY（母猪年均产断奶仔猪数）不能少于年产25-30头仔猪/母猪，5分钟的能力远远不够，50分钟也不够，得5小时 …… 浙江安吉猪场宣称年产2万都难产，实际只能达到1/3的宣称产能，更何况宣称江西高安年产15万，浙江绍兴年产50万呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学法律的同学给人印象中，总是很严谨古板寡言的，而这哥们的表达能力惊人，他在客串全场长达1小时的脱口秀，可能是想通过自黑的方式，讲一个颜色段子来化解尴尬气氛，但是没想到隐喻不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为也算国内老牌知名互联网公司网易的法务和监事，这是非常匪夷所思的。反映了这整个系统问题 &amp;ndash; 用人不当，丁老板花了大价钱，请了个只有5分钟能力的伙计，去执行需要5个小时能力的任务，结果可想而知，8-9年过去了，时间和钱都花了，世界一流的猪场呢，只剩下吹吹牛，打打嘴炮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之监事唯一目的，就是让我们不要再追究公司的事情了，这是隐私，没必要和公众说。即使就算是隐私，但公众有何义务替网易保留隐私？不服，可以告我啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;副总张j非正常人&#34;&gt;副总张J：非正常人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在法务董X激情演绎段子的时候，还有一位农业部门的副总张J发表了见解，我们此前并没有共事过，仅仅有几次简短交流，对他具体情况不了解，几乎在我离职的同一时间，他空降到农业部门的副总岗位上，成为办公室数十号员工中唯一具有畜牧专业背景的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总张J上场，一开口就列举了一些典型的商业案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香飘飘奶茶说累计销量的杯子可以绕着地球几圈？有证据吗？有人考证过吗？不也在CCTV做广告宣传？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说动画片大力水手吃菠菜补铁，其实是科学家的数据统计错误，把菠菜铁的含量算高了，导致这么多年的一个错误认识，家长们还是鼓励孩子吃菠菜，有问题吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想通过这些现实的案例证明，他们存在的合理合法性，没做错什么，不是个问题，是可以这么操作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到他是三人中唯一懂养殖技术的专业人士，我提了些问题。&lt;br&gt;
我：你们还在喝养殖净化后的水吗？猪尿净化水，到底能不能喝？&lt;br&gt;
副总：当然可以喝，只不过要烧开，正常人是不会喝的 ……&lt;br&gt;
我：你们算不算正常人？&lt;br&gt;
副总：……&lt;br&gt;
他意识到口误，给自己下套，立即就哑巴了，有点尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：可以对我们提出的系列质疑问题，在互联网上回应一下吗？&lt;br&gt;
副总：不行，我们不会公开回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对内部工作人员不会回应这些疑问，更不会对外部的消费者公开回复，现在坐在当事人的面前，还是说不清楚，这就是网易派出的高管团队的能力素质，充分代表了网易（耍流氓）态度。反正有强大的媒体覆盖能力，直接淹没你质疑的声音，公关封锁，删帖，让人恶心反感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不懂养猪没有进过猪舍&#34;&gt;不懂养猪，没有进过猪舍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;副总还继续讲自己在这个行业浸淫了10多年的专业经验，以及对小李同学曝光的文章&amp;ndash; “网红猪小花的故事”的辩驳：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;小李刚毕业，对畜牧业不专业，她没有进过猪舍，不会干活儿，根本不懂养猪实践，那些都是乱写的，不要相信她说的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;说猪舍粉尘污染PM2.5就是不实报道，没有任何证据支持；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小李刚毕业，就想坐上副总的职位，小李不尊重他，作为下属很不给他面子，曾经因工作争论，当面摔门而出；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;杭州消费这么高吧，你们还在住这里啊？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;网易一直在忽悠网友的智商“此猪非彼猪”，“虽然你吃过猪肉，但没见过猪上厕所”，所以你不懂。张J这种在行业混得久的老油子们，习惯于拿所谓资深业界阅历压制对方，就一句话“我是专业的，你不懂，你不要讲了”，意思是他们天天在一线扫猪粪就能获取经验知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为开场前面已经见识过法务董X和副总张J的脑路了，再说什么我就听听，不想再和这些猪队友说什么，我思路清晰，分得清是非黑白对错，当场没必要一一对质，心里已经做出的判断：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为动物科学硕士生，小李同学专业知识足够，是当时猪场里动物相关专业人员的最高学历，在过去一年的合作中，小李做任何事情都有理有据，不会乱说话，品行诚实正直可靠，我完全信任她那篇文章是真实客观的。 &lt;br&gt;
若科班出身且在猪场待了4个月，经常出入猪舍的小李都不了解实情，那没进过猪场的其他人，更没有资格对味央做出判断了。我不是畜牧业背景，只去过2次就了解真实情况，敢提交证据交给法律处理，这一句话就能怼死它们。&lt;br&gt;
周X与小李的对话，与张J和我的对话的很像，他们分别告诉我和小李，“不要相信他/她，会把你带到沟里，后果自负 ……”。\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;到底谁说的是事实？秉持公正立场，两边不同的声音我都要听。我问过小李，如果提供伪证有坐牢罚款的风险，你敢提交这些材料吗？她说敢的，那我有足够理由相信刚毕业的新人小李，找100个网易以外的人做判断，都会相信新人，而不会相信江湖老油子。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;副总张J认为小李写的涉及猪场的文章不专业，除了对“饲料粉尘所致的PM2.5”有异议外，张J没有反驳其他问题不实，没有指出具体文中哪些错误纰漏；张J还明确表示，他不会公开或书面回应这些问题，这算是默认，那也够了（他不敢公开表达观点和态度，搞不好职位不保，只能偷摸摸地和同行讲内部真实情况）；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我问了一下市场部女同事：你相信一个刚毕业的女同学，有这么狂妄地对上级领导说话提要求的吗？女同事没吭声；&lt;br&gt;
参考小李的离职信，正因为管理层不作为且渎职，伪装成高大上的互联网现代科技公司样子，充满干劲的小李的工作受到阻碍，才会产生交流上的冲突，作为上级的生产主管周X和副总张J要开除小李同学，不去真实面对问题并解决问题，反而去解决提出问题的人，这种领导有什么资格要求被尊重呢？\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“杭州消费很高吧？”，这句话和所有的谈话主题都没关系，好像与猪场生产主管周X的口气有点类似 “和我们价值观不同，可以走啊，趁早 ……”，在此基础上更升级到“你们有钱吗，离开杭州吧”，这是用小人之心揣测的潜台词吗，怎么凭空突然来这么一句？&lt;br&gt;
张J应该问自己：为啥刚刚从福建山区偏远的地方，来到杭州这个“消费水平很高的”准一线大城市？或许张J对自己的钱包很自信，认为别人还不够在此生存？哪儿来的蜜汁自信？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;想起此前，和副总张J聊过的还有一些话，印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我眼光好&#34;&gt;我眼光好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;副总张J说过，“我眼光好，识别能力强，基本上到一个单位门口几分钟就能判断他们的情况行不行”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-4: 生产主管的怨恨</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-4/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/FW7uR5t6UMMxgkCcAvk-MA&#34;&gt;网易裁员，让保安把身患绝症的我赶出公司。我在网易亲身经历的噩梦！逼迫、算计、监视、陷害、威胁和暴力裁员手段。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这起事件把很多人都震醒了，于是我又翻开尘封已久的日志文件，剖析下这个集团的一些深层问题，想起味央的生产主管周X的案例，觉得自己当时还是不太懂复杂的社会和人性，于是把一些与其交往的事件经历记录整理下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.9月，我辞职那天，网易的安吉猪场生产主管周X第一时间从总经理处获悉，问在猪场一线工作的小李同学：”他走了，你什么打算么？”，边说边很开心地笑出声来。小李是经过我引荐入职的，描述和周X对话的那种情形的当时，认为周X当时一副幸灾乐祸的样子，刚加入养猪团队2个月，这位新同学觉得不可理解诸如此类复杂的人事关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X还告诉一些同事“他（Atom）是个理想主义者，远离这种人 …… ”，不清楚周X怎么跟理想主义结下怨恨？相比其他莫须有罪名的诋毁，贬低理想主义者是更大的歧视侮辱，打击面很广，何况我是如此脚踏实地讲求实用和功利的，完全就是欲加之罪何患无辞嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.11月初，小李又发来求助信息，这次轮到她头上来了，因为被HR沈X逼迫在极短时间内离职，觉得在农场的每一分钟都很煎熬和无助，刚毕业的新同学头一次面对这种情况不知道如何应对，我告诉她不要浪费时间在烂泥坑里爬，于是她就赶紧写了辞职信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X是小李的上级主管，负责猪场的生产部，离职程序必须经过周X签字同意，憨厚又聪明的小李同学的离职信是这样写的：本人进入味央后发现实际情况与宣传不符，所做努力得不到反馈 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌为了尽快赶走小李，周X还真敢签字，签了就意味着他承认了我们公布的这些问题真实不虚，还有更多猪队友的奇葩操作，真让人开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12月底，结合小李同学描述的情况和遭遇，我写了年终总结:[&lt;strong&gt;给网易董事监事的信&lt;/strong&gt;]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快猪场收到董事会的问责，周X等人给小李同学一天来10多通电话，试图劝阻拦截我们继续公布内幕，据说我给那帮草包董事会的信转到总经理和农场，因为涉及较多生产部门的问题，他们可能要受到上级批评处罚，周X反应强烈，很恼火沮丧地发牢骚，主要是针对我的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李保存了周X通话录音等材料并发送给我，当时听小李口述谈话过程，发现周X的脑路受损，已经分不清黑白是非对错，也没搞清楚我在为谁争取发展权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经离开公司了，于是无所谓，没有想到要立即怼回去，当时也没听录音并一直留存着文件至今，直至出了上面这起红遍网络的恶劣裁员事件，这才把2年前的一段录音打开听，重新分析下猪场出了什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电话录音&#34;&gt;电话录音&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;发现周X这段奇葩的对话，带着很大的怨恨敌意，录音原文归纳总结如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无所作为，赶紧走人：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他（小匡）的工作都是自己选的，老大（总经理）给他最大的自由权限，没有提任何要求，他要做动物福利翻译，想做什么就做什么。他在办公室轻轻松松，啥事也不用负责，啥事也不用干，也没有出成果。
公司付了他高薪，养了一年多，他说”虚度光阴，浪费时间“，我们不是把他锁在公司，没人绑着他，每个公司都有问题，不认可公司价值，他随时可以辞职走嘛（重复了几次，赶紧走人）；\&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农场太辛苦，对我们不公平：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说公司干了违法的事情，他对外讲，我无话可说，在法律面前，咱要站在正义这边，可他这是搞事情（暴露公司隐私机密）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不考虑底下讨生活的人的难处，对饲养员，阿姨们，对农场一线的人不公平，这些底层的人都拿着3-4千/月的最低收入，干着最脏最累最苦的活儿，可能被处罚年终奖都没有了，他没有弯下身子倾听底层人民的疾苦；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远离他，不要被利用：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你（小李）刚毕业，没有戒备心，聊天的时候透露信息给他，他有没有经过你的同意就私自对外讲这些？不要被他带到沟里，不要参与他搞事情，你被利用了，他的行为是不负责任的，他就想出口气，图一时快感，干损人不利己的事，你不要站在他那一边；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;逐条批驳录音&#34;&gt;逐条批驳录音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这逻辑混乱，混淆是非得太离谱了，针对以上原话逐条批驳如下：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1无所作为赶紧走人&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.无所作为，赶紧走人：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周X的这种怨妇口气，很像来自老大（总经理N总）亲口所讲，相当于授权他可以这种姿态批判。我已经观察到这个规律，当决定搞掉谁之前，老大必定有和几个“忠诚亲信”单独开个小会，对某人展开污蔑诋毁，混淆是非，挑拨离间，激化同事之间的矛盾隔阂，让他们相互攻击，然后顺利裁人，这是办公室政治的常规手腕，老大用得很熟练了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自由权限：&lt;/strong&gt; 作都是雇主和雇员之间的双向选择，不可能是个人单方面的选择，都是聊过好几轮，公司和个人的很多想法磨合好了才可能入职。没有最大的自由权限，只有更大，看跟谁比，如果和周X的生产部门相比，我确实获取了一些自由权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐办公室，时常出差考察开会风光一下，薪资级别更高，活儿看起来更轻松，他们守在荒郊僻野的工地，与脏臭的动物为伍，我可以代替他们的工作，但是他们干不了我的活儿，心里不平衡或羡慕嫉妒也很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不用负责：&lt;/strong&gt; 司对我们个人的工作不提任何要求是不可能的，还不用负任何责任？这么好的工作人人都想要，不外乎是很多人一边羡慕别人工作轻松，一边痛恨自己没有能力抓到手这样的好事。我倒是也希望公司给我提提工作要求啊，怎么就不提？怪谁呢？因为管理层和HR没有能力提要求，还是怎么了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;没有成果：&lt;/strong&gt; 开始推动的动物福利工作是没有前车之鉴的，他们没有办法对我的探索实验性的工作进行评估，但是我有办法对生产和市场部门进行标准评估，甚至对法定代表人的工作进行评估，很明显越界了，但是值得尝试，他们似乎无法约束我，而我有办法制约他们，这就是工作成果，他们不敢相信不承认，于是由羡慕嫉妒到产生恨；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高薪：&lt;/strong&gt; 工资的高低，也是相对而言的，相比生产基地的同事们，办公室的薪资确实很高，让他们眼红。但是相比我之前的收入而言，网易算抠门的了，因此理直气壮，我一点都不愧对拿到的这点薪资。人只能和自己比，今年是不是比去年更强了，人比人，气死人，如果周X一定要比的话，可以找老板三石比一下；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赶紧走人：&lt;/strong&gt; “不认同公司价值观，你就走吧”，同事之间很忌讳说这种话，有很强的侮辱歧视的意味，矛盾没有激化到一定程度是不可能讲的，周X不止一次说出来了，可见愤怒或无奈到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于味央伪装的很深，我们没那么好的眼光，一天或一个月就看出其深层次问题，对人性的恶意也没有过度揣测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果入职的头一天就搞清楚了猪场是如此糟糕之现状，我们很可能掉头就走，不再踏进网易门槛一步，也有可能因强大好奇心驱使，有兴趣潜伏进去，调查清楚揪住尾巴了再走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我确实是被蒙蔽了1年多，当发现问题真相时，已经投入了大量时间精力劳动进去，依然怀着善意去修复这个败坏的系统，怎可轻言立即放弃就走？这是做为常人的正常反应，所以调查差不多了才离开的，故意公开讲讲，也是对猪队友和公司的不屑为伍的表态；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我继续赖那里不吭声，像团队里的某些蛀虫一样，台面上经常高唱赞歌，背后偷偷摸摸和外面人讲里面的情况，公司能怎么样？我待得比谁都稳固，这一套厚黑学我深刻懂得，觉得太low了，去和留的主动权抓在我自己的手里，只是看我有没兴趣而已；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2农场太辛苦对我们不公平&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.农场太辛苦，对我们不公平&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正义：&lt;/strong&gt; X不认为公司违法了，还说要站在正义一边，不理解为何提“正义”这两字？是让“正义”靠边站？他可能根本就没见过什么是正义，我也没见过，我都没想过这两字，无所谓，反正搞事情就好了，决定权在我手里，不在他和公司手里，控诉无效，不服可以告我；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不公平：&lt;/strong&gt; X经常表露出”办公室工作清闲，农场很辛苦”的不平衡心理，这是公司薪酬福利体制和生产关系不适配导致的矛盾，不是同事之间有什么私人恩怨，把受的猪小花的气也撒在同事身上就不合适了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他搞不清楚到底是谁让生产部门陷入困境，谁造成的这些烂摊子的，只敢私下里发牢骚，他不敢要么也写信给董事会投诉，苟且偷生没这个胆量，触及不到问题的核心，对农场底层人民不公平的问题，应该找管理层问责，而不是某个同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如两个不同栏里的猪，因栏位变动导致某个栏的饲料不够吃，一头猪就诅咒另外一头赶紧被拉去屠宰场，饲料分配量是农场主决定的，不是猪决定的，更多的饲料找农场主要啊，猪之间能讨要什么公平呢？但猪队友的脑回路就是这么粗糙简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;底层人民的疾苦：&lt;/strong&gt; 过这段录音，还能发现很多有意思的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X已经明确承认：“猪场的工作不到位，动物福利还没有做好，但更重要的是做人的福利”。但3-4千月薪叫什么福利？连三分之一只黑猪的身价都没有，这也好意思说提高人的福利？难怪媒体公关稿说“人不如猪”，市场部讲了大实话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人的福利都没有的情况下，还在新闻媒体上大放厥词，说已经实现了动物福利，这是网易颇受媒体和公众嘲笑的话柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果实现了人的福利，那也是少数管理层的福利，而不是底层劳动人民的福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而周X将底层人民不公平的福利问题的责任转嫁到我头上，不荒唐吗？他的意思是，要把总裁和总经理的位置给我坐？如果这样，我保证给生产部门的底层人民绝对的公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X亲自管理的安吉味央猪场的制度，对于饲养技术员只有罚款，没有奖励，所以状况才这么烂，他好意思替“底层讨生活的人民“喊不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中可怜人亦多有可恨之处，配上这“不公平”的待遇，也确实很难翻身，就等着别人去解救他们，麻木不仁，混吃等死，实为平庸之恶，蝇营狗苟，偷生之无奈，他无法否认自己是寄生虫。他们就不敢喊出猪场的真实情况，没那个种，也就注定只能做底层人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周X对底层人民有同情心吗？他的屁股坐在享受福利的管理层那边，假装自己也是底层人民发出哀怨，不过是在忽悠涉世未深的新同学小李，歪曲事实，利用小李的同情心，让我们不要揭发这虚假戏法的黑箱才是真实目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现周X变戏法一样很擅长角色跳换，当批判指责我的时候，是狂妄、傲慢、居高临下的姿态和口气，比丁磊还牛X的样子；当诉苦唉声叹气的时候，又把自己放到底层劳动人民的位置上，把我放到统治者和管理层上；作为打工的弱势群体，他就是没搞清楚自己和同事的角色是什么，所以在一个组织里必定是不协调的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3远离他不要被利用&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.远离他，不要被利用：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用：&lt;/strong&gt; 小李刚毕业，确实很单纯，是很正直诚实的孩子，而且还是岗位和专业对口的学霸，是我从100个报名应聘者里筛选出来的1个，至少是百里挑一了。小李心里有什么想法就直言不讳，因此得罪同事和领导，把这样的好同学裁掉后，整个猪场生产部门以后多少年都找不出来这样的人才，人才自身是没问题的，是网易猪场没有适合人才生存的环境，这个环境最适合那些昏庸无能勾心斗角的职场老油条。这样的人才，我当然得利用，要长期合作，重重地利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;远离：&lt;/strong&gt; 猪场的打压和封杀下，我们的关系不但没有远离，反而更团结，意志和思想高度统一，联合起来搞事情，于是发表2018.3.15 网文，一时引起轰动，而且会继续联合搞大事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;负责任：&lt;/strong&gt; 们这些行为确实是不（替猪场）负责任的，但是（替自己和社会）负责任的；“损人不利己”，周X站猪场小利益集团说话，确实是损，但对于社会是益，“不利己”是我们自己乐意承担的，不需要心腹黑恶的周X假惺惺的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出口气：&lt;/strong&gt; 活一口气，树活一层皮，不出气的是死人，我还活着，当然得出气啊！周X怎么会提这么蠢的问题？他们处在那样憋屈的职场环境中，居然不会出气，他到底是不是还活着？细思极恐 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-3: 市场部的污王</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-3/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SH是武汉大学的新闻和文学专业毕业的，起初在网易新闻部门工作多年，后来入职农业部门，是农业团队最早的资深的员工（他入职时该部门只有几个人），很聪明的小伙子，同事在一起开玩笑时，SH被封为市场部“污王”，我以前没听说过“污”是什么，后来才知道他们说的“污”是“喜欢黄色段子”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理科转文科，就是想饱读诗书，弥补口舌笨拙的先天不足，无奈酒量和段子怎么也学不会，也不喜好饭局，后来也就认了命，知道自己不是做大生意当老板的料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每次饭局，团建，聚在一起闲聊的时候，SH大多数时候都会献上几条污段子，有脑筋急转弯的，有恐怖血腥的，还有一些我们根本听不懂的，不知道是他从哪里听来的，还是自己改编的，例如：某个养猪场半夜有猪痛苦地嚎叫，然后早上的时候工人发现有母猪死了，屁股上两边各有一个洞，是刀子挖进去的，请问发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易农业部有了他，饭桌和群体活动从来都不会冷场和寂寞，不清楚这小子是如何形成这种让人羡慕的超能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年4-5月我们接待英国著名的动物福利农场主Mark来访，让我给做全程的陪同传话。到了开会时，我才知道CEO，公关，市场三位负责人都不会开口讲话，幸好我预先把PPT等讲解资料都翻译准备着。主管市场部工作的SH同学，拿出我已经转化成外文的PPT给Mark讲网易公司和黑猪产品，第一页还没翻过去，他就着急流汗，挤眉弄眼，磕磕巴巴说不出来话，我坐旁边摸一下他的后背，安抚一下他急躁尴尬的情绪，接过电脑幻灯片按键，代他继续平稳地讲完 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送走客人Mark后，感觉到他们对我的态度有点微妙的不同了，不知道这是敬仰还是疏远？这让我有点不自在，我早就不介意你们的学历了，你们和我一个8流的职业技术学校的大专肄业生较个啥劲呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常的大学毕业，至少要英文4-6级达标，日常生活工作的听说读写是没问题的。据说公司还有好几个英语专业6-8级毕业的，难道选不出一个能开口讲话的？如果那天没有翻译跟着呢，岂不丢人现眼？对自己的水平没有个预判吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先不确定他们的水平如何，从实际看远远低于预期，完全无法胜任。他们都是国内211-985系列名校的研究生或本科毕业的，从他们的学历背景来看，比我的出身好太多了，没有任何嘲笑的意思，因为我自己的水平也不咋地，但我应付商务工作生活绰绰有余信心十足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法理解他们是怎么考到名校，并拿到毕业学历证书的？人总是有所长的，只要有讲污段子的能力，凭这一条独门绝技，就能在江湖上混饭吃，因为领导喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;转基因访谈&#34;&gt;转基因访谈&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;食品和农业媒体里总是免不了有关于“转基因的”争论，某次我找SH展开了一段对话。&lt;br&gt;
小匡：作为一名资深的媒体人，你如何看待“转基因”食品问题，你会吃吗？&lt;br&gt;
XS：会吃啊，因为便宜 …… &lt;br&gt;
小匡：如何看待崔永元和方舟子等其他网络大咖关于“转基因”的争论？你站哪边立场？&lt;br&gt;
XS：崔就是一个大SB，我站在方这一边 ……\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是作为一个知名农业项目+资深媒体的从业者的认知，这种人会做出丁老板经常挂在嘴边的工匠精神的产品吗 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时心理确实有点不舒服，不好当场明确表态，因为我们平常同事之间关系大体还不错，但彼时觉得这就是一个大混球啊，跌破三观了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得没法对话了，所以当时没说出来，我的想法是：&lt;br&gt;
首先崔、方二位老师，都是我所敬仰的敢说话的前辈，有公开的争议是好事，需要文明的对话方式，真理和事实是越辩越明的，尽管他们在某些方面意见不合而对立，这丝毫不影响他们在广大网友心目中的重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不懂这种高深莫测的“生物，基因”技术，我就不会参与讨论技术范畴的问题，也不发表带有指向性的意见，不懂就不会选择站队，个人感觉有风险不要吃“转基因”就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都很清楚崔老师不是技术科班出身的，我们当然不会相信他对技术的理解，我们看中的是他作为一个媒体人的角色，他说的不是技术本身，而是引导公众探讨关于虚假信息传播和知情权的问题，作为一个搞不清楚混乱舆论现状的看客，如果一定要站队，我当然会选择站在崔老师这边，因为我们都不懂这种生物技术，都带着好奇心去探究“知情权，选择权”，跟任何其他问题无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果别人问我怎么看待“转基因”食品，我会回复：当然可以吃啊，那些说可以吃的人就愿意吃，个人选择吧，我不懂这个，对新事物无法做出判断，我自己现在还不想吃，等他们吃好了，证明没问题了，我再吃。但是人家不吃，你不可以说人家就是SB，我们也不能说愿意吃的人是SB，这叫互相尊重，每个人都有自己的选择权，但知情权是前提，不能连一个媒体人带领公众做“知情权”探索的职责都给剥夺，急着选边站队地攻击诋毁崔、方二位老师的人非蠢既坏，他们可能也是受某个利益集团忽悠利用的木偶群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SH只是一个普通的媒体编辑，如果非要把他算进推广“转基因”的利益集团里，也只是最底层那种韭菜，他根本不可能得到什么利益，但是，他主动对持异见者发动喊打喊杀的姿势了，这种心理和行为很有意思，就这点认知能力，你上的是什么国内名牌大学？这让人很质疑当前的教育质量或者筛选人才的漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我感觉良好&#34;&gt;自我感觉良好&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在我离职前，SH就已经莫名其妙离职了，他也没有和周围的其他同事告别，我看他有好一阵子没来上班，就给他电话，几次都不接，过了一段时间他终于接了电话，他说自己要回家生孩子，又说已经入职了阿里巴巴，我祝他在新的环境混得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问他为什么走了，有什么情况发生吗？我本来是想通过他搞点网易猪场的内部情况资料，没想这伙计守口如瓶，表示没有任何关于工作期间的不适，在网易工作感觉良好，还自夸干得不错有成就感，没有发现什么问题，只是因为家里有事才离开的，要生孩子照顾家云云，当时感觉SH的这些说法大概率是在扯谎，也有可能在阿里巴巴生孩子更聪明吧，挪个窝下蛋，蛋更香吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SH是浙江宁波人，公司离家近，那时他说刚结婚，老婆脾气很大，有一回他做错一件事，就被BBB地唠叨一天。还说老婆的化妆品特别多，要低温保存的，买了一个很大的智能冰箱才可以装得下，得好好挣钱给老婆买化妆品和冰箱，现在娶个老婆养家真不容易啊，这货就是一个话痨，只要有他在，公司里永远都有八卦和欢乐，但是为了别人的快乐，你不知道他背后默默付出多少泪水和屈辱，在这个层面讲，他有着崇高品质  ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名深入农场一线的资深工作人员，他做了大量采购和出纳工作，如果说不知道实际情况（例如采购猪用的兽药），要么就是他装傻，选择了明哲保身，是个（&lt;del&gt;一点儿也不&lt;/del&gt;）精致的利己主义者，要么就是个混账，真滴不知道实情，不能确认是否有其他隐情或被收买封口，总之就是非蠢既坏。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-2: 夹着尾巴的副总裁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;副总裁L总是我接触的第一个网易人，值得被记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引路人&#34;&gt;引路人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2015年11-12月某天，我接到一个自称阿wei的猎头电话，说总部杭州某top5网络公司的生鲜电商项目，找运营和产品负责人，搜到我的履历很符合。于是进一步了解客户是网易，网络大厂中就属丁磊养猪最吸眼睛，多稀罕呐，当然有兴趣接洽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我感觉特别奇怪，网络招聘这么发达的年代，怎么还有这种通过传统中介招聘的方式发生在互联网公司里？也许是我涉世未深，孤陋寡闻，隔行如隔山，实在无法理解这种线下模式的人力资源中介行业，也可能是我一直职业太顺利了，总是有人引荐或直接就聘上了，没有经历过传统中介，就觉得不能理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后阿wei给我约到杭州城西一个茶馆，来人是网易某部门副总裁L总，一番寒暄得知他也在阿里待过，感觉拉近了一些距离，那次聊得很high的样子，展示了我亲自参与经历过的不少业界热门项目案例，分享一些外行不知道的客观现实情况和新观点，有问必答难不倒我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但L总提的问题太多了，他们是一个做时尚服饰品类的电商部门，从未摸过农业和食品，丁磊却让他往当时特别时髦火爆的生鲜电商赛道上开，预备内部组建团队孵化生鲜品类。他们不仅缺乏对市场行情的了解，还缺乏对农业食品行业的基础认知，临走我送了一本当时在看的书《农业与工业化》给L总，还提供了很多线上可查询的资料线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能他们觉得我对农业品类确实经验丰富，然后又约到网易滨江总部聊了两次，很明显我对网易养猪兴趣大，于是把我转介绍给了另一个部门网易味央（可能L总早已预料自己的部门干不久），也就是传说中养猪的网易农业事业部，和味央总经理N总几次下来也聊得不错，最终在L总部门HR的撮合下，就这么签了劳动合同。&lt;br&gt;
（然后阿wei让我第一时间把薪酬数字告诉他，我问他怎么知道我已经入职网易了？我不太理解这些操作方式，但也没好意思多问，也许是人力资源中介的行规吧。后来据说他女朋友在网易HR部门，也是他推荐进去的，对内部操作很懂的啦，可以拿到中介费。我以为是通过L总介绍入职，中介阿wei只是一个间接关系，距离他的引荐已经过去一个多月了，应该和他没关系吧。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;夹着尾巴做人&#34;&gt;夹着尾巴做人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年1月份入职第一天，L总引着我进办公室参观，他第一句话说“在这里要夹着尾巴做人，要有敬畏心”，我心里咯噔一下，敬畏心我听得懂，但是“夹着尾巴”是几个意思？难道发生了什么事？上贼船了？当时没来得及追问，既然来了，并已经签字画押，我还能说啥呢，待一段时间不就知道了么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总带了一个很大的部门，比农业事业部大，我们即使同在一个办公园区那短暂的几个月，大家都很忙，不可能线下见面，线上的交流也很少，偶尔一个月有1次互发信息问候，仅有一次在园区偶遇L总，应邀去他办公室花了10来分钟分享了一个农业项目案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后不到半天时间，我所在的农业事业部总经理N总，就来找我谈话，很不高兴的样子，谨慎小心地询问我是否去过L总办公室，告诫以后没有他的允许不得和L总交流，之后还反复多次盘问我和L总的关系等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来都不会主动打探人家隐私，至于他们遭遇了什么？部门领导之间有什么复杂关系？他通过什么渠道知道我和谁谁谈过话的？这就不得而知了。&lt;br&gt;
（后话：类似这种事之后发生过多次，一个不到50号人的小农业部，他们哪儿来的那么多眼线和耳目？这很像明朝太监派遣特务组织监听臣民谈话打探消息，东厂西厂内厂锦衣卫的太监再怎么厉害，也没有猪场的领导厉害啊！此后我也经常听到同事谈论，N总信任谁谁谁，不信任谁谁谁，好像他睡觉都随时睁一只眼了解周围的风声，很警觉或没安全感的样子。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我入职后没几个月，L总部门的生鲜电商项目组干不下去了，兼并到农业部门，好多同事过来，人事结构和业务混乱了几个月（然后这些兼并过来的人又几乎全部都离职）。再过不久，L总所在的时尚服饰电商事业部整体被裁掉，然后他离开了网易转投另外一家土豪金多的XG集团，此后我们只见过一次，几乎断了联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把别人带上贼船，就先撒走不管了，这不合适吧，耗子尾汁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾以为我送的那本书以及相关材料，如果L总看了并且看懂了，可能不至于那么快从生鲜赛道上撤下来。&lt;strong&gt;他可能遇到的挑战还真不是技术产品或市场的问题，而是复杂恶劣的办公室政治和人际关系，只有遭受到多大委屈了才会在第一天告诫新人要“夹着尾巴做人”，真意味深长啊&lt;/strong&gt;，非我等凡夫俗子不屑于情商世故者所能意会理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往后我都告诫自己，创业不容易，越是正确的事业，愈显得珍贵！\&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老领导的忠告&#34;&gt;老领导的忠告&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一直到接近2018.3.15消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的自述，参考上篇[网红猪小花的故事]，发在知乎，bilibili等社交媒体上，不到半日就被全网404 删帖屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是那位把我领进网易大门的老领导，消失了大半年没有联系的L总，可能在极短时间内看到文章，突然打来电话说了一堆，大意是让我和他亲自跑一趟，去网易向农业部总经理N总道歉，告诫甚或威胁我：&lt;br&gt;
“如果这样引发舆论暴力，你可能很难在农业圈混下去了，也很难再就业，没有哪家企业敢接收你这种人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并发来信息，原文：换一个方式和心态，讲同样的内容，心怀善意，不要以爆料的心态去讲，单点不是全部，办企业有企业的不得己，我的建议是善意看世界上的人与事，用专业给出对人与事的态度，对于网易猪的事情，展现自己的情怀和态度，更多的应该是善意和专业的意见，而不是引发與论事件和网络暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：虽然他作为副总裁的部门被裁切，离开网易，丁老板待他不薄，给了不少机会，还想再接一些网易的合作项目，还想拿丁的投资呢，不要因为我，让他的生意受到牵连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的回复：&lt;/strong&gt;不是每家企业都违规违法的，好像我与全天下企业为敌似的，网易这么大的媒体平台还怕不实舆论吗？心里没有鬼，怕什么？而且猪小花到现在都没红，就公司里的人自己在High，不能太高估猪小花的影响力。&lt;br&gt;
他们通过网易媒体公关，把我们的稿子删得很干净，不会有多少人看到的，也就一些同行知道，它们能有什么影响力呢？&lt;br&gt;
我现在不是网易底下一个做错事的唯唯诺诺的员工，而是作为一个购买了它们2万多元产品的消费者，理直气壮地要维权，如果认为我违反法规，我们可以对簿公堂，他们敢吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总没再说什么，后来我有别的事再给他发信息，不怎么有回应，自此就彻底断了联系。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老领导的归宿&#34;&gt;老领导的归宿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L总是我入门网易的引路人，按照HR沈X的“感恩”标准，我就这么把恩人得罪了，我从未愧疚过，砍掉不必要的人脉，这是该坚持的处世原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总和我几次谈话都在谴责阿里“刷单，卖假货”，后来我领悟到，他在阿里体系里如果得志晋升获得巨大利益，他可能就不会这样批判阿里了，通过这些事件看得出来，他不是正直诚实和敢说真话的。而且，他也是应该是在阿里遭遇到复杂的人事关系的受害者吧，现在遇到我这桩类似问题，他怎么还是不知道屁股应该往哪里坐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说，他离开网易后投身的土豪金多的XG集团，听说该集团把整个杭州城的离职的阿里小二都招募进去了，出手很大方，互联网泡沫下，网络大厂的离职者们也身价倍增。我后来服务另外一个客户的时候，刚好和XG集团有交集，深度了解一些情况，感叹这世界真是太小了，想偷偷摸摸干点事，但外面人很多都是知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L总进去后不到2年，XG集团在证券市场一系列风光地骚操作，由于百亿欠债，遭遇流动性问题，从而申请破产重整，几乎一夜之间突然大厦倾倒崩塌，XG集团的老板从女首富变成了“首负”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中年男人，有家室有孩子，车贷房贷少不了，压力山大，在普遍有年龄歧视的互联网圈，不知道L总还会去哪里找下家？他连自己的前途都没法照顾，却假装老大哥的样子关心小弟的前途，告诫我怎么做人做事的道理，否则以后“在农业圈混不下去，也没哪家企业敢招你”，这是混淆是非对错的恐吓威胁，他这不是关心晚辈的前途，真地关心的是以后自己和丁磊的关系，还是一己私利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该替自己负责，好好关心下自己的前途，怎么这样做出轻率的决定，去投奔一个昙花一现即将破产倒闭的公司？这么不明智和没眼光，如何当上网易一个部门的副总裁并可以亲自向丁磊汇报工作的？包括其他公司的那些昏庸无能的CEO和董事长们，他们怎么上位的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类问题我想了很久，后来终于搞清楚了，原来他们只是包装得很好，实际并不具备一个正常的职业经理人和老板的能力，很多新同学被VP副总裁，CEO，董事长的大头衔吓唬住了，以为有什么了不得，其实就是糊了一张虎皮，他们总是想得到超出实际能力抓得住的利益，好高骛远，急功近利，眼高手低，摔下来很惨是必然的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也给老大哥和老领导L总一个忠告：要想在CEO的位置上把事业做强大，先屁股挪到稳固的凳子上，把身子坐正了再谈创业。时常朋友圈分享个什么阳明心学，老子道德经之类的修生养性的书，装模作样地练书法，统统都没用的，别用商人的套路污染了传统文化和宗教经典。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场9-1: 猪队友众生相</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-mate/pig-farm9-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾经有新同学向我咨询应聘网易的注意事项，我回复：值得一试，你将懂得，什么叫社会和人性，平庸之恶，乌合之众 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始踏入猪场大门，满怀希望憧憬，逐渐对一些人和事感到厌恶，直至无法容忍，然后愤而离职，过了一段时间后沉静下来做记录，对比发生的各种事件案例，开始理解和同情：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们太不容易了，背负沉重的债务和恶名，在漏洞上不断打补丁，一个错误掩盖另外一个，连休息日都在紧张中度过，被贪婪的资本绑架，根本没有停下来的可能，个人学习和进步到了天花板，昏庸、失去理智，身处高位摔下来更惨。这一切只不过是为了获得一个徒有虚名，以及不值得的一点利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR说得没错，是应该感谢他们提供的机会，通过活生生的反面教材案例，许多猪队友一辈子就这样毁掉，付出巨大代价，却让我们少数人坚定走正确的路，学会做人和做事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场8: 网红猪小花的故事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm8/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;作者：网易安吉猪场前员工小李&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文为在小李被离职后写的总结，为2018.3.15准备的，因为当时发布遭到网易公关的网络封杀阻碍，链接总是很快失效，放出来晒晒，让它永不消逝，以下是原文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/drive/folders/1cpelEbPqLB4dp7rCp3UO42_2vcUyLeKf?usp=share_link&#34;&gt;相关图片视频链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;网易离职员工的自述&#34;&gt;网易离职员工的自述&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我是2013届动物科学硕士，毕业于华南农业大学动物科学学院动物生理生化实验室。在校期间主要从事与中国传统品种猪的肌内脂肪沉积与其基因多样性相关的研究。参与过实验室其他方面的研究，比如如何给养殖业节氮减排，比如养殖场猪的行为学研究。也参与过一些动物福利方面的探索，比如调查国内农场动物的福利现状，比如声音、气味等因素对猪行为的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我了解国内现阶段工厂化养殖的存在的一些弊病：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低福利的饲养环境给动物本身或肉质造成的影响；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源消耗，饲料消耗，排污排废等给社会和环境带来的负担；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低成本的饲料原料多为进口的玉米和大豆，而我国这两种粮食的对外依赖性在逐年升高；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模工厂化养殖是一个高投入、高风险的行业，因此会普遍使用抗生素作为动物保健品，以期将风险降至最低；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求高效益，通常采用西方品种的配套系，而国内丰富的地方品种猪资源正在缩水…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业之时，正值国内食品安全问题频出之时，因此我很坚定地选择了农业院校，希望可以在生产端做些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现养殖业不光涉及食品安全，还与生态、环境密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当听说“网易”这家有态度的互联网公司也涉足了养殖业时，我的内心是充满敬佩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易的163.com大概是我童年时期第一个能脱口而出的域名吧，在我玩过的不少的国产游戏中，我对“梦幻西游”专情了十几年，也曾经喜欢消费严选的产品。 曾经我对网易的印象是：有责任感、有价值观、网易出品必属精品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年11月开始持续半年时间里，我有幸作为志愿者参与了网易公开课平台的动物福利相关的翻译工作。 当时感觉，网易花了7年的时间进行养殖探索是值得的，重要的不仅仅是高质量产品本身，更是其输出的价值观对社会的影响，比如对消费行为的影响，对教学和科研方向的影响，对其他同行的决策的影响……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月大学毕业，我来到传说中的网易（味央）养猪场工作，开心的同时，也感受到困难重重，发现网易塑造的现象级网红猪小花的宣传报道与实际情况相距甚远。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;虚假浮夸的宣传&#34;&gt;虚假浮夸的宣传&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“猪公寓”、“蹲马桶”、“听音乐”、“猪厨房”、“猪空调”、“不打针、不吃药”、“7年”、“6个人、2万头”、“高水准动物福利”、“网易自营养猪场”、“中华本土黑猪”&lt;/strong&gt; …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央2017年3月28日的直播:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://c.m.163.com/news/l/120854.html?w=7&#34;&gt;网易猪场公开，丁磊对话吴晓波&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央的部分公众号文章:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755972&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a7d175a2a62ed7767750e1665992c608&amp;amp;chksm=f3b7494fc4c0c059c3b9543843192618eee26c60d0536253517b3e56d3feada138200c40e42d&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227FC4EUIMGzu87SXqNPpvg#rd&#34;&gt;别不信，你的人生也许不如这头猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=59a35d72681dde3e3428c7de3b6af022&amp;amp;chksm=f3b7481bc4c0c10d17250f20541cd1e0ade2ff148884f525de5872455f124aa26b8aa6e5307b&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227ehapvVU4qBFjt0o4mS3b#rd&#34;&gt;领导：这有一份现象级猪肉的年终总结等待您的检阅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;现实中的猪小花&#34;&gt;现实中的猪小花&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;慢养300天2万头中华本土黑猪网易自营养猪场&#34;&gt;“慢养300天”“2万头”“中华本土黑猪”“网易自营养猪场”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，安吉的味央猪场为两点式布局，分为种猪区和商品猪区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际农场的设计使得种猪区可容纳母猪约1000头，年产仔猪勉强达到2万头。但是，在该规模下“谷饲慢养300天”10个月的目标拉长了生产周期，使下游囤积更多的商品猪，所需的商品猪存栏量将达到1.7万头。不幸的是，味央猪场的商品猪区，在密度合理的情况下，实际存栏量小于6000头，出栏量小于7000头/年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到年出栏2万头的目标，有以下几种方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引入洋公猪品种以缩短饲养周期。 2017年3月丁磊在直播视频中介绍了一种生长速度很快的洋猪就叫杜洛克，并说中国土猪味道好且需要得到保护，给大家的印象就是养洋猪是不好的，养本土黑猪更好，给公众传达的意思是我们养的是纯正本土黑猪，然而6月之后就引进纯种杜洛克作为种公猪，淘汰了几乎所有的本土种公猪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加饲养密度 饲养密度变为极限的15~20头/圈，高密度养殖导致了恶劣的饲养环境，“不打针”、“不吃药”、“动物福利”是不可能的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这样，也装不下那么多商品猪，最后只能在江苏某地找养殖场代养。网易宣称年产2万头，实际自营产能小于7000头/年，超过6成猪代养的也算“网易自营养猪场”吗？代养部分的饲养环境能否达到“味央的公寓级标准”呢？网易至今也没有公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾养猪大王参观猪场的网易形象宣传片中，养猪大王夸我们的饲养密度小，空间大。要知道那个时候才3月份，农场养的猪可能真的很少。我2017年6月刚到农场的时候，所有母猪加起来不到700头，保育和育肥约12头/圈（对于味央的栏圈而言是一个合理的密度），还好多空栏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，正如上述的设计与目标的不配套，很快，商品猪区就爆满了，我们开始向外面转移保育猪让别的养殖场代养。我参与了其中几次转猪，分别于7月25日凌晨、8月9-10日的夜晚和9月9日的夜晚分别向外转移了300多头、500多头和约450头保育猪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起猪群的转移，由于缺少合理的走猪道和出猪台，无论是场内的猪群转移还是对外转移，转猪现场都极为狼狈，更别提动物福利标准了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪马桶&#34;&gt;“猪马桶”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪马桶”其实就是业内常见的漏缝地板加上网易自创的漏斗，收集的粪污通过地下管道被粪污收集中心处理。他们自创的漏斗设计有缺陷，落进马桶的排泄物通常不能被即时冲走，堆积在漏缝下面，还会时常堵塞，加上饲养密度日益增大，舍内氨气味很浓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在直播中会看到我们给猪添加稻草玩具，地上也会铺上厚厚的稻草垫料（对猪而言，这是相当重要的福利标志），然而我们的“猪马桶”由于很容易堵塞，所以实际生产中是不会提供稻草的。我们的猪和其他普通的工厂化养殖的猪一样，生活在并不适合猪的水泥地板上，易造成疝气和滑囊炎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至其他猪场的“猪马桶”（漏缝地板）更容易把粪污冲走，不会让猪舍又臭又脏。在直播中可以看到猪舍所有的门窗都是紧闭的，原因之一是为了不让猪舍内的臭气逸出被来访者察觉。尽管每次来访客前，都会打扫卫生并喷洒可以遮掩臭味的制剂，我们依然会担心臭气外逸。直播的那次，养的猪少且天气凉爽，没发现有问题。但是后来某次，大概是9月份，有接连几次外宾来访，在高温高湿的情况下关窗，导致猪只死亡率暴增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我相信经过处理的污水可以达到排放标准，但不相信可以达到饮用水标准，另外一位知悉的同事将提供佐证。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪厨房国际领先&#34;&gt;“猪厨房、国际领先”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪厨房”其实是就自动饲喂系统，这个在国内的确算是比较先进的，特别是液态料饲喂。问题是，安吉的味央农场虽然拥有国际领先设备，却无法实现自动喂料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安吉的味央“猪厨房”大概有三套：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育肥舍的是一套荷兰的液态料饲喂系统，经过一次拆迁异地安装，存在部分零部件损坏，管道安装不合理等问题，一直处于瘫痪状态，所以两千多头育肥猪长期全靠人工投喂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保育舍是一套普通的固态料投喂系统，但是存储饲料的大料塔是不完善的，所以不能自动送料，即使人工将料投进每个栏位的小料塔里，也会担心自由采食造成的仔猪拉稀，所以保育舍的三千多头猪也靠人工喂料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母猪区的近一千头母猪配备的是一套比较新的德国液态料系统，但是由于怀孕母猪的个体差异和不同阶段的采食量的差异，安吉的味央农场在员工没有熟练掌握操作系统且管理水平不稳定的情况下是很难实现自动饲喂的，仅有少数的空怀母猪在用这套设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在直播中，杨老师也高度评价了我们采用的先进的喂料技术，但是他恐怕不知道我们拥有设备却派不上用场吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，在自动喂料管线瘫痪的情况下，没有和水的粉状饲料会让饲养环境变得更加恶劣，饲养员和猪每天都在经历粉尘，这算pm2.5-10污染吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;40元伙食费&#34;&gt;“40元伙食费”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此外，直播中说猪吃的饲料是40元/只/天（脚趾头也能想出来这不可能，因为如此计算每斤猪肉的饲料成本就至少80元）。还说，吃的除了玉米豆粕这些常规的猪饲料，还有豆腐渣、酒糟，直播画面和公众号的照片上也能看到厚厚的稻草上滚落一些像叶菜、板栗和番薯之类的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而实际上并没有豆腐渣、酒糟、叶菜、板栗和番薯，保育猪吃的是外购的教槽料和保育料，公猪吃的是外购的公猪料，其他猪的基本口粮只有自己打粉混合的粉状饲料，原料仅有玉米、豆粕、麸皮、米糠，再根据不同阶段添加不同的预混料，非常普通。可以根据采食量和饲料价格算出每只猪每天的口粮费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易食堂的员工餐也达不到每人每天40元吧，怎么可能猪比人吃得好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这和其他工厂化养殖场提供的饲料没有太大差别，唯一值得肯定的是，他们选用了不含抗生素的饲料原料。但光靠这一点就想收割顾客们的智商税了么，下文会继续说明他们如何让“不打针不吃药”也成为泡影。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;猪公寓猪空调不打针不吃药高福利养殖&#34;&gt;“猪公寓”、“猪空调”、“不打针、不吃药”、“高福利养殖”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“猪空调”的设计也是有缺陷的，位置装得有点高，通风量太小，夏天根本派不上用场，还成为用电高峰期的累赘，所以即使夏天也很少开启。我在农场任职的这个夏天，成批的猪躺在地上喘气。为了保障猪的性命，不得不给猪舍拉上遮阳网，所以直播里说的6米一个的“阳光板”也是被遮住的，猪舍内昏暗、湿热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种“高大上”的“猪公寓”的环境下，猪容易生病，不得不在原本无抗生素的饲料中加点扶本康、替米考星之类抗生素做做保健了，严重的还要额外打针吃药，常见的有阿莫西林、链霉素、卡那霉素、林可霉素等。每天大概有10%育肥猪需要打针吃药，产房的分娩母猪也经常需要很多针药剂。其实合理的医疗保健在高福利养殖中是被允许的，只需要严格遵守执业兽医的指导即可，我们大可不必标榜“不打针”、“不吃药”，对公众坦诚很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高福利养殖”很重要的一点是减少限位栏的使用。然而，由于配种舍的自动电子投喂器的大小并不适合安吉的味央农场饲养的二花脸（品种）母猪，只能当做限位栏使用了。电子投喂器设计的初衷是为了防止母猪抢食，当一头母猪进入一个投喂栏后，为了防止后面的母猪争抢，它身后的门会自动关上，吃完后母猪后退时会用臀部把门推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为二花脸母猪的体型小、力气小，且很多患有腿疾，学不会这一系列动作，所以只好被关在限位栏里了，这是不合理的设计导致的。更糟糕的是，由于规模的扩大，后备母猪只能占用怀孕母猪的怀孕舍（非限位栏），而怀孕母猪却要在配种舍的“限位栏”待上更长的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，母猪在大约每5个月一轮的生产周期中有3个多月的时间都几乎无法动弹。而养在怀孕舍的后备母猪由于个头小而喝不到饮水器的水（怀孕舍饮水器设计的高度只适合成年母猪），增加人工喂水的工作量。低福利养殖条件下，“不打针”、“不吃药”是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;听音乐&#34;&gt;“听音乐”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人们都以为味央的猪都是“听音乐”长大的，甚至得知我在一线工作的网易同事也会拿这件事询问我，我只能说它们听过音乐。然而，其实只有访客来临时才会放音乐，真实的养猪现场只能听到猪嚎叫的噪音。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开心&#34;&gt;“开心”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;丁磊说“除了要被吃掉，在网易当一头猪，可能比熊猫还开心”。实际上，“限位栏”的母猪能开心吗，最后路都不会走了，只是生仔的机器。空间少，无垫料，无所事事，小猪们的日常是相当无聊的，于是相互打架、顶肚子、咬尾。保育舍的小猪患上氙气和皮肤病的比例从六月份到十月份一直在上升。下图分别展示了沉溺于自我想象中的“猪小花”和现实中的“猪小花”。（原图待保存）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉溺于自我想象中的猪小花&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现实中的猪小花-1&#34;&gt;现实中的猪小花&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;摄于2017年10月的保育舍，因下游的商品猪舍挤爆了，上游已经长大的猪小花只好继续挤在保育舍，保育栏对它们来说已经太小了，环境变得非常恶劣：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>体验消费与感官测评</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/consumer-experience-and-sensory-evaluation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/consumer-experience-and-sensory-evaluation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;好吃才是王道&#34;&gt;&lt;strong&gt;好吃才是王道&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;食品是否好卖，最关键指标是好吃，不单在中国，全世界都遍布吃货，在好吃的面前，以下这些问题都不算什么事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格：只要好吃，价格自然不是问题，总会有不少人为了贪口美食，舍得花大价钱。更何况好吃是一种感觉，说不清道不明的非标准量化，价格可操作空间就更大了。
面对自然资源枯竭和小农生产模式的供不应求的现状，许多原产地和好点的货源，如果没有点关系都抢不到，所谓特供和礼品装，就是提前内部打好招呼，给有社会身份地位的非富即贵者预留的，管它好不好吃呢，只要听说是稀罕货，就有人愿意大把地撒银子进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dy.163.com/article/FJ8CIFEV0517NDVP.html&#34;&gt;舟山开渔引起轰动，何以海鲜爆抢人比蟹更多？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/42053214&#34;&gt;历年茅台酒价格表，看一下你手里的茅台酒值多少钱&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chinanews.com/cj/2020/04-22/9164882.shtml&#34;&gt;http://www.chinanews.com/cj/2020/04-22/9164882.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.xinhuanet.com/food/2017-05/17/c_1120984749.htm&#34;&gt;调查：普洱茶价格大涨30%，有的飚至每公斤上万元？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性命：说得更绝对点，这世界为了贪口美食不顾健康和身家性命的人很多，例如。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;野生动物的寄生虫和毒性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人类经过万年，只选定一部分动物驯化作为肉食，除了经济效益之外，也因为健康安全和生态环境之忧。自古以来妇孺皆知河豚有毒，现代渔业的网箱养殖已经脱毒，但还是有人迷信带毒性的野生河豚更美味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括其他各种野生动物，往往带有寄生虫和各种病毒，即使经历了2003年和2020年两次病毒全球大规模传播，还是不断有人盗猎也要高价找来野味尝鲜。已经有那么多动物供肉食了，不太理解许多人类为何还热衷于高价格和高风险的野味？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://psker.org/?id=932&#34;&gt;为什么野味会有病毒 哪些野生动物具有病毒&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/367393702&#34;&gt;为什么吃野味会感染病毒?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“吸烟有害健康”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;烟草包装上都这样写着，甚至印着各种骷髅和生理残疾的恐怖广告，全世界科学家、媒体和各种公益组织也都在不断说烟草与癌症的关系，政府立法依然不能阻挡人类抽烟，烟草在中国也是迄今唯一营收和交税过万亿的产业；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cnxiangyan.com/article/4097.html&#34;&gt;烟草业营收和缴税双过万亿&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;辣椒甚至也是有毒的&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;早有严肃论文，证明辣椒等重口味美食，与痔疮和肠胃等消化系统肛肠疾病之间的关系，列举了普遍客观调查的科学数据，言之凿凿，可信度挺高的，相关话题的网文很多：
吃最辣的四川美食，再住最贵的肛肠医院；为了吃，我拼了！&lt;em&gt;肛肠&lt;/em&gt;手术后这么吃，快速康复不是梦；爱吃辣的成都人，你们的菊花还好吗？ ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/58895166&#34;&gt;在肛肠医院楼下吃一碗肥肠粉，我品出了病友的味道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://new.qq.com/omn/20181121/20181121A1IIZF.html&#34;&gt;成都火锅扎堆的地方总有肛肠医院，经常吃辣逃不过痔疮！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dy.163.com/article/EDKRD22T0514S6T6.html&#34;&gt;最新疾病地图出炉！东北脂肪肝，四川肛肠，一个比一个可怕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“食色性也”，美食的诱惑力太大&lt;/strong&gt;，类似以上列举的对人类健康性命有较大风险的食品很多，常见的还有酒，糖，油脂和高胆固醇的食物……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电商选品的关键指标&#34;&gt;&lt;strong&gt;电商选品的关键指标&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在零售界，我们都知道一个常识：利用人的天性缺陷达成销售，例如贪便宜，好吃，好色等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网和电商平台就是充分挖掘和利用人性缺陷的高级玩家，因此食物类目的选品涉及到哪些关键指标的考量时，大平台将便宜的爆款货列为第一考量指标，而我将口感好吃和安全合规列到第一或第二位的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孩的感官功能的传感器比较敏感，天性接近自然本真的事物有亲近感，对有品质的食物不会挑食，很容易接受，吸收特别快。随着长年累月的各种环境污染和压力，成人的各种传感器功能退化了，对食物品质可能就没有小孩那么敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要做真正好的产品，得追根溯源问品质，这是给人感官体验的消费时代，做农业和旅游等其他各种产品都是这样的普遍规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感官测评是一门将口感量化，鉴定是否美味好吃的科学，为了选品，我涉足到一个全新的领域。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;测评工具---风味轮茶叶vs咖啡&#34;&gt;&lt;strong&gt;测评工具 - 风味轮：茶叶vs.咖啡&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;第一次亲自见证感官测评的科学应用，是在中国茶叶研究所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时一个福建朋友的有机茶园要出一批检测报告，于是通过我找茶叶研究所做测评。该所的W博士告诉我，她有兴趣研究茶叶的风味轮，我第一次见到惊艳的风味轮，对这种测评工具确实感到很新奇，市面上咖啡风味轮很普遍了，搜遍网络还没见到茶叶风味轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gafei.com/kafeifengweiquxian/20170716106649.html&#34;&gt;咖啡风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wine-world.com/culture/pj/20140305165312796&#34;&gt;葡萄酒风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.xuejia.mobi/sense/511.html&#34;&gt;雪茄风味轮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为什么要用这个？博士说因为茶叶专业人士用的那些分析工具太复杂了，风味轮可以给普通大众做科普，像熟练风味轮的咖啡师和顾客也可以很专业啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是问题了，面对许多科技的受众人群，要么是让人高山仰止的稀有专家，要么是一无所知的普通小白，社会更缺乏处于中间态的专业人士，无论他们是从业者或仅仅是个普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与风味轮应用相关的是，已经成为大学标准课程的感官测评科技，受过专业训练的人将成为米其林级的品鉴大师，在他们的推动了，一些品类做到特别高的标准化程度，成为全球流通最广的通过感官享用的商品，例如：葡萄酒/啤酒/矿泉水、香水、巧克力、咖啡、烟草/雪茄等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奢侈品杂志上，别墅已经不是什么稀罕物，配有酒窖的别墅才是富人的新标配，西方上层社会流行过来的生活方式，很注重专业的服务和体验，因此葡萄酒品酒师成为高端高品位的新职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，茶叶也是全球流通商品，但是茶叶早在几百年前就已经全球范围地本地化生产，例如日本，印度，斯里兰卡，甚至东欧都有种植，所谓中国茶物理层面的各种品质和口感的技术壁垒也早已荡然无存，食品质量体系的可量化标准是西方定下的，作为物种原产地的中国在全球市场中的角色仅仅是提供廉价的原材料和劳动力，在产业链中的研发，创新，品牌，营销等方面并没有占到优势，也没赚到更好的利润。论品质，价格和利润规模，海外大公司的案例比比皆是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要碰到这种国际竞争失利的情况，就有批评者统统将其做一个”警惕资本主义和工业化“的结论，更进一步退回到形而上学的论道里去，这样保守的结果就是节节败退。现在全世界求茶道的人都去日本了，因此形而上学的“道”没有留住，追求科技进步的“器工术数”也还处于很低的层次，没有几样单品能拿得出手的，只能在本地自己人的小圈子里吆喝一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的原产地在中国或东亚，但是我们最后都没有占优势的物种太多，例如：
大豆：全球产量规模和生物工程研发主要在美国和南美洲；
猕猴桃：最重要的品牌和品种改良在新西兰；
陶瓷：德国日本用陶瓷做基础材料，研发出用于医疗航空和电子工业的高价值新材料，不再是用于普通吃饭喝水的廉价陶瓷；
郁金香：全球最知名和品类研发最多，出口量最大的是荷兰；
四大发明：火药、指南针、造纸、印刷术被广泛应用于改造世界和获利的是西方世界；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真考虑一下，我们究竟是几乎全面溃败，才有了鸦片战争的使臣出访回来后，发出震撼心灵的“三千年未有之大变局”，150年过去了，列强一直也在进步，追到现在还没看到出头的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都是新的，似乎都是西方世界定义的标准。例如，感官科学，在我们的大学教育里都算是一个新科目，更遑论商业化应用的市场普及和民众概念科普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的感官科学专业的高等学术科研单位主要有：江南大学，浙江工商大学，北京工商大学等，他们有国内最强的口感鉴定实验室和技术人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么做口感研究的放在工商大学里，工商大学不是做行政和商务的吗？是否感官等比较边缘的学科也粗略算工商业范畴，统一划分到工商类大学管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工商大学在高等教育体系中的排位都是比较低级或基础的，似乎无所不包，所以我理解这个专业还没有普及时，就会放到工商大学里慢慢培养，如果有一天变大了，或许会放到前三本大学里去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场7: 用常识揭穿谣言</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm7/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场上太多颇具迷惑性的欺诈广告，对于业内人士是常识，对于外行那就可能完全缺乏判断力，没有专业知识或行业背景，不走进实地调查取证，普通消费者如何才能轻易揭穿谎言和识破真相？本期节目带您走近科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一段时间的学习摸索后发现，遇到不能判断真伪是非，没有办法直接地获取证据的情况下，在网络上也能找到公开的证据材料，轻松击破谣言，间接地突击目标的伪装，有效防止被不良商家割韭菜，这里独立理性的思维非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首要法则是，判断信息来源的可信度，如果同一个来源的信息，不能自圆其说，逻辑不能自恰，甚至互相打架，其信息的是非真假已经不重要，也不必要花费成本去调查，即可判断该信息来源不可靠。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;胡说八道清单&#34;&gt;胡说八道清单&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在职的时候，针对网易宣传的说辞，我经常给市场部提意见，猪队友们都表示不屑，甚至针锋相对地跳起来反驳，他们的商业价值观和行动指南是这样的：是否符合客观事实并不重要，实现销售的最好方式是，将顾客消费者培养成失去分辨真假信息能力的傻瓜，圈养起来宰杀更方便，时髦的话讲也叫割韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作秀是给外行看的，许多吃瓜群众说看不懂，这是一款收割智商税的游戏，即使有钱人也玩不起，而正常人不会玩的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易庞大的媒体机器轰隆隆地开动，制造了大量的谣言谎言，现列举部分：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;不打针不吃药-&#34;&gt;不打针，不吃药 ？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;其实不用冒着生命危险，到猪场内偷拍“不打针，不吃药”的证据，以下两条是铁定的事实，肯定可以给谣言啪啪打脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，这是一厢情愿地胡说八道，除非能创造一个真空无菌环境，让猪终身不生病，这是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是生物就不可能不生病，治疗不可能不用药，无论中药或西药都是药。如今，地球上全部被驯养的动物和植物，包括人类早已被深度改造，人类出生开始就要强制打疫苗，否则夭折的可能性很大，人不可能不用药，更何况其他动植物和猪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，“不打针”是违法的，不仅仅在中国，全世界都是如此强制规定的，依据&lt;a href=&#34;http://www.moj.gov.cn/subject/content/2020-02/14/1449_3241665.html&#34;&gt;《中华人民共和国动物防疫法》规定&lt;/a&gt;，“不得拒绝或者阻碍，动物疫病强制免疫计划进行免疫接种”，也就是强制防疫，并不是你想不用药就不用，“违反本法规定，构成犯罪的，依法追究刑事责任”，可谓非常严厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果网易能做到不打针吃药，唯一可能就是猪生病了不给治疗，选择直接捕杀，有这种可能吗？有这种必要吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;到底养了多少猪卫星地图数据说话&#34;&gt;到底养了多少猪？卫星地图数据说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我是学IT背景的，虽然学业和技术不精，但还是非常善用一些小工具，例如卫星地图，可以定位到经纬度：30.65281798562356, 119.55266214695797&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是宣称年出栏2万头的网易味央安吉猪场，截止到2017年5月，左侧一长溜的是母猪和仔猪区，右侧并排的4个大长方形的建筑是商品猪区（育肥猪舍），附属的其他小建筑是消毒室，饲料车间，工具库房等。通过卫星图像的例尺等小工具，不用到现场就可以轻易测算出其实际建筑面积，重点在育肥猪舍其中最大的一个屋顶的长宽，测量结果如下：育肥猪舍：90*28m×4= 10000㎡ ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减掉屋顶边缘、室内走廊和其他小建筑等占用面积约3成，存栏猪可使用的实际面积约为：10000㎡ × 0.7 ≈ 7000㎡ ；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照每头猪1平米面积的最低福利水平计算，实际密度没那么高，因此商品猪的最高存栏量：7000头；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于网易宣称要养10个月出栏，按照全年不停歇生产作业，因此商品猪的出栏量：（12月÷10月） × 7000头= 8500头/年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李在一线长达4个月，要统计猪场面积和存栏猪的数量更容易了，由于栏位都是标准化的面积，只要数一下最大的育肥猪舍有多少个栏位，通过步数就能算出每个栏位的面积，就能得出育肥猪舍的总面积，然后一个标准栏位有多少猪也是数得清楚的，这是小学生作业题的水平，当然用不着小李的动物科学专业的研究生学历，网易副总张J耻笑小李“没有进过猪舍”，无论有没进过猪舍，也是有充分证据和办法数得清楚多少猪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小李在现场测算的结果是：实际存栏量小于6000头，出栏量小于7000头/年。
比卫星地图测量的保守数字还要小，因此证实了间接取证结果的可靠，连网易宣称产量的一半都没有。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猪小花40元一天伙食费&#34;&gt;猪小花40元一天伙食费？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;丁磊拿他的工程师身份说话，列举了很多数据佐证自己养猪的良苦用心，截止到2019年9月，媒体还在重复“黑猪一天40元伙食费“的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照慢养300天计算，仅饲料成本就要12000元/头猪，而网易养的是太湖系黑猪，体重不过200斤，经过宰杀后不可能有200斤肉销售，一般可售卖重量为7成，也就是产肉量140斤/头，如此均价成本高达85元/斤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使按净产肉量200斤/头计算，网易黑猪均价成本也达到60元/斤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻开其官方各大网店查看，截止2020年11月，例如味央天猫旗舰店，发现其最大的组合装黑卡的会员均价略低于60元/斤，而其他其他单品均价为60-80元/斤，整体线上销售量并不高，最高一个单品不过800单，而且带图的差评不少；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是仅仅计算饲料成本，账就没有对上，是入不敷出的，这又是一个小学生水平的数学题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此实际饲料成本多少，也许养殖部门自己也不好说，因为没有精益生产管理，在成本管理上到处都是漏洞，不可能是按照丁磊所谓工程师思维操作的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;养殖排污的净化水能喝&#34;&gt;养殖排污的净化水能喝？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为面向公众的广告宣传，说“达到饮用水（国家）标准”，那得拿出独立客观的第三方检测报告数据说明，而不是自说自话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我有重要证据，曾经得到过内部检测数据，来自网易味央示范农场- 安吉养殖场水处理情况，经过与国标对比发现多项指标空缺或不合格，这就有问题了，所以当时就发邮件向总经理、市场部和生产部门质询，但是没有得到任何回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有直接的“养殖净化水”的检测数据，如何稍用一点常识做间接的评估呢？其实也很简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先问专家，通过6度人际关系，我们每个人都能找到污水处理方面的专业人士，征询他们的意见，我就找到荷兰瓦赫宁根大学的一位老师，该学校在农业食品和环境科学方面综合实力位居世界前列，所以找他们咨询相比较而言是靠谱的，她的回复如下：
别人问养殖场净化的水能不能喝，我回答也是“能喝”的，总有人愿意喝，你不能拦着他们，这是个人权利，其他人无权干涉。能喝与是否符合食品安全卫生标准，是两码事，偶尔灌一口，肯定死不了人，甚至不会拉肚子，一点事也没有，如果每天喝，那情况就不好说了，丁磊可以试试每天喝，然后去检查血液和身体各项指标，看看有什么变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在水的净化技术上肯定也不是问题，例如采用国际空间站的水净化系统，在一个封闭空间里循环N次也是行得通的，但这得需要多少成本？净化需要设备耗材和耗电，一个养猪的项目再怎么高科技赋能，也不可能不计成本，丁磊不是说过嘛，他的养殖系统是非常便宜的，否则没有竞争力，这是自相矛盾的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是在海岛、沙漠、太空，而是在不怎么缺水的江南，为什么要把粪污排泄物净化成饮用水？同行们更好的做法是就地发酵制作成肥料，搞种养结合，然后种出来青贮饲料、粮油蔬菜等作物，再用于养猪，低成本地内生态循环，并创造第二第三营收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是真正搞养殖行业的，肯定都不会搞这种饮用水级别的净化，完全没必要，因此将“猪粪尿的净化水可以喝”作为创新亮点来做广告宣传，其实很不明智，甚至是给自己挖坑埋雷。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;中国史上首个敢直播的猪场&#34;&gt;中国史上首个敢直播的猪场？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这里有2个惊悚的关键词“中国史上首个”，“敢直播”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到2017年1月，淘宝上农产品卖家有超过百万之众，其中不乏直播带货的，也包括猪肉类，所以丁磊一定不是首个直播的，只是人家没他名气大，公众还普遍不知道而已，况且直播并不是什么高端职业，普通老百姓只要有手机都会操作，所以他宣称自己是首个的论调经不起检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：&lt;a href=&#34;http://shipin.people.com.cn/n1/2017/0123/c85914-29043172.html&#34;&gt;土货+直播 买卖真红火&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网友可以给我发邮件，提供确凿的例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁磊还突出“敢直播”，意思是强调别的猪场有太多见不得人的行为，主要是“打针，吃药”等等。可能生在大城市养尊处优的丁总裁，不怎么了解广大的农村，哪里有敢不敢的呢？农村的许多小猪场大多围栏低矮，你想过去看，随时就能看到，自从人类养猪历史以来，已经有上万年了，大部分都是全天候开放参观的，这比直播高级多了，这不是以自己的无知去耻笑广大吃肉群众没看过猪跑吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第几代养殖模式&#34;&gt;第几代养殖模式？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;网易反复提“养猪第四代模式”，在其他媒体上的公关稿看到的是“全球第四代养殖模式”，例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想，都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://news.ifeng.com/a/20170430/51028584_0.shtml&#34;&gt;7年磨一猪的网易味央获1.6亿融资，养猪居然也成了一门好生意&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sohu.com/a/199054559_168261&#34;&gt;网易味央第二座猪场落户江西高安，年产15万头黑猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是第四代模式？全球第一代模式长什么样？第二、三代呢？只要多提几个问题就明白了，这又是在公然胡扯，连外行都糊弄不了，官网上截止2019年底看不到任何相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易只是说了一个概念，总之是世界一流的，至于具体采用了什么技术标准，从来都没说清楚。先进的模式都有相应的技术标准，质量管理体系。如果有人质疑，养猪团队就跳起来说是“商业机密”，但丁磊以自己的IT工程师出身作为说辞，意在效仿Linux开源操作系统去养猪，且此前有言在先“Linux是开放的，是免费的，我们通过互联网把养猪的整个流程和数据全部公开，大家一起来参与，一起来分享，一起来改进它，使生产模式更为高效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是10年过去了，除了一堆胡说八道的广告，公开了什么呢？关于网易养猪的模式，依然是个说不清道不明的混沌概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在新闻上的炒作功夫很到位：&lt;a href=&#34;http://jingji.cntv.cn/20110324/102673.shtml&#34;&gt;网易养猪场落户浙江 养猪过程将免费放在网上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;猪舍有没有pm25-&#34;&gt;猪舍有没有PM2.5 ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在列举的猪场众多谣言之中，这是唯一有争议的点，其他问题都被他们以各种方式承认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍微好些的养殖场，会精确计算料肉比，使用更好消化的湿料给育肥猪，而不是干粉料，饲料形态按照由差到好的排序如下：干粉料 ＜ 颗粒料 ＜ 湿料&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场6: 给网易董事监事的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;del&gt;尊敬的&lt;/del&gt;网易董事监事们，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;站在消费者角度看&#34;&gt;站在消费者角度看&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;作为网易旗下味央品牌曾经的忠实顾客（不明真相的韭菜），我过去一年多里订购了2万多元的产品，由欣赏惊喜（被吊足了胃口）到厌恶失望（看破真相），现在已经退掉全部订单了，不再向亲友推荐味央，不信任这个经营团队，不相信其做出来的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在提出以下问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;宣称黑猪听音乐，实际情况是有人参观时放一下音乐，人走之后就关闭？到底是给人听的，还是给猪听的一个营销的噱头？更大的可能是借着“有钱的丁爸爸”宠爱的傲娇女神猪小花的名，给网易云音乐做推广吧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称专注中国本土黑猪品种，玩了一个文字技巧，给消费者传递的概念似乎是纯本土品种，没有与洋猪或其他品种杂交吗？（作为消费者，我并不介意杂交品种，你能不能给自己人也说实话啊？）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称国际领先的动物福利标准，有请第三方专业机构认证和评估过吗？核心区的母猪妊娠区能看看吗？（消费者并未要求非采纳动物福利标准不可，本质是想借着好名声，却不付出实际行动）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称第4代养猪模式，是什么？第1,2,3代分别是什么模式，有什么差别？（我了解味央2年了，还不清楚，请科普一下）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宣称6个人养2万头，安吉农业园实际能养多少？还有多少猪是在其他地方代养？代养的农场环境也和新闻里照片一样吗？安吉自营农场实际有多少个饲养员和生产人员？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果没有网易大平台的品牌加持，没有丁总的个人信用做背书，相比其他同行，味央农业有什么核心竞争力和优势吗？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;站在员工角度看&#34;&gt;站在员工角度看&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;年底大家都在写总结，作为网易农业事业部的前员工，我也把积攒在脑子里很久但始终没有得到答案的疑惑清理下：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;养殖场自动饲喂设备&#34;&gt;&lt;strong&gt;养殖场自动饲喂设备&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;味央现有农场的自动饲喂设备为什么出现长期罢工情况？为什么很长时间都修不好？一年能正常运行几天？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么设备维护工程师没有到岗，就已经把设备采购，安装和使用了？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央总经理说“在中国找不到这样的设备维护工程师，中国没有这样的人”（这是胡说八道），这个设备到底有多复杂？还是另有其他原因？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么没有按照设备供应商的要求和使用说明进行施工安装和日常运维操作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夏季电力供应不足，白天经常宕机，设备采购和施工之前没有经过规划测算吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谁当初负责采购，施工和验收的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味央宣称养殖水处理达到饮用水标准？是谁忽悠直播主持人和丁总喝猪尿净化水的？（水处理工程师将水处理数据发给我，经过与国家饮用水标准对比，发现多个关键指标是空缺，实际甚至连污水排放的二类，三类水质都达不到，我把对比结果发给总经理看，他始终没有回应。这种遇到问题躲避的情况让人很恼火）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我曾经与荷兰工程师一起去检修设备，然后提交一份30多个问题故障的清单报告，发送给总经理和生产部门同事，但没有人回复这些问题并宣称对其负责。这有必要对各问题环节进行调查，包括钢架结构的基建部分，确认是否有违规情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易杭州研究院从事工业自动化研发的W同学，对自动化饲喂设备和猪场真实情况了解更多，你们聊过了吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;技术管理&#34;&gt;&lt;strong&gt;技术管理&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为味央网站上的这些对外宣称都是虚空的和不切实际的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统全面的饲喂数据 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格执行国际领先的动物福利标准？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养殖全程遵从动物天性表达？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保障猪群健康快乐，提升天然免疫力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从出生到育肥量身定制生长环境？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猪只电子身份信息，个体化饲喂？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放创新、持续友好的品牌愿景？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全程可控的生产体系与创新定制的智能管理？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原安吉农业园负责养殖和动物研究的小李同学应该很清楚这些情况，她会说真话，但是已经被离职了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公众评议&#34;&gt;公众评议&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在互联网信息化时代，世上没有不透风的墙，公司实际运行状况如何，其实业界同行很多都是知道的，反而公司总部办公室的人不知道，局外人甚至比局内大多数人知道得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为农场搞一线生产的员工很清楚，每个行业都有自己的圈子，农场的员工会与外界同行保持联系，私下沟通避免不了，任何掩饰和亏大其词，通过社交网络在同行圈子里无限地传播和发酵，甚至产生各种造谣和负面信息传递给同行的客户们，让互联网上吃瓜群众围观一下，知情者则会嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人像寄生虫一样留在公司组织的生物体内啃噬，对各种问题视而不见窃窃私语，自己都觉得在被动地干着些无聊的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做实业的总体是要踏踏实实，大家已经习惯虚夸的行业潜规则，私下里说说，不会公开讲，怕得罪人，彼此心照不宣，没准哪家状况更糟糕呢，所以吹牛也要量力而为，先估量一下自己的水平，最可怕的是从业者对自身也没真实的认知；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生产者不知道自己是谁，而消费者也更不知道该相信谁，我一个内部人都没有知情权，更奈何外部普通的消费者？没有知情权就没有选择权，市场继续混乱下去，虚假吹牛的本质就是在扰乱市场秩序，应该被关进公检法的牢笼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央做不到“如实告知，公开透明”，脱离不了行业潜规则的引力陷阱，把自己包装成所谓的“行业一股清流”！不愿开放，就所谓核心的商业机密，这只是为了掩饰自己的无能，缺陷和错误，并非真有什么发明创造或专利技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家看味央就像围观动物园的一个新奇物种一样竖大拇指，潜台词是“你有钱，真会玩，你牛X ……”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;价值观团队协作&#34;&gt;价值观/团队协作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.我问过10余名HR“公司的价值观是什么？”，没能得到解答；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司内部培训学习404法案，所有人都要上线做一个考题测试，味央行政助理在工作群里直接把答案贴进去，让大家抄上去就可以很快通过，公司允许这样做吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁总的父亲有一次到农场参观，在吃饭时，农场的管理人员说竹笋是他们上山采的，茶叶是自己种自己做的？明明是到街上买的，他们为什么要这么说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.从安吉养殖场被离职的小李同学，是这样写离职信的：‌本人进入公司后，发现实际情况与宣传不相符，不能提供合适的岗位和发展机会，发挥主观能动性受限，所做努力也得不到反馈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.我曾经自告奋勇地找HR组织过内部的学习沙龙，请欧洲有机农业食品业的行家和质量认证专家来分享，农业事业部数十人，除了我这个主持人，只有一位同事来参加（我拉来的一个摄影师），来的观众都是其他部门，这就太奇怪了。我确定是通过HR的内部平台发布活动信息，并且工作组中每个人都看到了，HR负责活动组织的同学还告诉我有大约20个人报名的，但事后大家才说各种忙的理由，到现在我也没搞清楚这到底咋回事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有老大（大家对总经理N总的称呼）下令大家去参加活动，不会有人缺席的，如果自发组织的，那就可能得拿各种奖品或好吃的去吸引也大概率不会来。作为工作和学习的一部分，不应该花点时间吗？和这样一群被动的工作和学习的人合作共事，这算什么正常团队呢？HR应该承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.从网易对外宣称的文案来看，声明是采纳“动物福利”标准做生产管理规范，于是我用业余时间带志愿者编译了数十集环境，农业和动物福利相关的视频公开课，发布到公司群，征集大家意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场部和生产部的同事也没有反馈，私聊后发现，他们对这个根本不感兴趣，没人想看这个主题公开课，没人对这个上心，想借动物福利之名，却不愿付诸行动。（典型的“嘴上有态度，行动很诚实”）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年会上，周X（小李在猪场的上级生产主管）对我说：“动物福利？做公益对我们有什么好处？我们不招吃闲饭的大学生搞这个……”，幸亏我是招志愿者做的，没有给公司带来什么负担，否则也要被这些人当靶子打了，这样的生产部能做出丁总想要的“匠心”产品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司高薪请了那么多人在办公室里做文案，美术设计，公关，活动策划，除了少数几个人因工作需要去过农场，其他人不知道里面的情况，只是看照片觉得干净整洁，被告知一些故事，然后就是根据这些印象来创作各种的品牌包装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过度营销”产生的成本算到商品价格中，由消费者买单，这种常规商业套路，只要有钱就可以做。这个时代最傻的营销就是烧钱自卖自夸，这样的市场部能获取忠实顾客？能做出什么正确的营销吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央现有工作人员，是否秉持公司价值观？正直，诚实，敬业？有多少人敢说真话？没有弄虚作假，不会瞒上欺下？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离职&#34;&gt;离职&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;网易（味央）总经理倪总一直忙，很长时间也不开会，我不知道他在干嘛，发工作邮件给他和相关同事，经常不回复，要么回复一个“好”字；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找其他同事商量工作时，他们会说：“这事你得问倪总， ……”，这种踢皮球的游戏玩多了让人厌烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最终只好选择找总经理同级或更高一级的管理层的人聊工作，看到董事会里有一位叫蒉X春的副总裁，于是发了邮件，蒉总第一时间把这事告诉倪总，倪总和HR沈X非常不高兴，于是HR当即要求查看我和蒉总的来往邮件及通话记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次看着倪总经常焦虑烦躁的状态，我不想影响他工作情绪，也不和他多说什么，本来平常就没什么沟通。为了防止HR接下来经常耍心机手段，就按照他们的“意愿”写辞职报告吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去在职的超过一年半里，我多次约HR聊工作，她也一直都很忙，总是不能如约，除了入职第一天坐下来谈10来分钟，第二次谈工作就是最后一次，她催着我赶快三天内办离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR说发现某某同事不合适，就让写辞职报告，那么她和总经理早干嘛去了？把不合适的人安插在岗位上，让公司承担损失，浪费大家彼此大量的时间，到底是员工不合格？ 还是总经理和HR不合格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们其实一点都不傻，懂劳动法的，但扪心自问也没给公司带来什么贡献，还要啥离职补偿啊！要点脸皮或有些正确想法的人，自然融入不了这个团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果像其他人一样做个（一点儿也不）精致的利己者赖在公司混日子，那又能怎样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR写不出正当辞退我们的理由，没有客观业绩考评标准和个人主见的脑子，甚至连一份像样的绩效考评表都拿不出来，她像提线木偶一样，每一个动作都只会听老大的，仅仅因为老大不高兴了，觉得有人在挑战他的权威，他就要排除不会吹捧夸赞并发出逆耳声音的人。我只看到他们经常有情绪，没有看到其他什么优质能力特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们连行业基础常识都不懂，不知道公司需要招聘什么样的人，也不了解自己的团队，当然我们互相彼此也不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所看到的味央团队越来越像是让网易养猪成为一个笑话。8-9年了，全社会都在期待味央的蜕变，成为中国畜牧行业的一个真正的标杆！公众可以如愿吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你们新年顺利！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场5: 公关比董事尽职</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;调查食堂浪费&#34;&gt;&lt;strong&gt;调查食堂浪费&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017.4-5月，我首次走进猪场了解到很多真实情况，至8月底离职，中间有3个多月焦躁的窗口期，为了找各种办法解决根本问题，整个人像困在笼子里的野兽一样想突破，很明显网易农业部门走上邪路多年，对眼前公司的境况爱莫能助，找谁都不成，感觉前途无望。工作之余，觉得无聊，试图干点别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于咱是干农业、食品和餐饮相关的行业，比较关注食物浪费问题，发现好多人都会肆意浪费，他们不分年龄、学历、财富和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在网易的四次食物浪费相关经历有非常清晰的记忆，最后一次2017年中，在我离职之前一个月，给网易董事会发邮件，陈述食物浪费问题的严重性以及有必要调查的提议，其中仅仅杭州一地食堂，年浪费食物价值保守估计超过700万人民币，网易董事会也象征性地派了2个代表和我谈话，他们没有否认这个损失数字的说法，然后我也没有获得任何实质进展的反馈结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四次经历和信件原文记录，参考下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相- 吃太饱还肆意浪费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;给董事的信猪场年终总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;给董事的信，猪场年终总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2017.11月初，我离职后大约2个月，在网易的安吉猪场工作的小李同学也被离职了，我们互相吐槽了一番，从她那里了解到更多一线情况，真是大开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12月底，结合她描述的情况和遭遇，我决定写点东西，于是作为年终总结发给网易董事会的管理层，原文略作修改，参考下文：&lt;strong&gt;给网易董事监事的信&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此引发了系列连锁反应 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.1月初，我收到了负责萨班斯法案404条款内审工作的孟X的信息，说是找我了解猪场的情况，像上次董事会派代表调查食堂浪费问题一样的套路，他照着一个问题清单念了一遍，让我回答并录音，很快就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问我对现状看法，我的原话大意是：丁老板不适合给味央猪肉代言，除非能说真话，猪小花的市场宣传的策略是错误的，投入那么大，完全是自high，黑猪给老板和网易的名誉带来负面糟糕的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后提示他，在给董事会信中提到的2位密切接触生产端的同学可以去采访下，他们熟悉农场情况且会说真话的，其他同事的人品我不敢保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着2018新年元旦放假，我出去开会+旅游跨年半个月，等到来年了还没消息，我问反馈情况怎么样了。孟X回答得含糊不清，大意是说自己不专业，不懂养猪业务，要展开独立调查很难，大家又比较忙，都没时间配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会交代的事情，底下执行层居然推诿说没经验也没时间做？看来整个管理体系已经失控，彻头彻尾的上下一致合伙在胡说八道扯谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易好歹算是国内曾经top5的美资上市的大公司，怎么也有疑似小企业那种草台班子搭建的名义上的董事会呢？这帮草包的高层也不可靠，派出来的董事会的代表像混混一样，没起任何积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，孟X这边就没有然后了……
但是，然后，这封信引来了一帮前同事，对我忿忿不平地诋毁攻击 ……
参考系列下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时已经年末了，大家都在忙，包括律师、市场监管部门，于是这事就耽搁下来，等来年再追究吧！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;网红猪小花的故事被删帖屏蔽&#34;&gt;&lt;strong&gt;网红猪小花的故事，被删帖屏蔽&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2018.3.14，直到接近消费者权益保护日，小李同学写了一篇在农场真实见闻的材料，没有再发给网易董事会的那帮草包高管。我们直接发在知乎，bilibili等社交媒体上，网易的公关部门响应神速，不到半天就全网404 删帖屏蔽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被网易公关删除的原文保存在：&lt;strong&gt;网红猪小花的故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会风险内控的404法案没用，公关全网404删帖屏蔽反应却特别快，公关比董事会尽职多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就这极短的时间内，还是有许多网友和业内人士看到这篇文章，他们发来信息询问和感叹想不到网易这么有情怀的企业，居然是这个糟糕的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，收到法务，公关，市场，生产等部门负责人发来的消息，他们受公司上级公务委派，来找我们谈话 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考下文：&lt;strong&gt;猪队友众生相 - 监事的面子，副总的眼光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次谈话又刷新了我的三观，他们丝毫没有悔改的意识，而是把掌握越来越多真实情况的人当猪耍弄，继续玩花样炫口技，卑劣无下限，还企图离间我和小李互相信任的关系，越是挑拨我们越是要团结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公关有实力投诉无反馈&#34;&gt;公关有实力，投诉无反馈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经买了2万多元网易猪相关的产品，离职后还有几千块没消费完，找熟悉的前同事办理退款，他们很不乐意，找各种理由借口拖延了1-2个月，而且出言不逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得没必要和猪场的任何猪队友对话浪费时间了，于是投诉到12315，很快就乖乖地给退钱了，只有市场监管部门能让他们老实点，但是在中国目前的市场环境下，更多地约束规范商家的行为是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把被网易公关删除屏蔽的材料投诉至12315网站，并拨打投诉电话，但是等了很久都没有反馈，确实也印证了市场监管部门的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有朋友说，类似网易猪场这种案例就是典型的“吹牛不犯法”，在中国的司法体系中《广告法》和《消费者权益保护法》无足轻重，惩罚力度不够，坑蒙拐骗造假的案子太多了，政府根本管不过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时很多同事还在这个部门上班，有人和我倾诉来城市工作养家的不容易，听着要人动恻隐之心的样子，和同事的平常私交不多，但关系总体还算不坏，我也不想无辜影响到他们的饭碗吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场4: 比熊猫还幸福的猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;什么是动物福利&#34;&gt;什么是“动物福利”？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年中下旬的一天，我翻着各种网络文章描述的猪小花的“傲娇显赫的出身和安逸舒适的生活方式”，感叹世间造化弄人，以三石的实力和情怀，无人怀疑他应该可以做到网易媒体描述的“人生不如猪生”，“傲娇，尊贵，显赫，人不如猪”这些词太粗糙了，充满了文人和小资的酸臭调调，远远配不上猪小花的精致尊贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个文理兼修更偏理工科背景的职场人，我偏执于找一个科学精准的词定义某种生产方式和标准，由于经常把“行业标准”挂在嘴上，我在进入养猪组的第一个月，被大家冠以绰号“行标”的美名传开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我很快在网络上搜索到一个很生僻的词—“动物福利”，简直完美阐释定位了猪小花幸福的一生。“动物福利”直译于英文animal welfare，这个舶来的新概念有点生硬拗口，在中文网络里尚未普及，目前还没有更合适的词，暂且就这么叫吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止此时的2016年中下旬，我在农业+互联网相关领域已经干了6年，由于IT背景，搜集和分析资料非常熟练，跑的地方也特别多，经常像百科全书一样地给行业里的老板们做报告，眼界和知识面不能算狭窄，但我确实孤陋寡闻对动物福利毫无认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后在MOOC上又找到“动物行为和动物福利”系列的网络公开课，用周末和业余的极短时间学完并通过测验考试，开始对动物有更进一步的了解，这个时候我还没有机会进入农场亲眼看见猪小花，对于猪小花的“动物福利”的想象，一切都是基于网易官媒的美好描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着我找到英国的一家公益组织，&lt;a href=&#34;https://www.ciwf.org.uk/&#34;&gt;世界农场动物福利协会CIWF (compassion in world farming)&lt;/a&gt; , 翻阅了其网站上大量非常棒的资料，我又开始感叹在世界尚未普及人类福利，还处于追逐个人财富和野蛮原始的肉食丛林法则的社会阶段，以英帝为代表的发达国家早就已经上升到民众普遍关注动物福利的超越后现代文明的社会阶段，我有一种迫切要求进步追英赶美的想法，这要先从解决我们中国市场上的民众普遍认知开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文网络上有不少未经许可直接复制抄袭的材料，大多质量都粗制滥造，且不能与原作者建立深度关系及持久获取更优质内容，因此我做的项目都特别建议有版权意识的合作，即使是在公益领域也应当规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIWF英文版网站看起来设计时尚功能齐全动态更新及时，但当时的CIWF中文版网站像一份破破烂烂的旧报纸，不单版面陈旧，中文资料也很稀缺。不知道为什么，后来中文站已经改版看起来整洁了，但是英文站和中文站取消了相互的链接，似乎要脱钩？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从中文站中找到10多个经典的动物科普视频，分辨率质量都不高，且对比英文站上的原版视频和资料，发现中文版是删减不完整的，我有过去6年在农业农村和环保领域的多个国际志愿者项目的经验，可以帮他们重构中文网站，并将视频重新编译成完整版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后带着美好的憧憬，我兴奋滴联系了英国协会CIWF总部，说明来意，希望获取他们的授权，将其网站上优质素材转成中文版本以方便中国用户阅读，对方很爽快地答应了，并介绍其中国区代表给我认识。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;协会的限制&#34;&gt;协会的限制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据介绍，该组织在中国已经推广10年，早在1-2年前就已经与网易农业部门打过交道，其外籍专家和工作人员也曾参观过味央猪场（但未接近核心的母猪区），一直是浅浅的交流，没有实际推进合作的业务，他们也都很好奇网易官媒宣称的世界一流先进的高福利的猪小花是怎么养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我找网易味央的领导和同事们聊这些事，他们表示早就认识英国协会的中国代表了，也想通过该协会和国际领先的研究机构合作，但是国内没什么实体案例，公司里也没人有这个经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都认同动物福利确实好，英国协会的材料和精品视频公开课很稀罕，在国内网络上几乎找不到，国人对此无概念，初期在网络平台上没有什么流量也很正常，但能在这个细分领域开创先河也是很不错的，如果等全世界都在做得成熟了，那我们还能有什么机会？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与英国动物福利协会的联系就到此为止，仅仅是认同和欣赏而已，这么好的事，我想总得有个改进吧。动物福利于养殖企业而言，对内属于生产部门的工作，对外是市场宣传部门的职责，两部门均非我的工作范围，不过，凡是我认定的事情，必定有办法让其和我有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我花了1个月的周末和晚上时间，运用之前编译视频的经验，加上几个志愿者朋友协助，把英国协会网站上英文完整版的首批10多个视频和一些PPT课件的中文版做出来，这些材料先给本部门的领导和同事看了，他们觉得不错，认为再多搞一些做培训吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我将这第一批编译的材料交给英国协会CIWF，让他们提提意见，希望尽快重新发布上线吧。然而CIWF表示自己没有在中国发布材料的权力，由于英国协会和中国本土的动物福利协会ICCAW有合作协议，必须转交给ICCAW审阅通过后才能在中国发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等了一段时间，收到中国协会ICCAW的回复：有2个视频不许发布，涉及“动物基因工程”，“少吃肉，吃好肉”的题材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为信心满满地得到赞同，没想到把我们志愿者劳动成果拖这么久不让发布，10个里面要删除2个。我问了协会的领导，为啥那两个视频算违禁呢？回答语焉不详，大概意思也没说属于违禁，只是认为现在不合时宜，总之敷衍了下我们提出的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于英国协会CIWF的中国区工作人员很少，主要通过中国协会合作推广业务，全称为中国农业国际合作促进会动物福利国际合作委员会ICCAW（名字太长，不容易记），这家中国协会ICCAW相当于是英国协会的中方全权总代理，中英双方协会合作，英方CIWF提供专家智库和先进技术的研究资料，中方ICCAW负责企业资源对接和市场推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12 &lt;a href=&#34;http://www.iccaw.org.cn/a/tonggao/20161110/127.html&#34;&gt;(第四届）中国动物福利与畜禽产品质量安全论坛&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国协会ICCAW的主持下于杭州召开，网易猪场作为企业会员也受邀参加，在协会领导的撮合下，网易似乎加大关注力度，与动物福利协会建立密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概从2016年下半年开始，陆续看到网易新闻等媒体上对外宣称“动物福利养殖”，丁磊也经常和媒体提这个概念。我不知不觉中成为协会和公司之间的项目联络员，感到心想事成了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;协会和企业都想投机&#34;&gt;协会和企业都想投机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自从与协会建立常态化联系后，我开始频繁接到各种活动信息，协会经常追过来要求在网易的媒体平台上推广，这让网易农业部门的倪总很厌烦，用他的话来讲：“协会和外面的合作方的就像狗皮膏药一样，见了网易就想贴上去，都想上猪小花，蹭网红的流量”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现交往过程中双方都有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易领导吹嘘过甚：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起因是网易农业（味央）部门在对外公关时，有意或无意地这样明示或暗示公众：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.丁磊不差钱，投资农业有情怀不为赚钱，只为探索先进模式并免费贡献给社会；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.丁磊亲口说自家的猪小花像熊猫那么幸福开心，符合动物福利要求；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.网易有中国最大的媒体新闻客户端平台，有传播能力；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;由于混淆概念，协会和外界以为味央就是等同于网易，是同一家公司，他们看中的是网易的媒体传播能力，而不是看中味央这个品牌，味央在协会的会员企业中算是起步最晚的最小的品牌，仅仅因为它出生就有个好爸爸 - 丁总裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;味央正是利用了他们的无知，在交往谈判的时候，就经常拿着网易这面大旗虚晃一下，外部不明觉厉的人就信了，以为百万千万级以上流量的媒体传播事件是味央自己随时都能发的，以为从此跟着猪小花一起开会搞活动就能让自己家的品牌也带着飞上天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;协会和外界不明白：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有一些非常浅显的道理，在逻辑上就是讲不通的：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1.网易下属的各个事业部门都是独立的企业，虽然都打着同一个网易标志，其他兄弟单位去找新闻部门要流量资源，一样需要谈判和利益交换，那些媒体流量广告位置都是白拿的嘛？不过味央相比外部寻求合作唯一的好处是，找到新闻媒体相关业务联系人更容易点，仅此而已，除此之外无任何优势。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.农业部门只是一个搞生产的单位，其本身并不具备传播能力，即使丁磊为猪小花撑腰站台代言也没用，即使从2016年初到2017年中的一年半里，办公室人员增长了5倍，脱离了资深的网易新闻等媒体平台支撑，农业部门也根本不可能在极短时间内爆发营销大事件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.味央农业部门自己也还在想办法怎么做推广呢，猪小花苦于自己都不能尽早飞上天，为什么要带着协会里都是冤家同行的其他会员企业上天啊？哪里有办法给协会和其他同行做免费公益推广的道理？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在一次和动物福利协会领导会面的时候，我将以上这些道理和他们解释清楚了，不知道他们是否理解，是否转变思路并放弃“蹭流量”的幻想。当然，他们听到这话很惊讶，一般不会有人这么直白说出来。如果双方一直都遮遮掩掩，海水总会退潮的，裸泳的伙计迟早要见光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从网易的媒体对外宣称来看，丁磊时常发声讲“高福利养殖”，声明是采纳“动物福利”标准做生产管理标准，给公众留下印象的是这个确定无疑的基调。倪总经常让我找相关材料，他们确实想要掌握更多材料，但是并不想投入资源做这些事，他想通过与协会合作，甩手给协会干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会想蹭企业的名气和流量，而企业想蹭协会的虚荣和名誉，于是双方心照不宣各取所需，一起联手给公众表演起了太极，这是我当时没有意识到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会和网易领导多次磋商，开了很多会，通了很多电话，双方都认为这个“动物福利”公开课的工作是有价值的，那就继续吧，谁都想要对方给自己一个结果，但是谁都不愿意投入资源去做这件事，谁也没有行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是最后这活儿都挤到中间联络人 &amp;ndash; 我这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都知道协会是空壳，没人没钱，做任何事都是靠会员企业的赞助和志愿者公益支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过协会可以维护对外的关系和门面，但是不能一直维持在口头上说说，而没有实际动作和成果，这里企业的责任更大，企业这一方不好推脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想了个办法，网易公开课不是三石的心头好吗？但一直也没做起来，利用现成的公开课平台，引进欧盟和美国的“动物福利，农业，环境，食品安全”相关的视频资料，没准能成为网易公开课的一大特色，因为农业食品类的主题内容目前各中文MOOC大公开课平台上都很少。网易和协会都没人没钱没资源投入，那我就去招募并培训一批志愿者，干起来再说吧，这个我很内行熟练了，以前干过不少类似项目。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;招募志愿者&#34;&gt;招募志愿者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年12月，我创建网易公开课的动物福利字幕组，一人之力有限，主要通过网络招募志愿者用业余时间做翻译和资料整理，华南农业大学的小李同学应征成为志愿者中最得力干将，战斗力超强，因为出色的能力表现，在公司2017年应届生春招的时候，我推荐了小李，她顺利通过网易HR和总经理的面试，正式入职网易猪场生产部门，我算是小李同学的引路人。
（此处埋雷：未曾料想，小李给网易和协会做志愿者近半年，入职之后，她被分配到农场养猪，但是只工作4个月被辞退，小李发文章披露网易猪场真实内幕被全网封杀。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小李等志愿者的努力下，编译了数十集环境，农业和动物福利相关的视频公开课，每周发布几个到网易味央的工作群里，征集大家意见，有部分同事觉得很好，能开眼界或学到些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与动物福利密切相关的市场部和生产部的主管同事没有反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先找2位市场部主管同事聊这个工作（其中一位是被封为污王的SH同学），发现他们对此态度是“不支持，也不反对”，还反问：“做动物福利能给市场部门带来什么？你能帮我们带来什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不提怎么一起合作的方案，也不配合我的工作，被动等着我通过这些动物福利的材料，搞宣传给他们带流量。我提出做传播的方法是从这些基本功开始，这件事对社会和公司是有长远价值，急功近利是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以出现一个怪异的现象，网易官方媒体和味央市场部一直都是自说自话“我们家的猪小花如何如何高福利”，但是拿不出详实的生产标准和数据，具体做了哪些动物福利举措的证据缺失，也没有经过行业协会专家的检验认证，语焉不详含糊其辞。它的口（市场部门）和身子（生产部门）是不同步的，割裂的不同体系，这怪谁呢？要么市场部门交给我来管，看我怎么整它们吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种状态的实质上就是市场部门对动物福利不感兴趣，没人想看这个主题的公开课等材料，没人对这个上心，他们感兴趣的是仅仅想借动物福利之名，做一下宣传和品牌包装，却不愿付诸行动和投入具体实操，典型的“嘴上有态度，行动很诚实”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生产主管的怨恨&#34;&gt;生产主管的怨恨&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017年元旦年会上，我又找机会与生产部门的同事聊，生产部主管周X（即后来小李的上级领导）说：“动物福利？做公益对我们有什么好处？我们不招吃闲饭的大学生搞这个……”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸亏我是招志愿者做的，没有给公司带来什么负担，否则也要被他们当靶子打了，当时我想，这样的生产部能做出三石想要的“匠心”产品吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场3: 猪肉还没吃上就要辞职了</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm3/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;与副总裁通信&#34;&gt;&lt;strong&gt;与副总裁通信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;之所以找蒉总而没有找其他人“谈工作”，因为能找的人已经到了天花板，均徒劳无用，农业事业部（味央）总经理再往上就到了丁磊，蒉总是新加入的高管，第一笔投资1.6亿据说是通过她融进来，她应该做过公司的尽职调查，可能更清楚一些情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许大部分人看到这里会说，你不算高管，有什么资格了解最源头和核心的事情？这不是你这个层级该管的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这种话的人不了解美资上市公司、萨班斯法案（SOX）及其监管机构美国证券交易委员会（SEC），网易是纳斯达克上市的，其下属每一个员工包括扫地的清洁工都有责任义务监督防范各种内部违规违法风险，在签订入职协议的时候就要求员工亲笔确认知悉这一规定，而且每年都有萨班斯法案404条款培训，很多职场人基本素质堪忧，不把这个关键问题当回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅美资，中国也不是法外之地，参考一下在那些被罚款、摘牌、破产的知名大公司，如：安然、三鹿、瑞幸 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使咱是一个职场小白，天性使然，就喜欢真实地工作，最日常表面的事情都和我遮遮掩掩，我就越想知道鬼鬼祟祟背后到底藏了些啥啊？不为公司着想，也得为自己的前途着想吧，我们在这里花的时间不是公司支付的这点工资买得到的。听不懂？那也别浪费时间看这些文字了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁给点利益给谁干、谁给钱就帮谁说好话，那真不如猪小花，被宰的时候还知道叫一下，确实“人生不如猪生”，三石诚不我欺！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中我们不少职场人就是被当成蒙眼绕原地转圈圈的驴，转了一年也不知道磨盘里有啥，可我们是人不是牲口或机器，让干嘛就干嘛，是个正常人就应该问“为什么？”，要求知情权，然后才有发展权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我给蒉总发了封邮件，内容几十个字简单介绍自己和希望“谈谈工作”，过了几天她回电话和我聊了会儿，并爽快地主动提出到杭州找我面谈，但她几乎同时将我发邮件的消息告知农业事业部总经理N总。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午N总突然找我谈话，透过办公室玻璃门看到HR沈X也在，他们显得紧张，我事先有所心理准备，预料这次会面谈话不祥，悄悄按下手机录音键，然后开始了一段对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总经理：”你太自由了“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N总第一句话就说“你太自由了 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啥意思？我没听懂，没想过“自由”和工作之间的关系。然后听他们前言不搭后语，逻辑混乱，大意我听出来了，就是拐弯抹角地说，我不能越过他和新上任的蒉总聊工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HR：”要啥证据？不必看了 …… “&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着HR沈X开始提，我日常工作哪里不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我入职已经1年8个月，HR和我只谈过2次工作，第一次是入职，这是第二次（离职），以前都是夸我工作哪里干得好，从未听谁提过我的工作能力不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我表示“ 哪些工作不行，有证据吗？电脑拿过来，把不行的工作摊开来看看？”，他们俩先后附和着说“要啥证据？不必看了 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他们的对话模式像机器一样，单向传话，不听我讲，不管我说什么都反驳，直接给定性扣帽子，像个撒泼打滚的孩子一样说“你就是这样的”…… 各种耍赖，刁蛮狡辩，强词夺理，无根据猜测，思绪颠倒，“穿小鞋”和施加情绪压力，一系列骚操作让人叹为观止。这是我头一次感到坐在办公室里的每一秒都是精神污染，他们就是有这样的神奇能力，当时觉得这俩货就是神经病和疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对这种语无伦次的对话，刚开始很诧异，然后有点同情，没有生气只是有些恶心，我没怎么说话，耐心地听（录音）着，不打断对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我日常所有的工作和会议谈话都做记录，不怕混帐耍赖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反观这俩位总经理和HR，作为管理层的工作有清晰日志吗？组织管理和团队建设怎么搞？年终总结发奖金依据是什么？靠和谁谁关系好坏的感觉评估？这些工作都是混沌状态，我们许多同事都不知道他们这大半年在干嘛，经常开会都是嘴巴讲讲不会做记录，攻击对方的时候连小尾巴都不知道怎么揪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总经理：”不要对外讲 …… “&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N总最后一句话稍压低声音：“不要对外讲（猪场事情）…… ”，一种无法描述的神情，又像是恳切地希望，说完就要走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爽快答应“放心哈，我不会八卦的 …… ”，主动伸出手和他握了一下“猪场那边，保重 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心想：唉，就这水平，不需要8卦，只要2-3卦，你可能就得挂了，内部和外面多少风言风语的私下议论，别人给暗卦，我给明卦，明的和暗的对比下，哪个更厉害啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胆子也忒大了，还搞这一套鬼鬼祟祟遮遮掩掩的造假吹牛，现在都什么时代啊，信息互联网发达，有什么瞒着掖着的东西传不出去？你有什么资格，有什么能力堵别人的口？怎么躲得掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续冲向万劫不复的深渊吧，成年后的人生重大错误基本都是自找的，走着瞧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HR：”给你机会工作，应该感谢N总 ……“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来轮到HR沈X独自表演，在这最后有限的几分钟对话里，她的谈话重点主题之一是：“N总给你机会来这里工作，应该感谢他 ……”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得HR的思路不对，我愿意来这里工作，是不是他们更应该感谢我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该效忠于公司，效忠自己的价值观和理想，遵循公司的法规和目标愿景，为什么是效忠一个我们大多数员工根本不了解，不看好也看不懂的总经理？公司是他们家私有的吗？HR和总经理一点常识都没有呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;员工没有公众事务的知情权，连普通消费者都不如。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;被辞职&#34;&gt;&lt;strong&gt;被辞职&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;HR还强调要求：不得再和蒉总联系 ……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和谁联系需要通过你来监控？我当场鄙视了HR一下：“本人情商比较低，入职之前就说过了……”。说我工作能力有问题，是侮辱诋毁，若说情商低，我很认同并以此为荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HR很惊讶生气，继续问我找蒉总干嘛，甩下最后一句话：“…… 写辞职报告吧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“没问题，下午写，大家后果自负…… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的目标是想知道猪场那边困惑已久的诸多多问题的答案，他们不可能告诉我，HR根本听不懂我在说什么，就没必要再多废话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头一回对我的工作挑刺找毛病的真实意图是为了阻止我和蒉总通信，折腾这一场，这最后一次谈话持续约小于30分钟，我当时只想尽快离开这个环境，还有更重要的活儿抓紧时间去干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当天下午就写了邮件给HR和总经理：看不到公司和自己的未来前途，请辞。
HR沈X特别希望我不要闹事早点消失，催着短短3天之内赶紧办完离职手续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再联系蒉总2次没有回应，我及时整理了工作记录（揪他们的小尾巴），自然理直气壮，没有纠结和为难任何人，交接工作也非常顺畅，为了不对其他同事产生影响，没有和任何人讲，在我前后有多位都是这样悄无声息地消失，别说开欢送会了，连个招呼都不打的离职方式肯定是不正常的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场2: 去给丁磊养猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2015年末，我接到猎头的“生鲜农产品电商”工作机会的邀约，把我推荐到传说中的丁磊养猪的神秘部门- &lt;a href=&#34;http://www.weiyang.cn/about&#34;&gt;网易（味央）农业事业部&lt;/a&gt;，和2名高管聊了几轮感觉都不错，谈到自我评价，记得当时我说自己“啥都还好，就是情商比较低，很多时候说话办事很直接”（这为后面发生的一些事件直接埋了雷）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.1月初正式入职，开始了在网易猪场的一段奇葩经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;内热外冷因为猪小花我受到歧视&#34;&gt;内热外冷，因为猪小花，我受到歧视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一年，一切庸庸碌碌平安无奇，我有多个头衔“资深农业专员，平台运营专家，产品经理”，因为在杭州的办公室做的事情很多很杂，类似综合项目管理和平台规则等琐碎事务相关，由于农场封闭不对外开放参观，内部员工包括农业事业部的人，也没几个人去过。不单在公众的印象中，包括对内部员工的印象中，网易猪场一直都是神秘的，挺有新鲜感，没人讲得清楚猪场在干嘛，据说在鼓捣黑科技。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看媒体上各种报道宣传，这是一个高大上的项目，网易在互联网界获取猪场的尊号，不单网友很感兴趣，经常走在园区有其他部门同事看到我们工牌好奇地问“是不是养猪的？怎么去农场玩？”，然后引来一阵欢笑，那感觉全世界的人对我们都有好感，这简直是最好的职业，似乎整个科技园区的姑娘都想要嫁给养猪的汉子 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔出去参加一些活动，这才发现，以前的印象都是自嗨，业内同行对这个养猪部门的评价似乎完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;展会论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年都有几次畜牧业展会论坛，刚开始遇到同行我都很高兴上前打招呼，对方接到名片一瞧，有不少人的反应迟钝或表情凝固，后来了解到，人家对网易有意见，他们说：“&lt;strong&gt;丁磊公开在网上攻击我们，全中国别人家的猪都是劣质的，就网易是最好的，而实际网易也不咋地，只是有钱，有互联网媒体资源，敢于做夸张的广告……&lt;/strong&gt; ”。 我当时理解，这纯属污蔑造谣抹黑，“同行冤家”不团结，见不得人家好，羡慕嫉妒恨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大学招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春招到国内top3的几个农业大学去招聘，一位畜牧业的知名学者先说欢迎欢迎，面对一大群学生画风一转：&lt;strong&gt;你们老板，很多说法不靠谱，我们多年前就打过交道，有学生去过网易农场，和网上报道不一样，不是那么回事……&lt;/strong&gt; “，这一回让我很尴尬，我没去过农场，怎么知道它咋回事啊？我开始怀疑人生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后应邀去浙江大学参加活动，我是其中一个发言者，一些非农业专业的学生也在现场的交流中，拿着话筒对全场百十来号人公开说“&lt;strong&gt;网易养猪就是个噱头，到底怎么样呢，我知道的 ……&lt;/strong&gt;”，现在这些小同学很厉害，好像啥都知道，谁都敢公开怼了，我还是啥都不知道，这再次加深了我的焦虑感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公司里不出门，我们受到热情相待，志得意满；出去了被人泼冷水，我受到了侧目歧视，才知道这头猪得罪了不少人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这感觉就是，内热外冷，冰火两重天 ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;公众不了解网易猪内部人也不知情为什么&#34;&gt;公众不了解网易猪，内部人也不知情，为什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;三石老板可能无心一句话，我们就得替他背黑锅，在江湖上难做人，还自以为高大上的科技互联网公司很牛呢，名声这么坏却没有自知之明，我们是不了解外面世界的井底之蛙，其实人家早就知道状况了。但我一个不知情的内部人很无辜，真不知道发生了什么，难道一切无法证明吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2016下半年开始，好多次试探着找味央总经理N总问？不可能，明摆着谁要说味央的不好，他立马跳起来反驳，你得天天夸，鼓励他才行。找其他员工问，一个个都对“老板说了我们是最好的”深信不疑，要么说他们没有去过农场也不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我说服自己：谁家没毛病？谁也不是完美的，只要还在不断努力改进就是好的 …… 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我早出晚归，周末加班，热情服务，工作卖力自不必说，还要舍得在自家的产品上花钱，其实我不怎么喜欢吃肉，为了支持本部门事业，买买买，一年时间里我前后几次订了2万元味央猪产品，包括礼品卡和2017年3月的众筹，公司有1万人，即使一半的人像我这样买，众筹早就突破1个亿了，官方公布的众筹金额不到2千万，可见绝大部分味央粉丝还是外部的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就这德行，经常看到网上谁文章或视频做得好，下面有二维码的就点赞打赏，有时钱包里只有10块钱，也要拿一半出来分。你要相信它是好的，直接拿现金支持，别光嘴上喊好好好，却没有实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入该部门将近1年左右，我有自己的独立思考和看法，不再迷信官方媒体和近在咫尺的身边人的话，我想知道：三石老板说的话有没有谱？网易猪到底用不用药？养了多少头？对于我这个局内人，这些都是个谜……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时就我所知范围，无论是外部公众，还是内部的人，大家都不知道网易猪是怎么养的，我特别想知道为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;见到“真实的”猪场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有很多次在大小场合提议，把各种团建会议，周末户外活动放到农场去，我就好这口，但是始终没有获得批准，总经理答复说还没准备好，终于熬到来年，接近猪场的机会到了:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;猪场直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://c.m.163.com/news/l/120854.html?w=7&#34;&gt;2017年3月28日网易猪场直播-丁磊对话吴晓波（重点请看第70-90分钟处）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在直播中丁磊说，中国每年6亿头猪，那么多猪场这么多年，没有哪一家敢直播的，里面有很多见不得人的事，养猪的人不吃猪肉，网易在行业首创敢于直播的猪场，他还鼓励所有行业都能直播。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;就冲着老板的7年磨一剑的精神，我于是继续买买买，很钦佩丁磊作为公众人物仗义执言，揭露行业黑幕，担负企业社会责任，环境责任，并且他非常明确公开承诺表示：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网易已经做到世界数一数二的猪场，包括动物福利，能经受全世界的标准检验，最高效率，最低成本，最环保。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;直播那天我在忙别的，没有盯着线上实况，活动结束后我反复看了两遍录像，&lt;strong&gt;发现一些疑点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**网易猪场官方仅仅直播过这一次，并没有长期在农场安装摄像头做实时直播，这能算什么直播公开呢？**如果直播完了第二天，他就把农场的很多日常真实的场景改掉呢？当时我还问了总经理N总，网易青果摄像头我家里也安装啊，农场装上也不贵，为什么没有？他没回应我。 而且只给大家看局部比较容易打理的搞得很干净的“育肥猪”区域，能给看看核心的“妊娠母猪”区吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国肯定不止这一家猪场或农业公司做了直播，其他养殖公司早就有做过直播的，因为没有网易的名气和媒体渠道，观众没有网易的多，怎么可以说网易首家？&lt;/strong&gt; 显然网易按照惯用的娱乐业手法操作实业生产，因此后来猪场直播遭人质疑“噱头作秀”也是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**最高效，最低成本，最环保，单就这几个“最”就已经违反广告法了吧。**丁磊光顾着和吴晓波对着网友吹牛了，没有意识到这几个夸张的“最”是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听大佬谈话，也要带着自己的脑子，不能被他们忽悠瘸了，作为一名置身事内的员工更应该理性客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当时我替三石老板的表达方式着急，农业事业部那么多工作人员在旁边，怎么就没人给纠正一下呢？而且他们之前有很多交流，养猪都7-8年了，说话能成熟靠谱一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次直播同时的众筹金额线上公布的数字再创新高，身边大多数同事都在欣喜狂欢，好像眼看着就要公司上市股价疯涨大家都跟着分钱一样，每个人都庆幸自己加入一个有前景的好公司，冲上人生巅峰迎娶白富美指日可待似的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分不在一线工作的员工和消费者都是又傻又天真的，以为老板说的都对，相信老板的实力能做到，没有人会怀疑，毕竟他是中国排名前五的富豪，网络大V。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天下班后，我一个人坐在僻静的靠窗工位里，冷眼观看这热闹的场景，集体狂欢背后的种种隐忧，不靠谱，不可证实，无法信服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然不知道为什么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公关文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，看到同事写出“人不如猪”等系列网红猪小花的推文后，感觉那种借着网易丁磊名号的狐假虎威，自我吹嘘浮夸很打脸，全公司的人都在转发文章，我就没转，还对市场部做设计和文案的同事数次提出过公开质疑，当然没少遭遇同事的白眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易味央的部分公众号文章:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755972&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a7d175a2a62ed7767750e1665992c608&amp;amp;chksm=f3b7494fc4c0c059c3b9543843192618eee26c60d0536253517b3e56d3feada138200c40e42d&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227FC4EUIMGzu87SXqNPpvg#rd&#34;&gt;别不信，你的人生也许不如这头猪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MDE2MjIxMg==&amp;amp;mid=2650755792&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=59a35d72681dde3e3428c7de3b6af022&amp;amp;chksm=f3b7481bc4c0c10d17250f20541cd1e0ade2ff148884f525de5872455f124aa26b8aa6e5307b&amp;amp;mpshare=1&amp;amp;scene=1&amp;amp;srcid=0227ehapvVU4qBFjt0o4mS3b#rd&#34;&gt;领导：这有一份现象级猪肉的年终总结等待您的检阅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/25747948&#34;&gt;网易养猪7年的光荣与梦想都在这了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得罪人在任何地方都很难混下去的，这是常识，如果遇到这种情况不能改进，工作于我无多少价值，还能混多久呢，我非常明确这一点，轻言放弃很容易，但不忍前功尽弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入职第一天，某位长者淳淳善导说“在网易要夹着尾巴做人”，都进化成人了，没有尾巴，怎么夹？尾巴作用是什么呢？（1年后离职的时候悟出来，尾巴是用来揪的，总有人会长尾巴被人揪住）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续盯着发问， 等待深入的时机来了 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;维修设备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事发生在2017年4-5月份，因为猪场进口的自动饲喂设备的故障问题，积累得久而未决，农场那边据说顶不住了，从公司找人去没搞定，然后提前几个月预约了设备厂商来解决，于是让我接上荷兰的工程师去农场检修设备，两天扫荡故障写了一份30多个关键bug的报告，对比3月份直播，这才发现原来如此，外界传言不虚，只是我们内部员工一直都不了解内情，更确信网易官媒有虚假宣传误导之嫌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水处理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这第三件事，让我严重质疑农业事业部及猪场生产负责人的职业能力和素质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.6月份接到环保工程师水处理数据（我和他们来往邮件核实了2-3次，确认当时发送的数据应该没有错），根据各种国标（国家畜牧业污染排放标准和饮用水标准）对比发现，国标的检测工艺方法与味央可能不同，而且味央多个关键指标空缺或低于国标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此味央还不能说其处理后的水质达到饮用水标准，甚至其宣称的符合《污水综合排放标准 GB 8978-1996 》一，二类水质都存有疑问的。这需要相关水处理机构给出中立的客观专业报告，而不是单方面宣称自己品质如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把对比结果以邮件“网易味央安吉养殖场水处理情况与国标对比”，发给总经理和农场生产管理部门相关负责人看，并当面询问，他们始终没有回应。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网红猪场1: 风口上的猪</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/weiyang/pig-farm1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大佬饭桌吹牛随， 自夸海口事成堆。 下属瞒欺真狂妄， 资本媒体吃瓜肥。
网红天价挥霍尽， 资不抵债苦中飞。 作茧自缚局中陷， 血崩雪花无谁罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易养猪这件事，除非今后三石闭口不谈，从新闻中逐渐消失，接受现实，默认自己的狂妄无知吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;若养猪事业不再长大，一直都小小的还好，做大了结局反而更糟糕，很有可能步瑞幸三鹿之类的后尘，因造假违规违法丑闻自此跌落神坛，我们可以预测未来几年的走势，其农业部门某些背锅侠可能得入狱背锅，或在圈子里终身留下恶名，并赔上一大笔钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从根本而言，是创始人或体制决定了为什么是今天这种现状，造假欺诈已经写入猪小花的基因，创始团队已经彻底换血了，把后续团队全部换血依然如故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上成功的方法各有不同，但失败背后的缘由都是类似的，这是一个现代科技公司管理失控的典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人作为项目中的亲历者，已于2017年下半年离开，还时不时接到各方询问，有意向投资养殖业的老板问：“网易猪养的到底咋样？”，想吃肉又不差钱的朋友也有问“值不值得买？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私下里零零碎碎讲费时间，把过往经历的一些笔记整理下，集中分享，从源头说起 ……&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;现象级的网红猪&#34;&gt;&lt;strong&gt;现象级的网红猪&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从2009年到现在，网上关于网易养猪的各种热文每年都会冒出来，从未断过，网易官媒有时放出一些消息公布进展，丁磊也经常在媒体上表决心确实想把这个农业项目做好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从2009年到2016年，网易猪拖延了7年才上市开卖，吊足了围观吃货的胃口，但公众还是缺乏对网易猪的了解，就我所在的杭州互联网圈子，知道网易味央这个猪肉品牌的人所占比例不高，而看丁磊养猪笑话的人却不少，网络传言“猪没养出来，新闻倒挺多”的现象，这在业界是值得探究的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pearvideo.com/video_1011980&#34;&gt;历时7年，丁磊养的猪终于开卖了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tech.163.com/17/0510/14/CK357VDU00097U7R.html&#34;&gt;丁磊：中国做不出世界最一流的猪，我觉得是耻辱&lt;/a&gt;，原文链接已失效，百度也彻底找不到，可能后来连网易自己都觉得不合适，于是主动删贴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过还可以找到：&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20180331101633/http://tech.163.com/17/0510/14/CK357VDU00097U7R.html&#34;&gt;互联网历史档案&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitaling.com/articles/34448.html&#34;&gt;新晋网红“猪小花”直播首秀，杨洋眼中的黑富美竟是她&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《全球最佳纪录片 | 带你认识真实的世界》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/recognize-the-real-world-from-the-best-documentary-films/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/recognize-the-real-world-from-the-best-documentary-films/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我是纪录片爱好者，几年前和人经常互相分享，裘成向我推荐了她的纪录片清单，她是紐約大學第一個華人食物学博士，涉及食物和環境的跨學科研究領域。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;更多关于她的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://cn.linkedin.com/in/cheng-qiu-28062520&#34;&gt;Linkedin- 裘成&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/cheng.qiu.357&#34;&gt;Facebook-  裘成&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hystnc.com/nd.jsp?id=884&#34;&gt;裘成：营造健康、可持续的生态食农体系，美国的启示&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢她辛勤收集的纪录片，以下内容转载自她的文章。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;全球最佳纪录片--带你认识真实的世界&#34;&gt;《全球最佳纪录片 | 带你认识真实的世界》&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自2019年首发以来，影响了很多人关注了解食物、环境、健康与社会经济文化的真相。新的一年开启，献上2020更新版，祝愿更多地球伙伴醒来，播撒希望并带来系统性转变。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;当今世界有三种人&#34;&gt;当今世界有三种人。&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他们对现实世界有着三种不同版本的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一种人&lt;/strong&gt;，认为工业化、技术治理、消费资本主义驱动的世界是人类社会的唯一可能。他们相信，只要保持经济增长和科技发展，人类遭遇的所有环境、健康、社会问题，都会被不断解决。因此，我们只需“一切照旧”即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二种人&lt;/strong&gt;，觉察到“一切照旧”所带来的灾难。他们揭露问题，甚至埋怨问题的存在，然而不知该如何解决问题。其中一些人因此悲观消极，他们以为，人类或许注定灭绝，地球或许注定灭亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三种人&lt;/strong&gt;，意识到“一切照旧”必将带来灾难，但他们不愿看到这样的结局。他们怀着强大的勇气和信念，努力了解世界的真相、问题的根源，积极的采取行动，希望在意识、机制和文化层面带来人类社会的系统性变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我希望，观看以下纪录片能引导你成为第三种人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们涉及现实世界的方方面面，自然、社会、文化、食物、环境、健康、地球，和人类自身……这些纪录片不单纯局限于呈现事实和信息，而是深入问题，剖析和揭示问题背后的系统性根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，人类所遭遇的所有问题都不是孤立的。无论是气候变化、环境污染、食品安全、贫困、疾病、战争、社会不公，还是第六次大灭绝，这些问题都相互联系，有着系统性根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们只有看到问题的因，才可能从根源去系统性地解决它&lt;/strong&gt;。否则，试图解决问题的同时，很可能不断创造着更多问题。相比接受碎片化的信息和割裂式的教育，花一些时间观看这些纪录片，能帮助你系统性地了解真实的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是一个简单的过程。观看一些纪录片注定会让你悲伤难过。因为，这个世界最深刻的悲剧，莫过于亲眼看到自己的种族——这地球上最具智慧和爱的物种，是怎样毁灭自己和自己赖以生存的星球的。&lt;strong&gt;你需要有勇气&lt;/strong&gt;，去了解真实的世界，了解人类危机的根源。“真的勇士，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血。”，你要有这种勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些纪录片会带给你希望。&lt;strong&gt;你会看到世界各地觉醒的行动者，正在怎样恢复人与自然、人与人，和人与自我平等和谐的关系。他们会启迪你，找到你此生的使命。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了帮助你向外看，了解真实世界；一些纪录片会让你向内看，帮助你了解自己。你必须认识和改变自己，让自己充满光，才能更好的照亮这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;纪录片类别&#34;&gt;纪录片类别&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我将纪录片大致分成了四个类别：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;地球家园 (共11部)；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经济发展（共5部）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;环境、健康与社会（共29部）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人类自我（共9部）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观看纪录片的建议：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1）可以给自己制定目标，如每周观看一部纪录片，以这样的速度认识真实世界。如果你时间有限，可以从加*的纪录片开始看起。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2）在观看纪录片的时候，可以做笔记整理脉络和要点。在片中看到觉得有价值的人和机构，可以进一步搜索和查阅相关资料和书籍，系统性地学习相关主题。最终，希望你能形成自己对某个议题和真实世界的独立思考和系统性分析的能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;注：纪录片清单将会持续更新，可以在“食物森林Forested”公众号的子菜单点开最新版本。也欢迎你向我们推荐好的纪录片——系统、客观、引导人觉醒的纪录片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有纪录片都可以通过网络搜索“英文名+documentary”找到。一些纪录片或许还没有中文字幕版本，希望擅长翻译制作字幕的朋友能make them available to all。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;地球家园&#34;&gt;&lt;strong&gt;— 地球家园&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;—&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;One Strange Rock (2018)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文名：超凡地球；宇宙奇石；被点亮的星球；一块奇怪的石头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第一季共十集）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出品：Nutopia, Darren Aronofsky&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;地球&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/iciatmKQMRMiat7icn4c70rCjBUDggFfzGTojA2H5ZStUlp8g1bc9IIibUTV6Eo26SAiaYCyeibfUDjGvnxtkWOgUpY0g/640?wx_fmt=jpeg&amp;tp=webp&amp;wxfrom=5&amp;wx_lazy=1&amp;wx_co=1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terra (2015)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文名：大地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导演：Yann Arthus-Bertrand, Michael Pitiot&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类历史，人与自然的关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Home (2009)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文名：家园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导演：Yann Arthus-Bertrand&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;地球家园&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;data:image/gif;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAADUlEQVQImWNgYGBgAAAABQABh6FO1AAAAABJRU5ErkJggg==&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Earthlings (2005)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>餐饮方案:采购清单</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/food-logistic-list/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/food-logistic-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一般日常消费和家庭聚餐的后勤保障方案&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;基本原则&#34;&gt;&lt;strong&gt;基本原则&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;食品安全：尽量不在外吃饭，因为卫生健康，若避免不了在外吃，请选择麦当劳或海底捞等有ISO22000，HACCP认证的规范供应商；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;社交关系：多人聚会尽量AA制，才会有可持续的关系，采购详情及时汇报到工作群组；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;烹饪方法：便捷自助做饭，优选西餐；若选中餐，室内不做有油烟的复杂的煎炒烹炸，只做蒸煮，尽量少洗碗或完全不洗，不为备餐耗费超过1个人30分钟的时间和精力；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;食材食谱：购买超市半成品或成品，所有生鲜产品，尽量只买应季和本地生产的，下载一个大型生鲜超市购物app，在线下单，一站式购买，预先12小时下单可以保证送到家。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;采购清单eg&#34;&gt;&lt;strong&gt;采购清单eg:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下为理想的可选项，可以依据人数酌量选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;忌口：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请用餐者自己填写&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;调味品：辣，芥末 ？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;菜品：动物内脏，肉食/素食，香菜 ？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;过敏源：海鲜，芝麻，花生 etc. ？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;蒸：红薯，土豆，毛芋，南瓜，花生等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;煮：饺子，混沌，面条；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;汤羹：杂粮粥；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凉菜：只买品牌的，例如紫燕百味鸡，卤水豆腐，酱卤肉，盐水鸡鸭，烧烤类；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;烫菜：各种新鲜蔬菜（每次不超过3种）开水烫过，依据个人口味拌各种酱醋汁料；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;调味品：欣和系列小瓶有机酱油，醋，油料；丘比大拌菜色拉汁（一瓶包含所有）；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生鲜色拉：生菜，番茄，玉米粒；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面包，意面；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;饮料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凉：泡腾片，类似苏打汽水，凉茶口感；
热：茶叶，柠檬片；
水：家用净水机自制，或超市购大桶水；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;零食&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;副食：咸鲜麻辣味豆腐干；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚果：花生，瓜子，核桃，板栗，坚果炒货类；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水果：本地应季的；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜6: 韭菜配镰刀！</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer6/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听FL的几个专家在培训活动的讲台上滔滔不绝胡说八道，课还没讲完，甲方老板就决定和FL签约，账面上200多万的咨询设计费打了些折扣，他觉得：真！值！……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两天里就观察到的情况和我的看法，也及时给甲方老板都做了客观的陈述反馈，他依然作此决定，当然我也有肯定FL在某些方面的合理性，并非全盘否定。如果仅仅从品牌顾问FL交付的产品外包装和文案来看，100万的东西只要10万块就足够了，请个美术院校的大学生业余做做效果品质还更好，干嘛额外多花90万呢？哪个老板不爱惜自己的钱财？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后我才理解，那额外多花数倍的费用是补偿作为社会人的特殊能力 -&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运用中华民族博大精深的语言文化艺术和儒释道哲学思想，非常熟练地恬不知耻说大白话空话套话假话且将其合理化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;掌握这种能力得至少数十年的江湖经验吧。所以你在这类广告公司看不到几个年轻面孔，这活儿不是一般人干的，上985、211系列正规大学专业里招聘不到具备这样（江湖）素质的大学生，学营销和工商管理MBA毕业即失业，在这样的江湖里找不到工作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也有年龄和经验局限性，当时并没有如此陈述本篇探讨的更深刻的问题，作为参谋只是过来做一下见证，证实了思维差别和年龄代沟有多大，这也符合社会现实，引用当下时髦的话讲：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么样的韭菜就配什么样的镰刀！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不少传统农业食品公司的老板大多是我们父辈的年纪，经历过文革上山下乡饥荒贫苦，和改革开放第一波红利的滋润日子，走南闯北一生跌宕起伏的他们真滴傻吗？生意能做那么大，出得起上百万广告设计费，即使不是很聪明过人，平常也会经营失策，但面对利益时至少不会犯傻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他愿意被这些广告公司割韭菜，因为他可以转手去更好收割广大顾客的韭菜，只要消费者智商还没有提高，这个丛林法则里的接龙游戏就可以一直玩下去，许多人认为营商生态环境就是如此，承认现实的游戏规则并乐意参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都是消费者，所以当我们诅咒奸商的同时，更应该反思自己首先是不是奸商？是否执行双重标准，要求别人都说实话，而自己经常满口胡言？唯有刷新脑子提高认知能力并说真话，才是改善生态环境，摆脱丛林法则的终极办法。羊不要指望狼变成食草动物，而是筑高城墙健身跑步擒拿格斗紧跟队伍及早回家不要落单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为一些行业败坏的现象太普遍，以至于我们不少人经常习惯说“中国×××怎么样”，后来我意识到这样说法绝对化，一棍子把所有人都打死是不对的，只要14亿人中有一个不是这样的，就不能定性所有人都是，所以我们应该改口，不能说“中国×××怎么样”，而是就事论事“×××怎么样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就好比是俗语“一粒老鼠屎坏了一锅粥”，现实情况可能是“可惜一粒米掉进老鼠屎坑”，当然都得被唾弃并倒掉，但我们要肯定至少这一粒米是好的，而不是全盘否定，否则生活还有什么指望？外面屎坑那么多，千万不要掉进去，大家一起来保护好米啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友们，如果你知道谁家有好米的，请推荐给我。也欢迎大家提供类似的欺诈案例，我们一起击破它！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是几年前的见闻和心得，最近翻FL的资料，发现好像变得谦虚了点，更多处title改成了“中国品牌农业首席顾问”，加了个“中国”，而不是默认的世界首席，缩小了霸权的区域范围。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜5: 敢为天下先的国际高峰</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;国际高峰论坛&#34;&gt;&lt;strong&gt;国际高峰论坛&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢策划组织和参加各种大会活动，各种行业动辄举办：&lt;strong&gt;×× 首届×× 国际×× 高峰论坛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳底下无新鲜事，在这种普遍还比较落后的农业和食品行业里，策划活动时总想抢一个”首届“的名号，把人家早就搞过的活动，换一个包装的名字叫”××首届“。品牌策划专家和老板们经常自诩宣告继承中华优秀传统文化，却恰恰相反地一再违背老祖宗的教导，尤其喜欢”敢为天下先“，这不是虚伪吗？中国这么大，都没有走过一遍，怎么就敢宣称子虚乌有的”首届“了？即使真滴做大了，就不会谦虚低调点儿么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动对外发布信息就一种正式语言 - 中文，请个外国专家演讲，现场PPT加点英文翻译，这就能叫”国际“大会了？更搞不懂哪儿来的”高峰“？是来的嘉宾在行业和社会的地位很高？还是话题谈论的问题水平比较高？可能是背景画上抄来的英文summit，然后直接翻译过来叫高峰了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首席顾问的教科书般的成功案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训现场列举了许多经典片段，并写入教程案例中，例如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六个核桃里只有1个核桃不能补脑&#34;&gt;&lt;strong&gt;“六个核桃”里只有1个核桃，不能补脑&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FL品牌营销首席顾问的专家说“六个核桃”这名字取得好，“经常用脑，多喝六个核桃”，让人误以为一罐饮料里有6个核桃，如果你质疑，品牌大师的解释是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说了里面有6个核桃吗？这只是个名字，让人觉得特别实诚，很值就行了！追问那么多有意思吗？谁会追问鱼香肉丝里有没有鱼？蚂蚁上树里有没蚂蚁？这是中国取名的文化，没人这么傻到问这个问题，你怎么就那么纠结，非要追问它里面到底有什么，和别人一样正常消费不好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说得好有道理，还是我国博大精深的汉语言有智慧啊，我再也不会追问“夫妻肺片里有没夫妻？老婆饼里有没老婆？”这种蠢问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来有食品工程和营养学专业的较真网友去查了一下，发现“六个核桃”里面真相只有1个核桃，都是用各种食品添加剂、香精香料和水勾兑出来的，感觉上当受骗了没有？如果想增加营养，请直接食用核桃吧。中医说法不靠谱，核桃并不因长得像大脑结构就能补脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民和工人本来多老实巴交地做东西，结果来了做市场品牌广告包装的，自以为有文化，教人家一些怎么使坏心眼，利用文字游戏，吹嘘夸张，虚假宣传等花招，把整个社会的风气都带坏了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;茶山只60岁大妈没有20岁村姑&#34;&gt;&lt;strong&gt;茶山只60岁大妈，没有20岁村姑&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;茶叶是一个传统的大品类，品牌顾问的案例集中自然少不了，又到春茶上市了，往年我都有到产地去走访，品尝和采购，今年因疫情被耽误，我于是想到茶产业的一些关键问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劳动力短缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家知道农村现在没什么青壮年劳动力了，而到了农产品集中上市季节，更是劳力短缺，发动所有的男女老幼上阵，这一阵突击救火地折腾非常辛苦，但是农民并赚不到多少钱，不少人还因此落下一身伤病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;卫生质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是劳动密集行业的关键问题，农民没有用纸巾搽鼻涕的习惯，包括在野外上厕所，大多也没有洗手的条件，所以这搀着汗水，泪水，鼻涕，口水的茶叶，就是城里人的日常喜爱的消费品，而且明前茶还得卖个高价，江浙一带富庶之地的茶叶动辄卖几万块一斤，其生产过程和卫生质量也不过如此；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虚假广告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多知名茶叶产区的政府形象宣传片上描绘的是山好水好的江南美景，采茶的是穿着传统兰印花布背着小竹楼的年轻村姑美女，实际上他们找演员摆拍的，根本就没有年轻人参与，都是上了年级的大爷大妈，一把鼻涕一把口水的在田地里唠嗑，顺带着一把茶叶撸进脏兮兮的筐里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;碎兰花布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是茶叶，只要是我大汉族地区的山货土特产农副产品，包括菌菇药材水果等等，形象代言人统统千篇一律一如既往的碎兰花布竹篓村姑，好像我大汉族的姑娘们没衣服可穿似地，其实衣服也只是个外包装，哪有食品卫生安全问题更厉害呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对大多数还算慈祥的采茶大妈没什么意见，而是每每想到茶山上看到的真实场景与宣传品广告画册上的反差之大，感觉就像周星驰电影里喊一声美女的那个回头，让人心有余悸跳河自尽的冲动。如果消费者了解真相，就不会花上万元买这些茶叶了，不再上这个当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为理工男总有办法，为了系统解决这个问题，我找到像理发器一样的采茶设备，可以将老叶子和新叶子一起批量剪下来，后续用一个标准流水线工序分选出来鲜嫩叶子就好，所有人要穿标准的工作服，带上手套和口罩，按照ISO22000和HACCP的规范操作，不允许裸露的皮肤接触一片叶子。冬天像修篱笆一样把茶园修剪整齐，春天就能冒出相对整齐的很多新嫩芽，一次能够剪下更多的嫩芽，提高作业效率，减轻采茶工的劳动强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种更高端的装备，用类似Flexiv高精度力控的自适应机器人手臂，但是机器人太贵了，不过也许能试一试，毕竟知名的产地茶叶动辄能卖上万甚至好几万一斤，现在人工这么贵，质量和品质等问题成了整个行业的障碍，可以和一些知名茶企合作，这应该是中国农业史无前例的创举吧，赶超立顿黄牌就靠它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市面上已经有不少装备，但尚未获得大面积推广，因为茶商的广告里一直宣扬：&lt;strong&gt;手工做的口感才好&lt;/strong&gt;。暗示机器做的属于次品…… 又是这帮万恶的广告策划瞎编胡造的洗脑概念，他们怎么抵挡得过工业化车轮滚滚向前？当全社会都浮躁的时候，为什么农民就不能浮躁一下提高生产效率？让人数千年以来老老实实做牛做马，这是什么叵测居心？这是反智商，反进步，反人类社会，这些品牌营销公司罪大恶极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个正常人，如果产品不行就不要帮人家推广，应该从产业链的源头找问题去解决。而这些品牌营销顾问的操作刚好相反，不是主动帮助去解决，而是只会使坏教企业去遮掩实质问题，花更多成本设计出虚假的兰花布村姑的形象，可惜大多数的茶叶和其他商品的品牌设计都不能免俗地落入这种同质化的造假陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;食品安全和虚假广告有罪&#34;&gt;&lt;strong&gt;食品安全和虚假广告有罪&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道2008年前后，整个中国乳业的名声都臭了，蒙牛是其中一家，但是在FL董事长的几本著作中，将多个类似败坏名声的案例列为优秀典范，这么耻辱的口碑居然可以当做成功案例来吹嘘，关键还不是FL做的项目，FL的图书資料中写的多是别人家做的“成功”故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这么分析蒙牛的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“做好大投入传播，一分钱做事，九分钱宣传”，对消费者心智的强势霸占是靠“钱”攻下来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也就是消费者支付的产品价格中9成用于广告推广营销，真正产品价值不到1成，这种东西还有什么价值可言？FL特别强调要占领用户心智，这很让人反感。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;占领用户心智 = 愚弄外行的吃瓜群众= 割韭菜&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这就是他们推崇的极致营销法则之一，老板要舍得花钱做品牌营销推广，才能获取大的品牌影响力。也就是明白表示，越是名气大的牌子，越是虚得发慌，不要去追捧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在FL公司列出长长的客户名单和成功案例中，其擅长的主打品类是：农产品，食品，保健品，中医药，农资肥料。尤其这些品类在互联网上大量地充斥着严重的伪科学，虚假广告，是目前中国比较落后，且最臭名昭著搅浑水的行业，类似FL这样的品牌专家对谣言有巨大贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文网络内容有超过一半的谣言和虚假消息都是和吃的有关，连最日常普通的食品农产品，这样的基本需求品被有意或无意地歪曲误解，传播错误虚假信息，导致西方不少人鄙视我们，为什么？严重点说这种普遍造假行为改造了全社会和族群的精神品质内核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民网：食品安全占网络谣言总量近半 成第一大网络谣言&lt;a href=&#34;http://media.people.com.cn/n1/2016/0615/c40606-28447608.html&#34;&gt;http://media.people.com.cn/n1/2016/0615/c40606-28447608.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华网:人民日报“让老年人远离网络谣言”&lt;a href=&#34;http://www.xinhuanet.com/newmedia/2018-07/30/c_137357517.htm&#34;&gt;http://www.xinhuanet.com/newmedia/2018-07/30/c_137357517.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们许多人认为自己的马斯洛需求最底层 —— 吃（安全食品）的问题都尚未解决，然而占领马斯洛需求更高層的“精神品质”問題更加凸显，當下我們稀缺的早已不是物质粮食，而是精神粮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一块被常规农药化肥污染的田地，三年休耕没有人为干预就可以依靠自然力逐渐恢复，成为有机转换的良田，然而如果精神思想被毒害，即使3代人（80-100年）也不一定能恢复正常。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜4: 《老大》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer4/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FL董事长著作《老大》在豆瓣上的链接：&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/3351351/&#34;&gt;https://book.douban.com/subject/3351351/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该著作的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;*现代营销创始人之一米尔顿·科特勒重磅推荐，本克·韦尔奇最推崇的商业哲学《中国企业家》**杂志社社长刘东华、《经济观察报》社长兼顾总编辑刘坚，联袂评荐。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国正处于经济升级、产业升级和品牌升级的关键历史时期，很多领域都蕴含着建立老大帝国的战略性机遇。老大是一种经营哲学、战略思维思维和品牌路径。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;那么，问题来了：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现代营销怎么有创始人之说？语句不通，应该是现代营销学吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;米尔顿·科特勒这样的重磅大佬推荐，怎么在豆瓣上一个评论都没有？《老大》还没正式出版？科特勒是怎么提前读到书稿的？和FL董事长有私交吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本克·韦尔奇最推崇的商业哲学？本克是谁？我们只知道杰克. 韦尔奇，不会是又一个类似在农村卖“康帅夫，粤利粤”的吧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一个所谓成功的西方大咖最推崇的商业哲学是《中国企业家》杂志？这段利用了复合语句的语法问题，也是语句不通，绕来绕去，最终表达的是《中国企业家》杂志社的社长评荐，但是评荐语没找到。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这种闪烁其词，模糊不清，躲躲藏藏的文字把戏，实在很下作，还敢经常出来面对公众做演讲，出书印刷出来给人购买收藏，这胆儿也不是一般的肥啊，要破解谎言也非常简单，无奈世上韭菜多，没几个人去公开质疑而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展开网络搜索，或发个邮件问问这些大咖有没推荐过这本书？大概率是子虚乌有。但是农民企业家有几个懂英文？而且还善用互联网去验证答案的？所以董事长断定敢这么干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中阐述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;老大是一种不讲理的制胜逻辑&lt;/strong&gt;，是一种战略性稀缺资源，在社会中有着天然的吸引力和公信力，社会的天平天然地愿意向老大倾斜。农业小散乱差的现状，诸多市场“品牌老大”虚位以待，谁先行一步发声，谁就是老大！做老大，就是要以品牌占位，以传播称王。&lt;strong&gt;在争夺老大的战争中，只有认知，没有真相，营销无真相，消费者只相信他所知道的，而不是事实本身&lt;/strong&gt;。不要担心你原来是不是，谁率先抢占谁就是老大，谁升起，谁就是太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL的品牌营销哲学就是“抢占老大”的位置，无论实质上是不是“老大”，给自己戴高帽子，自封“第一，首席，首届，领军者，标杆……”，然后就以为真地成为行业第一，就理所当然获取媒体和顾客关注。这种自欺欺人，公然扯谎的能力，居然可以成为教导企业的品牌战略？如果企业老板不是个傻缺，断不敢轻易自封为王天下第一的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在类似FL这些品牌顾问的设计下，出来一批非常雷同的广告语，各地都在抢占所谓中国或世界第一的名号，如果还不行，就挖老祖宗的坟，蹭古代名人和跪舔皇帝的名气，以获取人尽皆知的口碑：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;××× 之乡××× 故里×××是蔬菜皇后，植物之王，水果之王，营养冠军
世界看中国，中国看农业，农业看×× 品牌（和纽约时代广场的微商广告如出一辙）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;时刻把战略挂在嘴上，所谓老大战略，就是时刻不要忘记做行业老大。这不废话吗？谁做企业或公益不是为了要做大，问题是有那个做大的本事吗？还没做出来，就先单方面宣称自己已经是老大了，老大是嘴巴夸出来的？讲战略之前也不先掂量一下自己的份量够不够吹牛的资格。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何识别诈骗和韭菜&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何识别诈骗和韭菜&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜3: 董事长的经典造型和著作</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer3/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如今在机场火车站的灯箱广告或航空杂志上，随处可见类似的营销顾问的经典造型和招牌动作：两手交叉抱胸，无领中式服装，很有点要继承中华文化道统的味道。FL团队也是如此，如果每人再配把保温杯加枸杞，带佛珠，留胡子，光头或火箭头，社会大哥的风范形象地位就圆满奠定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL为培训活动发了一堆包装厚实装帧精美的文件袋，看起来很大牌的样子，一堆图书杂志却没有出版号（据说现在已经出版了），其中引用了很多商业图片，没有注明来源，也不可能低成本获得授权使用，这是明目张胆的盗用，首席品牌顾问怎么犯这样低级的错误呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL的董事长还是个文化人，著作颇丰。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;品牌农业&#34;&gt;&lt;strong&gt;《品牌农业》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/24721902/&#34;&gt;https://book.douban.com/subject/24721902/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL董事长的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌战略营销咨询新领军人物××× 国内第一品牌农业第一人中国品牌农业首席顾问××× 董事长/ 总裁产业理想和价值使命：捍卫中国人舌尖上的美味和安心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被谁誉为首席顾问？给自己脸上贴金戴高帽子，被自己誉为吗？手下没几个兵，也好意思自称董事长和CEO？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一堆无不落空的虚名头衔与传销微商教主们很像，类似案例特别多且离谱，推荐呦呦鹿鸣的一篇文章 “&lt;strong&gt;骗子吹又生：让全球75亿人对中国人磕头跪拜&lt;/strong&gt;” &lt;a href=&#34;https://tech.ifeng.com/c/7sFtk6yrZpt&#34;&gt;https://tech.ifeng.com/c/7sFtk6yrZpt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美味”需要你捍卫吗？每个吃货都会自己投票去捍卫。你怎么帮助公众捍卫的？“捍卫安心（安全）”确实是关键，但通篇没有一处讲如何帮助企业做到食品安全的，反而教导企业在品牌宣传上怎么虚夸造假很有一套，许多的废话假话空话套话，还有一堆华而不实的“成功项目案例”&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些所谓的“标杆，领导者，第一，老大，首席，中高端，伟大”的品牌，许多人根本就没听说过，他们都是早年已经过气的区域小品牌，市场上也几乎见不到，经过FL的品牌顾问包装就成了行业第一？第一能自封吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹利化肥，世界农民都在用？我混迹在农业圈也有10年了，所接触的国内外朋友怎么都没用过史丹利，甚至都没听说过？难道我们不是这个世界的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亮出一些名人合影，好像人家为他站台做权威评荐，可这些人是权威吗？我参加过大使馆和奥运活动，若乘机和上百个国家领导人与明星合影，是不是也可以拿出来吹牛证明自己很厉害？真悔不当初，没有留下影像佐证；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞了一堆各种大学讲课照片，衬托学术水平的高度，实际上是租用了大学某一个教室的活动。人民大会堂和故宫也可以商业开放搞活动，不了解这些事的还以为在这些地方参加活动的有多牛X，这不是把企业家当做没长见识的农民一样地欺骗吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歪点子非常多，许多未成年人都懂得。如果想显得更高端，花万把块还可以上纽约时代广场大广告牌呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在微博上随便一搜，就能发现很多微商宣称登上了时代广场，通常他们会用下面这样非常“城乡结合部”的口气：“世界的中心在美国，美国的中心在纽约，纽约的中心在曼哈顿今天XXX登上曼哈顿时代广场！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个每小时100万流量、每年数十亿人流的“世界的十字路口”XXX代表XXX向全世界展现风采，向全世界证明中国微商！ ”来源： &lt;a href=&#34;http://www.sohu.com/a/229161064_174744&#34;&gt;纽约时代广场，彻底被中国微商给玩坏了！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有找退休的名人合影的，例如找退役的美国总统奥巴马出席活动演讲，&lt;a href=&#34;https://www.rmzxw.com.cn/c/2019-10-22/2448224.shtml?n2m=1&#34;&gt;找动物世界知名播音员赵忠祥老师写福字和发祝福视频等等，许多土豪老板特喜欢做这个，花钱少效果好&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FL所有的培训材料和成功项目案例中，惯用那几句几十年生生不息的脑残广告词：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;××× 行业领导者，首席 ×××××× 产业化倡导者××× 发起人××× 大农业××× 大食品××× 大金融××× 大健康××× 大数据××× 大战略，中国农业的 ×××××× 战略机遇××× 品牌革命，新农人，新零售。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我发现一个基本的市场规律，经常喜欢讲“大”的，基本都是比较小却老想称王称霸的妄人，头衔前应加个“不”，是名副其实的“不大农业，不大健康”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经有一个同样是干农业食品同行的哥们，拿着一个excel表格找我做大数据分析，一看文件只有30k大；另有一哥们，花几千块买了一个微店，说要做新零售。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜2: （FL）胡来的品牌农业首席顾问</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;之后，我给某家农业公司做电商培训，甲方老板让我参谋一下营销工作，把我约到北京鸟巢附近的五洲皇冠酒店，说是此地有一家最牛的品牌营销公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题外话，多年前我经常路过鸟巢周边的酒店，数次被五洲门口的大妈拍车窗，问“按摩……”之类的，当时我是刚工作不久的愣头青，听不懂社会人的暗语觉得莫名其妙，司机说那是皮条客老鸨，看我们坐的车还不错，好像很有钱的样子，想套我们上钩，因此对这个地方印象较深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此“特殊服务”之地，我们参加了一场据称2天2万元培训费的品牌农业营销决策班，主办方就是号称史上最牛的&lt;strong&gt;品牌农业首席顾问FL.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官网- &lt;a href=&#34;http://www.flyteam.com/Func.html&#34;&gt;品牌农业首席顾问&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近距离的接触和了解，也让我对农业食品的广告和营销行业有一些不同于以往的深度洞察：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;培训的关键是搞定甲方老板就能拿到钱，所以作为乙方的FL始终围着甲方老板转，而不问问他底下做运营和市场人的更多想法建议。FL的品牌顾问就像江湖老千一样善于沟通，而在乙方做美术文案等重要的技术类岗位工种的人，也像甲方做市场和运营的人同属于底下无足轻重的，他们不可能像4A广告公司创意部门那样受到尊重，并凭作品去戛纳拿“创意奥斯卡”，因为缺乏核心思想和精神灵魂的创意土壤，即使有才华也很难在这样的环境下出产高品质的作品；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FL吹牛把自己包装成很懂卖东西的专家样子，所谓的品牌营销的重点是“讲”品牌设计，并没有更重要的“做”营销推广，花费上百万的顾问费只能收到一个未经验证的品牌概念和产品包装，还得甲方另外组建运营团队，额外花费去跑市场开拓销售渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方农业公司的产品是几元钱一斤的粮油类初级农产品，得卖多少米才能挣回上百万的广告投入？如果挖3个在阿里或京东3年经验的运营，让他们996干一整年，够包线上线下全套营销。如果给点股权之类的大饼激励，再招几个小弟组成团队干2年，目标是不仅仅交付一个产品包装概念，而是实打实地把东西卖出去，他们能养活自己，2年后就不需要那么多前期投入，开始盈亏平衡就算成功完成第一步；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果品牌营销设计外包给刚毕业20来岁的年轻人，只要充分信任并放权做就好，他们更在乎的不是多少钱，而是好的设计作品，可能不到三分之一成本就能搞定品牌顾问动辄要价百万的广告包装设计费，当然年轻人的很多套路都不一样，甚至钱不会花在线下常规的产品包装和推广上，传统的品牌顾问根本不会这些新玩法，其性价比不可同日而语。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传统的平面广告设计公司本质上不属于完全的营销顾问，因为他们只能做传统的纸媒、广播、电视广告和产品外包装，做不了互联网线上的整合营销，更搞不定依赖于IT和计算机科技的流媒体和数据营销。而现在的营销是不分渠道和形式的，能做出更大影响力的品牌也更依赖于线上工作。将品牌，市场，广告，包装混为一谈，好像这些活儿是一回事，想想以下这些细分的技术工种都通了吗 ？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;市场：用户画像，数据分析和挖掘，市场调研和竞品分析，行业和产品研究，客户忠诚度研究等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;广告：数字营销，精准投放，广告监测，广告效果评估，舆情分析和监测等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;包装：新兴的材料科学，环保材料，无菌消毒，无防腐剂保鲜等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;品牌：品牌概念，包装设计，品牌价值评估等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;以我们做网络平台产品为例，现代的品牌营销和产品设计中的GUI&amp;lt; UI&amp;lt; UX 进阶顺序排列如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GUI美术设计，负责图形界面视觉，俗称美工；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UI界面设计，负责GUI元素设计，以及所有的视觉设计规范和标准，是美工组的领导，而美工仅仅是设计的一部分；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UX人机交互设计，UED用户体验设计，懂心理学、人体工程学、计算机，市场营销等学科，是整个设计组的灵魂大脑；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;产品经理，研发工程师，及其负责的MVP原型验证，可用性测试，互动娱乐设计，用户研究，产品创新和生命周期，精益管理等等。一个基础团队大约有10号人，中大型规模可能得数十至上百人，还不包括一些外包出去的细分专业工作；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;而品牌营销仅仅是属于整个产业链中的部分环节，需要公关，新媒体，供应链，客户关系管理CRM等等专业工作的密切配合，也越来越依赖于IT网络技术支持，至少从整个培训过程和材料中观察，他们并未提及上述这些关键技术工种，我们听到最多的概念和实操都是与“广告、包装”有关。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>广告韭菜1: 《品牌农业与市场》杂志</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/fl/marketing-scamer1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;农业食品广告行业的大批量优质韭菜待收割&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去多年从事农业食品电商的关系，我参加了很多展会活动，经常碰到《品牌农业与市场》杂志，一来二去地熟悉了，于是他们给我免费邮寄了几乎全套的杂志。我当时在知名电商某宝从事农业产品运营，纯线上工作的很少用纸质版材料，偶尔翻一下，发现这个行业杂志确实有些特色。起初，对线下媒体的一些事也没搞明白：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都网络信息化时代了，居然还出纸质版的杂志？有客户吗 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么这大牌杂志社的总部在石家庄，而不是北上广 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥有很多其他品牌营销顾问公司（中间商）的广告在里面 ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杂志刊号为什么又叫《糖烟酒周刊》？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着案例见多了，就逐渐发现农业食品行业的现状：偏远落后、人少（ren sha）、钱多好赚：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;偏远落后：大部分的农业和食品公司地处偏远，其科技装备能力普遍落后，从业者的平均教育水平较低，与之配套的媒体也比较传统，许多农业食品的老板看重的还是常规的纸媒广播电视等为主。虽然该杂志在农业食品行业中鼎鼎大名，可毕竟不是家喻户晓的时尚娱乐型媒体，受众面没那么广，不在一二线城市似乎也很合理；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人少（ren sha）：别说偏远落后地区的办公室少有年轻人，甚至连办公室都没有，只有厂房农田，还有一帮上了年级的农民大佬粗，所以产品的品牌包装广告营销等时髦的活儿都得外包。无论传统杂志还是新兴的线上媒体，盈利模式当然是广告，极少人争抢，而机会无限多，所以在农业食品行业做广告的有福了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;钱多好赚：任何社会都离不开最基础的第一产业 — 农业食品，虽然平均利润率低但流水量大，尤其我们是个吃货超级大国，越落后的地区，其恩格尔系数越高，收入的更大比例支出都是农业食品消费。80年代初开放市场后，由于物质匮乏，商品的可交易品类很少，农业食品因此成为最挣钱的行业，其中糖烟酒的现金流比例特别大，糖烟酒率先做得起广告，所以当时就出了一个媒体叫《糖烟酒周刊》，这可能是改革开放后最早的媒体之一，下面的故事很能说明情况：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;矮大紧同学早年第一桶金：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;90年代初从清华退学，到电影学院学习并在某电视台实习编导，去成都拍一个规模特大的糖烟酒交易会的纪录片，和三个电影学院的学生商量先找些广告拍拍挣点外快。一天晚上，在卡拉OK厅，他们碰到一家葡萄酒厂的人，“我给编了个广告语：‘想活九十九，常饮某葡萄酒。’ 厂长特高兴。后来厂长说，给我们拍个广告吧，多少钱？我们一咬牙说八千，厂长二话不说，给了一万六，拍两个！ ”当时高晓松的工资才200元，公务员工资才72元，四个人拿着1.6万元像犯了罪一样。“两个广告的制作费用大概是2000多元，剩下的钱四个人分了，每人揣着3000多元。平生第一次赚那么多！ ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这，是不是觉得特别扯哈？与其说矮大紧油菜花，还不如说改革开放红利好。尽管当时做广告很挣钱，矮大紧毕竟是个特别追求上进，向往诗与远方的文青，并不屑于投身世俗的广告行业，否则后来我们就看不到《同桌的你》和《奇葩说》了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《品牌农业与市场》杂志每期都列了长长的营销顾问公司名单，这在其他行业媒体上很少见，一般其他新兴的比较年轻时尚或科技行业，例如娱乐，时尚，金融，网络和计算机等等，都是自己做品牌营销，较少需要委托外包顾问的情况，即使10来个人的小团队，可能也有1-2个刚毕业实习的大学生承担几乎全套核心的VI/CI，品牌设计和整合营销工作。除非是名列行业top位置的金主，不差钱请得起国际或国内4A广告公司做那种电影大片级的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业食品业的营销顾问公司不单多，而且规模和阵势小，可能在国内＞10A+水平，未见中国4A，更没有国际4A的影子。其特征就像我们的农业食品公司一样很多且小乱散，我觉得这样也挺好的，说明这个落后的行业还有很多机会，也确实需要营销服务，只有围绕产业链的生态好了，农民企业家们才能赚到钱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
