<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Health on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/health/</link>
    <description>Recent content in Health on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何化解“积郁成疾”</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近又一位老哥生病了，在网络上发求助信息，我于是捐赠并在播客下留言。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;当取款时，捐赠附加大约5-10%的佣金给paypal，除非加入一个 PayPal Giving Fund 的慈善基金会，当大家捐款给慈善机构，取款时无需支付佣金，我们普通人很难及时得到慈善组织的帮助，慈善组织常救人于危难时，但到了病入膏肓时抢救又来不及且成本巨大，世界那么多苦难人，他们根本救不过来，微弱的个体只能靠自救，这是最糟糕的境况，最好的出路是加入一个有实力的组织，有归属感和庇护港，这就是为何很多人拼命挤进体制和大公司的原因，大多数人都是草民。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.老哥属于“积郁成疾”，尤其是心脑血管类的，我周围不少朋友都有这个问题，这些人有共同特征：为人处世方面比较优秀、工作很努力、并取得过一定（世俗标准的）成就，但是都因为关心社会问题而抑郁很久，至今已有3位老哥（平均年龄45岁不算老）撒手人寰，都是在春天的时候（4-5月份）突然倒下，我写日志纪念他们，感叹好人难活，如果不那么关心社会上别人的闲事，按照我们这些人的钞能力，曾经都过着滋润的中产阶层的生活，但我们做不到没心没肺只享受物质生活，那等同于把人生活成了牲口模式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;无论中西医都有不靠谱的时候，我在国内外的求医经验中，80%概率是找不到能治好病的医生，这个过程非常折腾，耗费很多时间和钱，最后依靠自然力量疗愈了我，感谢上帝！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找谈话投机的人多聊聊，可以缓解“抑郁”，但这不能解决根本问题，人生还是要奋斗，只有改变命运和生存环境才算根本解决。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很多事都是一念之差，想通了就能化险为夷，也可能就那么1%的想不通，成为”压垮骆驼的最后一根稻草、导致雪崩的最后一片雪花“，性命于是被绞杀，表面看起来风平浪静，其实内心波澜壮阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其性格封闭的人非常危险，甚至有自杀倾向，喜欢谈话的人，应该可以规避“自闭”的风险，但是依然要足够的精神支持和思想能量化解“积郁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神能量非常强大，可以转化很大的危机，”好牌能打烂牌，烂牌也能打成好牌“，阅历足够丰富的人，通常能经得起残酷境况碾压，我很乐意多聊天，帮一些朋友化解“积郁”，这也算积累功德，在这难捱的末世共同渡劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最好的解决方案-----种块地&#34;&gt;最好的解决方案 - - 种块地&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果面积够大，还可以放羊牧马，包括培训牧羊犬，每天花半天时间劳动就够了（半天办公室做播客），跟自然接触是最好的疗养，清新的空气和有规律的生活，适当体力劳动锻炼，吃自己种养的优质生鲜农产品（蔬菜肉禽蛋类），还可以跟其他邻居交换农产品，自己没办法种养所有的品类，我们将会非常强壮，我以前在国内有过这样的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在老哥“末日农场”那一期留言中说过这个问题，因为我自己当年就是这么过来的，10年前中国食品安全问题很严重，我频繁中招，肠胃很差，经常半夜腹疼如刀绞，加上在大城市工作创业，把身体毁得差不多，无法正常生活，然后不得已回农村修养，种块地吧，果然就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来自我思量，还是那个时候常常抑郁，精神思想包袱太重，活得不够洒脱，导致生理病变。但那是个很好赚钱和机会很多的时代，所以这些机会在病痛面前统统都是浮云了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是农村和小城镇的生活感觉更好，虽然从农村出生，一直都是要摆脱农村，但依然很怀念小地方的质朴。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>高效社交</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每天有无数人在网上为无意义的话题浪费大量时间聊天，同时为互联网公司贡献巨额利润。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢写关于身边人的故事，我从不会在未经允许的情况下公开他人的隐私，也不會在未經了解對方背景的情況下輕易當面發表觀點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為說真话可能会让一些人感到被冒犯，為了應對複雜的社交場景和思維頑固不化的人類，所以開發一款聊天機器人bot是非常有趣且有必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特別想要帮助周围的人，让世界变得更美好，有句古老的格言和谚语是这样说的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;良药苦口利于病，忠言逆耳利于行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和很多朋友認真討論過關於約會類社交軟件的問題，下面是一個非常典型的案例，聊天機器人bot和真人A的交流場景，由此可見人類在智能機器面前多麼地弱勢和不堪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;典型案例&#34;&gt;典型案例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有多少人在聊天軟件上浪费时间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下面一个日常常见的在线对话为例：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网友A：嗨，很高兴认识你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我希望我们可以交换博客和简历链接，以便更好地了解彼此。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：不，我没有写博客。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：&lt;strong&gt;博客和简历可以节省你结交新朋友的时间，你可以在15分钟内最大程度地了解他们，包括他们重要的经历、教育背景、职业、兴趣、习惯和喜欢的话题，他们对世界的洞察力，人生观和价值观等等。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：也许吧，但我喜欢交流。我喜欢直接了解别人，直接和他们沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：是的，请了解一下近期的科技进步，&lt;strong&gt;未来会有更多的机器人和你对话，我很肯定，在你和某人见面之前，你可能会和一个人工智能机器人聊几个小时。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我并不否认你说的。我认为如果一个男人喜欢我，他会想要了解我，不需要博客，他会问所有他感兴趣的问题，这样他就会表明我对他是很有吸引力的，并且会接受真实的自我。我不想重塑自己。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：&lt;strong&gt;如果有一百多个机器人和你聊天，你如何在其中找到你真正的人类爱人？你认为会是真的吗？会有人仅仅因为一些照片和约会网站上几句话的描述就爱上你吗？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我会开始和这个人交流，如果他不想进行视频交流，那么一切都会很清楚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：你通过视频聊天来过滤垃圾信息很聪明，但是你可能已经在这个人身上浪费了很多小时，才走到这一步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我能理解你。你越深入了解，如果你想看看真正的我，你可以去我的Instagram。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我只是想帮助人们在这个时代生活得更好，避免诈骗和垃圾信息。特别是帮助女孩如何保护自己，节省时间和宝贵的生命。这是一项有意义的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：好吧，因为我以为你喜欢我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：是的，当他们是陌生人的时候，我喜欢每个人，如果你和他们交朋友并走得更近，了解更多关于他们的坏脾气和习惯，那么你就会对他们失去兴趣，对吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：这是Tinder，人们在这里绝对不是在找朋友。如果你不喜欢我，不把我当女孩看，那我觉得沟通没有意义。我不相信男女之间有纯友谊。你相信爱情吗？还是你打算一辈子单身？晚安。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：嗨，早上好。是的，我不知道如何描述爱情和友谊之间的区别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：一个模棱两可的回答，没有回答我的任何问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我认为我们的思维模式不同，我应该更理性一些。&lt;strong&gt;如果我不了解你，那我怎么能爱你呢？仅仅是因为你Instagram上那些夸张炫目的照片，肤浅和推销式的口号吗？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我不是在说我自己，而是在说普遍情况。你从一开始就很理性。这里的关键是欲望。你想了解这个人吗？我不认为你可以提前了解一切。例如，我的生活是不可预测的，因此它很有趣。但看起来我试图说服你接受一些你不想或不接受的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我不明白你的意思，抱歉。了解一个人的最佳方式是通过他们写作的有深度思考和足够丰富的文字。没有其他更好的方法了。我没有太多时间聊天，你可能不了解真实的互联网世界，什么是机器人和诈骗技术。再见，祝你好运。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;機器人bot关闭了聊天框，再也不想和这种頭腦簡單的人類说话了，整个过程至少花费了大约 30 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我退出了大部分社交媒体应用程序，那是一个个甜蜜陷阱、骗局或欺诈，没有人真的想在那里建立认真的关系。他们并不互相了解，但在合作、约会或见面之前，他们会浪费整整一天甚至几年的时间聊天，但最终却得到糟糕的结果或一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我不接受低效率的社交方式，无论是线上还是线下，我只和那些主要展示其背景信息的人交流，形式可能是简历和博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你知道如何写一份好的简历，那么你就会遇到对的人，并获得更好的机会，因为这是一种认真对待生活和事业的态度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《莲师心咒日常简易修持方法》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听叶先生的建议，为去世的王金勇兄弟超度，为在天涯漂泊的人祈福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行 [发心]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共修前发菩提心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽遍法界虚空一切如母有情众生，早日脱离轮回苦海，获得圆满无上正等觉佛陀的果位，今天我们在此共修莲师心咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皈依发心(三遍)
佛陀妙法僧伽众
直至菩提我皈依
愿我所修诸功德
为利众生而成佛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四无量心(三遍)
愿一切众生具足乐及乐因；
愿一切众生永离苦及苦因；
愿一切众生不离无苦之乐
愿一切众生远离爱憎住平等舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;累积资糧七支分(三遍)
所有礼赞供养佛
请佛住世转法轮
随喜忓悔诸善根
回向众生及佛道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莲师七句祈请文(三遍)
吽 邬金净土西北隅
莲花茎莲胚蕊上
无上胜妙成就者
尊名号称莲花生
空行眷属恒围绕
我愿随尊而修行
祈请降临赐加持
咕汝贝玛悉地吽
持诵莲师心咒
嗡阿吽 班杂古鲁贝玛悉地吽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（每念诵108遍莲师心咒后，念诵1遍莲师七句祈请文）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结行 [回向]
所修功德成遍知
调伏罪业众敌怨
生老病死波涛海
愿诸有情得解脱
圆满回向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将现在、过去所做的功德，以及未来将要做的功德，犹如十方诸佛菩萨和所有传承上师所做的功德回向一般，我们也尽数将功德回向给六道一切如母有情众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿他们暂时得到人与天人的快乐和福报，种下善根，因缘福德具足，早日脱离轮回之苦，得到佛的果位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病毒可能触发热战吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信1，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找100位2019-nCoV新冠病例，做高效康复的临床验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严是一名医学和IT专业背景的朋友，不幸感染新冠病毒并导致各种并发症，她运用学识，把自己和周围几名病患神奇地地治愈了，于是总结出这份文档，发给我希望能帮助推广验证。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;来信&#34;&gt;&lt;strong&gt;来信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Atom哥，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。年初新冠疫情开始时，我和朋友在筹备做一个汇总新冠治疗方法的信息平台，后来住进隔离新冠疑似病例的酒店，第二天开始突然急性腹泻，一天十几次，到后来喝水都会腹泻，怀疑是新冠后，开始从之前看过的新冠治疗方法里找药，但是因为严格自我隔离，生病期间所有事情都自己在做，比较吃力，加上身体本来就不好，导致恢复的非常慢，但也因为这样导致各种并发症几乎都得了一遍，然后试了几十种药，每种并发症都找到了治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前大部分时间都是对着电脑，社会经验非常少。而且一碰到要说话表达的事情，常常因为不善于表达闹误会。所以在社交方面，我就是个小学生水平，没有办法像您那样到处都有人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结了一份防控新冠疫情的方案，如果能临床实验证明有效，不仅可以控制住疫情，还可以推动中医产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匡哥，我写的新冠防治方案给梁冬老师的信，还有很多地方要完善。我想趁这几天天气好，先去医院做检查，然后再完善其他部分和素食的方案。 本来应该全部完善好再交给您，但是之前几次尝试去医院检查，都因为抵抗力太虚每次都没撑够半小时。这次想试着检查完，如果有万一，您就帮我直接把这份推送给梁老师，如果顺利，我回来给您报平安，然后再继续完善方案可以吗? 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的简历不重要啦，现在最重要的事情是想办法结束疫情，如果局势还没有改变，美国大选后特朗普可能就要发起战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山大学中山医学院，生物医学工程专业（一半医学一半IT的学历背景）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职美团深圳运营，之后在总部从事运营支持，负责梳理城市运营团队的工作流程，绩效评估，效率优化，后台数据报表。 并曾任网易数据分析师，负责后台数据系统搭建，日常运营数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后自己创业，和家人做干果食品公司，核桃葡萄干之类，自己运营的时候子类目在电商平台前三左右，后来因为健康原因退出，头部查出骨瘤，但是良性。 退出公司后在独立开发十年前就想做的教育软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严
2020.10.12&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小洁是我之前的一个客户，印象中，她是一个从事IT技术的女生，“迷信”佛教，“神经”敏感，心善吃素，文静瘦弱。我们在网上几乎没有联系，彼此不算很熟悉，她通过另一个兄弟旺仔做中间人给我发消息，当收到小洁同学发的以上信息，我当时有点震惊，尚不知道她过去大半年感染病毒，而且神奇的是把自己治好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我想了解她的情况，提示她“文档中没有你的个人介绍，好孩子啊，愿上天保佑你，我和旺仔协助你”。过了一周，她从医院检查顺利回来后补上简介，我这才知道她过去的经历和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于还在癌症期，她的健康状况不太好，不能每天长时间对着电子设备，她经常控制用电脑手机不超过30分钟/天，即使如此也要挤出时间写出这么一份长长的稿子。在自己健康都随时受到威胁的情况下，首先考虑的是社会的安危，还在关心国家大事，我感受到一种年轻人的社会责任感的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说我在外面认识一些人，希望我帮助做医疗方案的推广和验证，我一再叮嘱她要优先照看好自己，先好好活下来，然后再考虑外面的事，但是她很意志坚决，抓紧时间写方案交给我们，意思是健康“万一不测”，她还能给社会做点最后的贡献。她还说自己的终身理想的三件事业“&lt;strong&gt;中医，教育，素食&lt;/strong&gt;”，讲的时候像是在预备“后事”，她的声音快速干脆利落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉 …… 听得我，心理一阵一阵的不好受……，于是就答应把这份稿子发出来给相关人看，刚好最近见过知名的中医媒体人梁老师，于是也想到通过中间人推一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也请朋友圈在海外的朋友，尤其在欧洲和美国常住的，如果周围有已经感染病毒的人，希望推荐用这个方法给试一下效果，当社会医疗资源不够用的时候，个人就可以掌握一些简单办法自助解决问题，不能全赖政府提供救援。由于目前还没英文版，懂中文的朋友优先测试，然后向周边推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是学医的，也没有经历过这些病痛，目前身边也没有这样的病例，只能先做个键盘侠，协助整理资料记录并找人推广。欢迎找我们沟通咨询，参考以下联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺仔，微信：zy1785069672
小洁，微信：halo9du
&lt;a href=&#34;https://gitter.im/Atomx3/2019-nCoV&#34;&gt;讨论群组&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来信附三篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信2: &lt;strong&gt;写给梁冬老师的信&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信3: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 治疗篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信4: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 防控篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过与小洁最近2年多的有限次数的交流，基本得出一个结论，她首先是因为原生家庭的问题，导致内向自闭的性格，工作学习方面很聪明，有技术上的成就和优势，抵挡不住抑郁症侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该说她在精神上的问题大于生理的疾病，我的朋友圈亲友和熟人加起来有数百至上千号人，小洁是唯一一例染Covid-19病毒（也许是我的圈子还算比较健壮吧），2003年非典没有病例，现在新冠依然没有病例，所以，我比较质疑这场瘟疫到底有多厉害？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写给梁冬老师的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信2，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢梁冬老师，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我病情最严重的那段时间，是依靠听冬吴同学会才把心智拉回正常的模式。冬吴同学会是我平常的背景音乐，大部分节目都听了几遍甚至十几遍，这份新冠治疗方案里有很多地方是受您节目的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如通过呼吸药蒸汽全息吸收药物的方法，房间物品陈设和身体健康的关系，睡眠质量和床垫的关系，不同材质器皿和水质的关系，用病毒检测技术结合大数据拓展中药的用法，以及对中医里面所说的气的一些小发现。我还总结了一些治疗痛风的小方法，希望能对梁老师有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔离治疗200多天与病毒抗争的过程中，有许多关于病毒的新发现。病毒是中医里所谓“气”的一种，并且也许真的有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为比细菌还要小十倍的生命体，他们无所不在，附着在我们周围的物体表面，渗透在材料缝隙里，并且这些病毒在人身体外也能引发疾病。当明白这几件事儿后，许多之前听冬吴相对论和同学会引发的思考都找到了答案。比如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么床垫的材质会影响睡眠质量有些人一睡席梦思就腰酸背痛&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么床垫的材质会影响睡眠质量？有些人一睡席梦思就腰酸背痛？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我听过很多梁冬老师关于睡眠的节目，其中有说过床的材质会影响睡眠质量。我在患病期间自从换床垫并定期消毒床上用品后，半夜失眠和痛风的毛病就很少再犯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现床是非常容易积累病毒的地方，尤其对于有慢性炎症的人，夜间身体排出的病毒沉积在床垫里，这些病毒影响神经系统会造成失眠烦躁，侵犯肌肉组织和关节会造成腰酸背痛，偏头痛，痛风等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当起床离开床垫后，症状会逐渐消失，换用消毒过的床垫后，症状也会减轻。所以对有慢性病的人来说，也许床垫越厚，或者使用聚酯纤维这种病毒容易留存的材质，睡眠质量越差。而薄床垫，或用乳胶，纯棉等病毒不易留存的材质，病毒引发症状的几率就小，睡眠质量越好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听梁冬老师说有些玉石可以改变水质，很好奇就去查了资料，发现银，玉有抗病菌消炎的作用，可以抑制水里的病菌，因此这些器皿盛放的水口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又发现病毒可以穿透许多塑料包装，有时候喝放久了的塑料包装水会有舌头发麻的感觉，就是免疫细胞在和水里的病毒作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而陶瓷，玻璃等材质因为孔隙小，只有少部分病毒可以穿透 ，因此盛放在这些器皿里的水病毒含量少，喝起来的直接感受就是水更纯澈口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么房间风水会影响人的健康为什么清理房间后人的精神状态会变好&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么房间风水会影响人的健康？为什么清理房间后人的精神状态会变好？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听冬吴同学会梁老师说起风里有虫的典故，觉得很有趣，一直念念不忘。后来读了病毒星球，又在隔离的酒店里观察了病毒200多天，慢慢发现，原来万物都有虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物体表面和缝隙里，都可能存在着病毒，这些病毒也许和身体里正常的核酸一样，是生命的基本单位，也是中医里所说“气”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的空间布局会影响空气流通，进而影响室内的病毒存量和活性，这些病毒再影响人的健康。所以房间物品越多，人身边的病毒也就越多，更容易引发症状，清理房间后脱离了这些病毒，人就会有神清气爽的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在&#34;&gt;&lt;strong&gt;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在人的腹腔里，也许存在病毒的气态部分。对于身体有慢性炎症的人，常常有嗝气的症状。常见说法是因为胃部留存的气体被排出，但我由于病程太长，身体里病毒载量非常高的时候，气体常常会从腹腔里呼啸而出，胃部是装不下如此大量的气体的，更合理的解释是病毒有一个气态存在，即中医里所谓的邪气。在人吃饭后，免疫细胞获得能量将病毒排出体外，同时排出了病毒的气态部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对梁老师来说，比较推荐的治疗方法比如戒烟戒烧鸭戒肥肠戒火锅&amp;hellip;&amp;hellip;都是不可能的。但是可以试试看戒病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为这次病程太长，和隔离房间里的病毒相处久了，到后来可以根据免疫系统的反馈感知出身边物体上的病毒含量，慢慢发现了病毒和身体症状的关系。痛风的发作和床褥，衣物，皮肤上的病毒，以及患处组织和血液里的病毒有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在急性期离开带有病毒的床褥，沙发等物品，用金银花等草药制剂泡脚抑制病毒，然后换用干净透气的棉质衣袜保暖，能帮助缓解症状。我因为体内是热毒，试过有效的草药有金银花，薄荷，苦参，急性期把药煎煮后等水温和体温接近时泡脚，或者直接擦包含这些成分的药膏，能快速缓解疼痛和充血的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常穿病毒不容易留存的棉质衣物，通过高温煮洗给衣物消毒，天冷时用消毒过的棉袜保暖，隔离脚部周围的病毒，然后，痛风的症状几乎都消失了。总结一下就是清理病毒+金银花水泡脚+棉质衣袜保暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，再斗斗胆恳请能得到梁老师的两个帮助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，用中医的力量帮助世界结束疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，用现代检测技术帮助完善中医用药方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信中医能为帮助控制新冠疫情发挥巨大的作用。在抗病毒领域，西医至今没有出现过特效药，但中医一直有独特的优势。许多中药都被证明有抑制病毒的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如根据中国科学家最新的研究，金银花汤剂中的miRNA可以有效抑制新冠病毒复制，加速新冠患者转阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床实验中，金银花汤剂治疗组的患者7天核酸转阴率为83%，未饮用金银花汤剂的对照组患者7天转阴率为26%，证明饮用金银花汤剂可以帮助新冠患者显著提升治愈率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受您节目的启发，我在治疗过程中发现使用泡，敷，浴，熏蒸等方法让身体各个部位全息吸收药物，能进一步提升治疗效果，减少并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿出一套简便易行，能在其他国家推广的方案，并通过临床实验证明这套方案能显著提高新冠肺炎的治愈率，降低感染率，就可以用中医的力量结束疫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和单个成本需要数百元，有效率只有50-70%的疫苗相比，&lt;strong&gt;在这套方案里，一个抗病毒小药箱成本只需要几十元，有效率高于80%并不难达到。并且，通过抗病毒小药箱的普及，还能提升整体民族的健康素质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进一步拓展这个方案，把治疗病毒感染的用药方式改为先检测患者体内病毒，然后用相对应的中药帮助抑制病毒，&lt;strong&gt;把传统的对症下药改为对病毒下药，就能让用药更准确&lt;/strong&gt;，不仅能防治新冠病毒，还能防治美国流感等其他病毒引发的疾病。这样哪怕美国人认为新冠源头是中国，我们用中药治好新冠，再治好他们的美国流感，就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想寻求政府的支持，在医疗机构推动临床实验。另一方面，我想在美国等疫情严重的国家找到一百个新冠患者治好他们，给他们发送抗病毒小药箱和防治手册。通过这种方式推广治疗方案到全世界，缓解现在紧张的国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我已经用这个方案为一些病毒感染的患者治疗，虽然他们没有确诊是新冠肺炎，但都是病毒感染，有些是去医院治疗反而更严重了，有些是常年反复的病毒造成的炎症，用这份方案治疗后2天左右就能好转。我相信这个方案可以让普通人不用去医院也能把新冠治愈率提升到80%以上，这样就能在不增加医疗系统负担的情况下控制住疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**如果梁老师能帮忙推广这个方案，就能大大加快获得临床实验数据，结束疫情的进程了。**如果我国能证明我们找到了控制疫情的方案，并向全世界宣布，也许就能提前结束若特朗普当选后可能发动的中美战争。我们不能等待战争打响，我们一定要在开战前结束它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望人人都健康，没有疾病。希望世界和平，没有战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您的忠实小粉丝，严洁，微信：halo9du&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 防控篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信4&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一关注身体易感病毒的时机在轻症时及时处理降低重症率&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.关注身体易感病毒的时机，在轻症时及时处理，降低重症率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;病毒感染后，根据症状轻重，身体的反应分别为：干痒，酸麻，上火，肿，痛，发炎。密切关注身体各个部位的这些反应，发生轻症时检查是否有以下情况，及时补救，就能减少重症发生的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.接触了大量病毒时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.身体排出的病毒累积过高时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.受凉时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.饥饿缺少能量时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.过度劳累时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.缺水时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.完全静止时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生症状时先通过以上检查，找到引发疾病的主要原因，再通过清理+保暖+活动+补充糖盐水的方法恢复身体正常机能，如果依然没有缓解再吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以常备一个抗病毒小药箱，包括清理病毒的湿巾，保暖用的棉质织物，糖，含钾盐，金银花/薄荷等可以抑制病毒的药剂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二日常消毒减少和病毒的接触降低感染率&#34;&gt;&lt;strong&gt;二，日常消毒，减少和病毒的接触，降低感染率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.衣物消毒：普通洗衣粉对病毒抑制效果有限，最简单有效的办法是高温消毒，或者把衣服在通风处晾晒几天等上面的病毒浓度低了再穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.皮肤消毒：用包含金银花等草药成分的洗浴用品擦洗或药浴，既可以减轻皮肤上的病毒对人体的攻击，也可以疏通毛孔让体内的病毒顺利排出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.房间内物品消毒：用酒精，含氯消毒液或紫外线照射可以对手机，杯子，餐具，凳子等常接触物品消毒，但最好的办法是改用抗病毒的材质，或者少囤积些物品吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.室内空气消毒：开窗通风，或者使用新风系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食物消毒：尽量吃高温消毒后的熟食，食物放在玻璃或者陶瓷容器中保存可以减少病毒的附着。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三改用抗病毒材质的物品从根源减少身边的病毒留存&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，改用抗病毒材质的物品，从根源减少身边的病毒留存&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和频繁清理消毒相比，将生活中的常用物品改为病毒不容易留存的材质，能一劳永逸的减少身边的病毒量，因为许多常用的消毒方法只能处理物品表面的病毒，对藏在材质缝隙里的病毒效果有限，使用抗病毒材质就能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如陶瓷好于不锈钢，棉质衣物好于化合纤维，纸质包装好于塑料包装，硅胶好于塑料，铜好于木制品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 治疗篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎治疗过程中面临的主要问题有发病急骤迅速，缺少特效药，常见并发症，先解决这几个问题，辅以免疫支持治疗，度过急症期后就能大幅提升治愈成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一让身体吸收金银花汤剂中的mirna能抑制体内病毒和减少并发症&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，能抑制体内病毒和减少并发症&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;通过饮用，泡，敷，浴等方法让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，可以抑制新冠病毒复制从而缓解症状。方法是—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.饮用：取10g金银花加水煮10—15分钟，放至水温和体温接近时直接饮用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.泡：用盆盛放金银花汤剂，将手腕放入泡10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.敷：用浸泡过金银花汤剂的湿巾，敷在手腕静脉丰富处10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒；敷在病患处附近皮肤上，可以抑制病患处的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.浴：用水温和体温接近的金银花汤剂洗浴，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二发病急性期尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&#34;&gt;&lt;strong&gt;二.发病急性期，尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清理体外病毒的重要性不亚于吃药。对于急性期的病患尽快清理体外的病毒，能迅速减轻症状。处理方法有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1，用温水洗掉身体上尤其是病患处附近的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2，换掉沾有病毒的衣服，床单被褥，座椅，或者用干净的棉质织物隔开病毒。可以通过高温煮洗给衣物消毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3，开窗通风，或者换到空气中病毒含量少，氧气含量高的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4，减少接触手机等容易吸附病毒的物品。需要接触时用手套等隔离病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三轻度活动&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，轻度活动&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让身体轻度活动，可以在房间里慢慢踱步，或者在床上做小幅度的仰卧起坐，或者轻轻按摩身体，通过腹式呼吸帮助腹部器官活动，都能让症状得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四保暖透气&#34;&gt;&lt;strong&gt;四，保暖透气&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注意病患处和身体重要部位（头部，腹部，胸部，脚部）的保暖，保持室温的同时，尽量选用病毒不容易留存的棉质衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内开窗通风，注意衣物的透气，去户外呼吸新鲜空气，都可以帮助减少体内的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五补充能量水和电解质&#34;&gt;&lt;strong&gt;五，补充能量，水和电解质&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身边常备糖盐水，在症状发生时补充能量，水分和电解质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六补充营养&#34;&gt;&lt;strong&gt;六，补充营养&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.生病期间建议补充维生素C，维生素A，铁，锌，帮助身体抑制病毒和修复细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不要吃的过饱，每次吃到七分饱，可以更好的消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.拒绝油腻：油脂会堵住毛孔，从而影响病毒从身体排出，可以把平常吃的饱和脂肪油换成不饱和脂肪油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.容易消化：尽量吃流质或半流质食物，减少肠胃的工作量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食欲不振的时候，可以尝试用金银花等抑制病毒的药物配饭吃，或搭配吃清热下火的蔬菜，抑制消化道上的病毒他们才能有精力工作消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七其他免疫支持&#34;&gt;&lt;strong&gt;七，其他免疫支持&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.规律作息，早睡早起，每天保证6—7小时睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.轻轻按摩胸腺，脊柱等处，能刺激免疫细胞活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对身体其他部位给以免疫支持，能减轻免疫系统整体负担，从而增加病患处的免疫能力。比如肺炎患者可以给鼻咽部清理，敷药，保暖，通过提升鼻咽部免疫力减少到达肺部的病毒。最简单的洗脸，漱口也可以减少体表的病毒量，从而改善身体状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附表：《身体不同部位感染新冠病毒时的处理方法》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
