<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>健康 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link>
    <description>Recent content in 健康 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>做一个技术之外的自媒体</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/social-media-beyond-code/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/social-media-beyond-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;承接上一篇文章《如何改善程序员的生命质量？》的话题，由于我们的朋友和事业伙伴左耳朵耗子突然离世，引发我们很多人的讨论，其实不必要看具体的数据了，我们周围朋友圈类似的事故报道每年都有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也由于耗子的博客写得不错，给他带来不少流量，也支撑了他的事业，他也总是建议我多写并分享，于是我考虑再三，觉得或许可以开一个介于技术和商业之间的自媒体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么做技术媒体&#34;&gt;为什么做技术媒体&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为技术圈子比较封闭，想要突破行业壁垒不容易，例如2012-2015年“互联网+农业”曾经火了一把，但是您听说过多少成功的创业产品案例？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同专业的人在一起合作挺难的，通过资本和饭碗把人强行绑在一起，其实很勉为其难，越来越多的人其实“不想看在钱的份上为难自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而相同专业的人在一起更容易交流，但跨界才可能出现创新和突破，怎么跨界呢？唯有不谈技术和代码，谈点生活和其他方面才能凝聚不同专业的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，为了实现某种专业的技术产品营销，于是通过社交媒体做不同专业的人之间的连接，成了一条可行的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于大多数的技术类专业媒体对产品报道更多，差异化的缝隙市场，应该关注人，那么侧重点是对人的报道，忽略其技术产品方面的具体内容细节，因为对于智力产品而言，人是最重要的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人的关注度上升后，可推很多收费的产品或广告，可扩展性很强：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;技术开发者社区；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;移民移居的中介和咨询服务；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业合伙人、人力资源招募、婚恋交友；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;为什么to B的媒体比to C 更难收费？因为企业决策过程漫长且流程复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是 to C 个人购买，看到一档喜欢的节目或某个产品，我们自己直接线上下单就好了，几秒钟或几分钟就完事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是 to B 企业购买，需要经过业务部门和财务部门多人开会和领导审批，这阻碍了产品销售的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;to B的受众相比太少，即使互联网企业和产品，也需要招聘销售代表；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;to C 的受众体量极其巨大，大多情况下不需要招聘销售人员；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;技术之外&#34;&gt;技术之外&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;采访一些海外的程序员，或让他们写一篇自己的生活质量转变的心路历程，这可能是有看点的，能吸引不少关注，把很多人吸引出来，移民移居到新的环境，换一种活法，这才是终极的解决之道，靠他们自己与大环境对抗是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日有所思夜有所梦，我经常有“想什么来什么”的奇遇，很巧youtube推荐我看“beyond code 代码之外”这档节目，虽然我不是程序员，但我大多数时间在互联网圈工作，我的周围一直都有程序员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能技术圈子小且话题门槛高吧，订阅量不如李子柒，最近科技媒体Pingwest 记者Rebbeca 和我谈到我们共同的朋友耳朵耗子，我们也说过工作（代码）之外话题的节目很有必要，希望借此改善很多中国程序员（互联网从业者）的苦憋生活，经常听到“996过劳死”的案例，人生不应该只有代码和虚拟空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;采访提纲&#34;&gt;采访提纲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;于是我站在媒体的角度，设想如何采访程序员或类似工作者，话题例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;请简单介绍一下自己 &amp;lt; 500字；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;姓名、主要经历、职业履历、教育背景、家庭背景。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;为什么要移居海外？&amp;lt; 500字；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在国内遇到什么问题？为何促成这一转变？列举一些案例的经历和感想。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对现在海外的工作和生活满意吗？&amp;lt; 500字；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比以前在国内有什么不一样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;能给国内同行一些好的建议吗？&amp;lt; 500字；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回答网友的一些疑惑或提问&amp;lt; 1000字；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A. 已经在国内成家了，拖家带口不太可能再背井离乡地移民移居了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B. 都说“贫贱不能移”，我太穷了，刚毕业技术也不行，肯定是出不来的；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;营销和采访筹划&#34;&gt;营销和采访筹划&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Podcast：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;主持人采访嘉宾的录音，初期不需要录像，节省剪辑时间和维护成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节目参考：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://37signals.com/podcast/&#34;&gt;Rework&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@BeyondCodeFM&#34;&gt;代码之外&lt;/a&gt; ；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;podcast创作平台，例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://transistor.fm/&#34;&gt;Transistor.fm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dao.fm/&#34;&gt;Dao.fm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;受访嘉宾的博客配文，通常由嘉宾自己写一篇，或者直接由录音节目转文字即可；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果受众主要是个人 to C ，那么重点就是采访程序员个人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果受众主要是企业 to B，那么重点就是采访企业创始人和高管；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;衍生的垂直行业分类，还可以采访医生、其他各种工程师等容易做技术移民移居的职业群体；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何改善程序员的生命质量？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管身家百万千万了，中国大多数程序员并未因经济能力出众而改善生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许是我的错觉或偏见，他们大多人有着屌丝一样的邋遢造型，在996没日没夜干活的间隙，迫不及待地补充路边摊的垃圾快餐，10几块钱一份（现在涨价了），或通过外卖送到门口，这群人面临很高的健康风险。这番话可能会招骂，我本意并非为了黑化这个群体，而是就事论事，找找解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我们的朋友陈皓(左耳朵耗子)心梗离世，正当壮年和事业高峰期，这些年也听到很多类似的案例，让我不得不重新考虑这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起曾经在中国的同事们，程序员只要在互联网大厂稳定地待8-10年以上，基本人人都身家数百万至千万，有的人混到联合创始人或副总，随着资本收购和上市，吃一波股价的红利，身家过亿的人也不少，妥妥的中产以上的阶级，怎么会命运苦憋呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真如大厂邪恶的HR们说的“结构优化”，不断淘汰旧的人矿（渣），并通过校招来补充新的人矿。让人不理解的HR市场，互联网大厂的白领35岁就该退休了，怎么就从脑力劳动变成了体力劳动？农民工还能干到60岁以后呢，从职业寿命方面比较，码农还真不如农民工。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何没有改善&#34;&gt;为何没有改善&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网从业者（尤其程序员）的薪酬相较社会平均水平高很多倍，可能高收入掩盖了高风险的事实，犹如赌博的“愿赌服输”的心理，或投资的“高风险高收益”心理，尽管每年都有死亡案例的报道，依然没有引起社会足够重视并改进这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人生得到一件东西的同时，就必须失去另一件更重要的东西呢？其实人生是可以平衡和兼顾的，如果不行，那就必定是思维误区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果作为精英阶层尚且如此，那么普通大众如农民工则更凄惨，更得不到正常的社会劳动和福利保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若当事人都不关心自己的福利，那么官方更不会关心这个普遍的社会问题，也就意味着该题无解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人说要关心程序员的时候，首先说这话的人应该掂量一下自己的综合实力，是否能达到程序员的普遍生活水平？否则“关心”的话未免显得有点虚伪，或不适合他/她的社会地位和阶层身份说得出口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员并非弱势群体，其普遍经济能力和物质生活水平很高，他们完全有能力照料自己的健康和人生所需的一切，所以主要问题在于他们是否关心自己，而旁人只能叹息一声“这么好的经济条件，却换来这么糟糕的生活”或“一副好牌给打成烂牌了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，农民工、农村贫穷女孩、留守儿童、孤寡老人、农村守活寡的妇女才更需要社会各界的关心和外援。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;调查报告&#34;&gt;调查报告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前网上能找到《中国互联网从业人员健康状况研究报告》 发布于2007年或更早，每年都有报道因健康原因导致的事故，包括自杀、癌症、心梗等，其中心梗在20-40岁的人群中成为较高死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的健康调查报告、IT人猝死案例和数据非常多了，那么就不必要再做网络问卷调查，每个从业者自己或朋友圈都有案例，主要涉及如下方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工作时长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996、每天超过8小时&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;健康问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理：***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理重症：猝死、癌症、心脑血管疾病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理轻症：痔疮、肠胃病、肥胖、三高、颈腰椎病、近视等还算是人人都有的小问题；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下班后，依然习惯躺在椅子上打游戏，或继续盯着电脑屏幕。即使自己创业，程序员和互联网从业者依然保持996和整天静坐在椅子上的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;996icu-和内卷&#34;&gt;996.ICU 和内卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&#34;&gt;996.ICU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 话题风靡一时，主要关注的是超长工作时间和职业病，至今中国的《劳动法》对此没有形成强力执行的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 前端网页很久没有更新，可能这个风口过去，不再有很多人关心这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而新的“内卷”话题出现了，也就是中国特色的人力资源竞争，中国法律不会干涉这种恶性竞争，欧洲或德国不一样，警察和法院会敲门，要求公司纠正这种违法行为，否则罚款或关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乐于见到这种内卷，政府免责，问题责任完全被归咎于劳动者自身，活脱脱的丛林法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马云曾公开称996是“福报”，在疯狂内卷的市场中，马云说得也没错，因为很多人想996而苦于没机会，求之不得。如果你不想996，有的是人想996，你不干，总有一大堆人想干，而且人力成本还更低。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的特征&#34;&gt;程序员的特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下说的是普遍的中国程序员的思维、行为特征，不代表少数个例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;封闭单一和保守&#34;&gt;封闭、单一和保守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上帝给他们打开了一扇窗，同时关闭了另外一扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开窗：他们安静、专注、聪明，能够掌握高深复杂的计算机语言，成为社会精英和高收入阶层；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关闭窗：他们大多性格内向、不善言辞和社交，远离人群，习惯封闭的小圈子里玩；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致他们喜欢宅在家里，虽然掌握远程工作能力，最有资格和条件移民移居到海外，但是很多人却不太容易搬家到一个陌生的社会环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我曾经在乌克兰听到过不少这样的案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联时期施行计划经济，良好的科学教育培育了大批工程师，据说这些男性主导的工程师们大多不会做基本的家务，很多人连一双袜子都不会洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联解体后，这些人失业了，有一些人得到国外的聘请就离开了乌克兰，而大量的高科技人才随着国家社会走下坡路，下半生在酗酒和烟草中穷困潦倒度日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去了科技工作，他们便什么都不是，别的啥也不会啊，也没有能力承担基本的家庭职责，于是乌克兰有大量破败的单亲家庭，80-90年生的两代人所受的家庭教育于是非常糟糕，几乎继承了父母的失败婚姻，然后学校教育也同样糟糕，甚至不及他们父母在前苏联时期的教育水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们被计划体制培训成了单一思维和单一能力的“工具人”，虽然美其名曰工程师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员们是否也被资本培训成类似的单一功能的工具人呢？他们能主宰自己的命运吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外向全面和开放&#34;&gt;外向、全面和开放&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外一种就是独立开发者和创业者，天生的独立人格或野心家，他们依靠高超的技能创业，无论是靠细水长流的订阅，还是拿到投资，或成为坊间媒体报道的技术网红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不少人充分发挥了“狼性文化”，参与残酷的资本市场竞逐，左耳朵耗子就是这样逼迫自己，从“封闭的性格”走到“开放的性格”，这肯定要付出常人难以忍耐的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数程序员肯定不是这种创业者“开放的”特征，这似乎不符合写代码的天分所需要的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疯狂的角逐中，不断有人玩命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业需要天分、疯狂、刺激，大多数人是不适合创业的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若培养业余兴趣爱好则是绰绰有余的，例如一些到欧美的朋友，有一大堆爱好：有改装房车的、弹手风琴的、钓鱼的、玩铁人3项的、打猎枪和弓箭的、练空手道的。。。。他们交往一大堆的跨文化背景的朋友，对生活感觉很满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不像是我周围遇到的那些程序员，无论普通员工还是老板，人人都觉得很苦憋，中国式的悲情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然资本依然控制着市场，决定着大多数人的命运，甚至还有人信了“DS深层政府”阴谋论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，在海外的这些程序员的生活是令人向往的，生命质量更丰满、全面和开放，以及更多掌握自己命运的机会，没有沦为完全的“工具人”角色，这才像个人生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;程序员的形象被媒体娱乐化&#34;&gt;程序员的形象被媒体娱乐化&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;由于很多程序员性格自闭，他们也许适合做计算机系统架构师，但不一定适合做人生的架构师，尽管他们消息灵通，也不乏远见和眼界，但他们不一定会在家庭和人生的重大事务上做出正确和有利的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正程序员只要专心写代码，好好赚钱就可以，带领家庭发展方向的领导职责可能要落到配偶或父母身上。例如：家务管理、移民或移居、投资、孩子教育等重大的家庭责任方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠配偶和直系亲属，任何其他人都不能替代，如果有一个幸福美满的家庭，那么他们就是幸运的，不但能干到70岁退休以后，成为真正骨灰级的程序员，而且身体健康和生活满意度会很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们遇到不少人虽然掌握翻墙技能，在网络上和同行吵架，辩论和打打嘴炮还可以，现实世界中的行动力却不一定能与嘴上功夫匹配。而不少家属却完全生活在信息茧房或平行宇宙中，眼界见识与普通人无异，这也让他们普遍心态上很着急，因为在家庭氛围中缺乏信息堆成交流的亲人，这相比其他不会上外网的普通人增加了更多的生活焦虑和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度而言，程序员的社会形象被媒体过分神话或娱乐化，其实他们大多生活在虚拟的电脑屏幕的两维空间中，唯一的长板是造币能力较强，其他方面与常人无异。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何解决问题&#34;&gt;如何解决问题？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/zijie0/HumanSystemOptimization&#34;&gt;健康学习到150岁 - 人体系统调优不完全指南 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Human System Optimization 人体系统优化，这篇标题很宏大，比较全面地通过现代科学讲解，作者是一个很懂科学养生的程序员。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念左耳朵耗子：让我们继续协作奋进</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-best-friend-chen-hao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-best-friend-chen-hao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天周一早上起来，我照例先查看工作群，我闻到一丝异常信息，MegaEase网页变灰黑色，很快确证了事故。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一时脑子有点懵，意识有点恍惚，不知道做什么，穿衣跑出去，到附近的教堂，一个人安静地做个祈祷，我想和皓哥继续经常对话，如同过去几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后回来查看网络上，已经有很多网友在分享关于他的故事，他影响了很多人，也包括我。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我们的交往经历&#34;&gt;我们的交往经历&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019年末瘟疫封城&#34;&gt;&lt;strong&gt;2019年末，瘟疫封城&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从杭州去北京开会，因为突发瘟疫封城，我整天被困在公寓里有点难受，想着如果社会处于这种长期的封闭，我们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时流行“远程工作”的话题，有一篇网络热文，左耳朵耗子的coolshell博客&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20765.html&#34;&gt;《MEGAEASE的远程工作文化》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想从过去10多年的农业实体经验逐渐转到线上，并具备远程工作的能力，MegaEase是我们在国内能看到的最佳案例，然后就经常看他的博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和伙伴们认为耗子可以成为很好的师长和伙伴，得找这样的人结盟才行，然后就给他发邮件，大佬真就回信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三观契合才有得聊，我只是想找到能说得上话的人，环境太压抑。隔行如隔山，我们当时完全找不到共事合作的位置，没关系慢慢来，先交朋友，其他都好说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020年3月末线下会面&#34;&gt;&lt;strong&gt;2020年3月末，线下会面&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;都春天来了，已封城3个多月，终于在管控稍微松懈的夹缝中，我们在线下约见了几次，吃饭喝茶谈各种事情，有不少工作和生活的共同话题，可能大家都在房子里快憋疯了吧，他说我们是瘟疫发生以来第一个约线下会面的，很荣幸。然后一些变故，导致我离京，又返京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大概8月份&lt;/strong&gt;，他从大兴机场送走在京治疗的老父亲，然后带着妻儿驱车来看我们，还请吃了顿烤羊腿，他那天应该兴致很高，阳光灿烂的天气也是相当地好。当时我带着小伙伴在北京城西偏远的门头沟区给牟其中干活儿，并筹备去西伯利亚开发农业项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老牟团队的人对他也很有兴趣，我在&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/iCETtoU49SVeDcjN6&#34;&gt;南德的会议室里给左耳朵耗子拍的第一张照片&lt;/a&gt;，也是我给他拍的唯一一张照片，他不像是传统的程序员，挺擅长交流和表达，有布道师的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常凭着直觉力，喜欢不由自主地说话，也不知如何考虑别人的感受，反正是我是真诚的，也很中二，我觉得他很不健康肥肥胖胖的，于是我和他说“希望你能过健康生活方式”，他说“这是他个人的事，与其他人无关，生命不在长度，而在于质量”。我当时觉得，这哥们是个亡命之徒，喜欢冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整个2020年&lt;/strong&gt;，我过着动荡不安的生活，不能待在北京和杭州，更不可能在老家，几乎无处可去，被迫离开，不断迁徙，系列变故的缘由得另开篇说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021年4月乌克兰的大坑&#34;&gt;2021年4月，乌克兰的大坑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;过完年不久，突然机会找上门，去乌克兰经营农场，就这样匆匆离开了中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫长的旅途中，他来消息问我在哪儿，很意外，我已到波兰转机，预备在乌克兰待2年，然后跳板到德国。没几个人知道我已经出来了，并主动联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我当时对未来懵懂无知，人生犹如过山车，无法做规划安排，“脚踩西瓜皮，滑到哪里算哪里”，只是觉得德国是欧洲最强的，所以随口就说去德国吧，但是没预料到，不到一年后，居然以“难民”方式去的，我曾经开过玩笑说去德国做难民，真就实现了，期间又发生了很多事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一系列的起伏动荡期，他始终和我保持联系，我想不起来还能和其他什么人能经常联系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开中国之前，我写了一封“意外身故遗书”，托管给亲密的伙伴，在我的几个紧急联系人的名单中也有耗子，我想在关键时刻，他是极其少数可以和我说话的人，&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/JUdmEN93mVRPmLJj6&#34;&gt;给予最重要的精神鼓励&lt;/a&gt;，或拉我一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界运行在黑箱里，如果第一眼就能看清里面的状况，那就能避开跳进乌克兰这个大坑，还没在异国站稳脚跟，我又得被迫离开了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年2月24流亡欧洲&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年2月24，流亡欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;爆发战争的当天早上，耗哥又是第一个和我联系的，询问我接下来的打算，我只知道当天的计划，完全无法预料接下来会发生什么啊，我说先不要慌，原地安静待上2-3天，再看风向跑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在中部地区，刚好是俄军从哈尔科夫往基辅行进的路线上，很快不到3天就打到我住的村子附近，外出的路被封锁，每个哨所都要检查行李，盘查的民兵端着枪满脸凶恶，说什么我也听不懂，破碎的路桥和被击毁的装甲车，一路都是噩梦 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后几天我辗转到西部城市利沃夫，他在twitter分享了我的一条信息，觉得我危急时刻心里素质还行，应多分享一些动态，网友或许能提供些支持帮助，我决定先靠自己探路求生，如果实在不行，再请他帮我发求助信，还好我独立习惯了，去哪儿都能应付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://photos.app.goo.gl/4ooqojUp5KQzzCnVA&#34;&gt;他让我路上不停给他发信息&lt;/a&gt;，和他说话，有什么问题，他可以远程协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艰险时刻，感谢有你陪伴！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我随着难民队伍入境欧盟，免了几百块的签证费，但是进去之后被立即没收护照和乌克兰居留卡，也为后面我踩的一系列坑埋雷，真是亏惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让我写日记，把这些年的经历分享出来，认为我的一些做法值得参考借鉴，无奈我不善表达，文笔太差，很多观点也不迎合主流，发出来就要被网暴的，我不想和人争论，不公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说等我博客内容修改好了，帮我推一波，但是还没等到他帮我推博客的这一天到来，有比写日记更重要的事优先去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪了大半年，路上很多文件也丢了，受咨询NGO和律师误导，我进入复杂的德国官僚办事程序，我即使已经获得工作和租房合同，但依然无法解决居留和工作许可证的问题，没有合法身份，也不能租长期的房子，几乎是居无定所的。于是我经常换住的地方，生活成本还更高，真做起了当初梦想的“数字游民”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他经常和我说“尽快找个地方安居乐业”，不是我不想，而是外在条件不允许，我也不能再折腾退回中国，重新做professional recognition专业认可和申办工作签证。难民的福利不错，但我又不想和难民待在，高不成低不就，卡在很尴尬的位置上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我准备找回护照等旅行证件，咨询如何退出这些复杂的程序，耗费很多时日耐心等官方给我答复，正一筹莫展彷徨无助时，他又时常发来一些消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;耗哥的支持和鼓励&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/QtsLfezMcrJxhX5T9&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年10月marketing怎么做&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年10月，Marketing怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期间为了节省生活成本，我在农场劳动换食宿，吃住行生活水平没有下降，经常各种奇遇，结交当地朋友，似乎到处游山玩水，没钱也过得很逍遥。其实我看着表面风光，苦只有自己心里知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子可能有些羡慕我这非典型难民的日子，觉得还不错嘛，他几次感慨“我不善社交，创业苦憋，被技术死死摁在原地不能动，我脱离不了技术圈，你可真能闯，擅长探索世界，这样吧，你帮我打开欧洲市场 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人愿意给机会，那么我也不提什么条件，自知资质不足，只要看得上我，那就开干吧。就这样，我得到了一个非典型offer，有了一个继续待在欧洲的理由，若我不能在当地就业，远程工作就好，若没有更好的出路，也无所谓待在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年初他就和我提出过做MegaEase海外市场，我不懂技术，不知道能做什么，客户在哪里？我先花2周搞清楚GTM(go to market)通用框架，他说“你是这个项目的owner，自由决定该怎么办”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的日程很满，也没有多少时间每天跟我说话，所有的材料都在网上公开，我自己查找，想办法怎么做，过一段时间我们就聊几句或开个简短的语音，不在一个时区，对话有一茬没一茬的，也没有日常工作计划和目标，不搞KPI，这可能是受到37signals文化影响，他经常推荐看rework系列的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我加入MegaEase 工作群，觉得有点尴尬，我算是唯一的非工程师角色，毕竟职业背景的差异，工程师全部都用机器语言，没人和我用人类的自然语言扯淡，除了和他经常交流，不过还好，我孤悬在外也照样有自驱力。我不能“等靠要”，独立自主做事，无论如何，自顾往前走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作群播报每天不能上班的人状况，2022年12月大部分人似乎都被病毒阳了，每天都有人报告生病，耗子也有两周无法上线，我想糟糕了，对于科技产品而言，从事智力劳动的人是最重要的资产，怎么就疏忽了风险控制？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说大家都离开高风险地区吧，他总是说等等，还有一些开发没搞完，关键节点上呢，他只考虑工作的事，不在意其他方面问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员都很聪明，但有时脑筋真是不够灵活的，经常讨论“病毒、核酸、阳了、吃药打针“这些问题有意思吗？不考虑怎么在物理空间上规避风险的问题，为什么不跑得远远地呢？打不过，你可以躲开啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;肥耗子&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/NJ871ejMqRr2gJyU8&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2023年寻找合作伙伴&#34;&gt;&lt;strong&gt;2023年，寻找合作伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我拿着MegaEase的材料，尝试递交给海外孵化器，他把我的名字和他并列写到商业计划书中，我从难民秒变科技创业新秀了，这剧情翻转得猝不及防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过创业的身份安顿下来，这是一种更新或更高级的玩法，感谢安排这种生存模式，不用打工了，我们彼此帮助，共赢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切顺其自然，3月开始找合作伙伴和用户的阶段，然后我参加了欧洲云展会，过去的这一个月找出一批中小型云厂商，和我们的市场需求和客户画像很匹配，皓哥说我找对方向，感觉对路了。而半年前我提出的市场计划，大多都是要被他枪毙掉的，眼看进度就要翻篇了，或许这算是一个小里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五5.12，这是他最后一次给我发信息，要我预备本周召集市场会议，周末他就没再回话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;悔悟和启示&#34;&gt;悔悟和启示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我整个2022年在动荡的流浪途中，拖延了工作的进度，这是我的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早一点建立海外业务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点安排好系列商业活动的行程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点给他办下申根签证或欧盟蓝卡；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点让他离开那个压抑的工作环境；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将出现另一种完全翻转的境况，必然不会是今天这种结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果追溯更早，我们算是阿里校友，偶然听过耗子的名字，但在职时并没有交叉点，没准在某个食堂楼道或内网里碰到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我2012年入职淘宝农业部门，缺乏耐心，只待不到2年就自动辞退了，不是主管和HR刁难我。我无能为力改进生鲜农产品项目，犹如耗子无法改变阿里云，理想抱负和现实差距太大，不是因为钱的事，眼不见心不烦，一走了之，可以理解彼此的遭遇心境。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的几次身体极限（濒死）体验</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-several-near-death-experiences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11月Alison在线上指导我做首次的冥想，为了帮我找出我的耳鸣原因。她研究神秘力量，很有趣，我想尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实整个过程我一直感觉头脑清醒，回忆过去的画面，因为房间里太冷了，中途起来用枕头护着膝盖，然后睡着了可能有1-2分钟，被Alison催醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我意识不到自己一只耳朵的听力和耳鸣，当特别关注耳朵的时候，我才知道自己有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经有科技可以修复这些器质损坏，但是耳鸣可能不属于器质问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4次重大濒死事故&#34;&gt;4次重大濒死事故&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因为我的命是很硬的，我曾经有4次处于昏迷濒死或极度危险的状态：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;从高处坠落&#34;&gt;从高处坠落&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1990年代，10岁左右，上小学时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村上学路上，水沟边上一棵高大的板栗树，我爬到树上荡秋千，一个人玩得很开心，突然树枝断了，我重重地摔在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时感觉天地都黑了，什么也看不见听不见，听不到周围的风声和鸟叫，眼睛睁不开，也无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还有一些意识，只感觉鼻孔有微微的气息往外冒，只呼气，而不能进气。感觉身体里面胀疼，五脏六腑像是已经被震碎裂开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这样昏迷多久，野外一个人也没有，慢慢恢复意识，最终我醒来，发现身上还被刺进了几颗板栗壳，从沟里爬起来，跌跌撞撞，摇摇晃晃地，又继续去上学，当时不觉得疼，几天后才感觉浑身疼痛，没有告诉家里人，因为担心挨骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至上了初中我才发现自己右耳没有听力，后来查出右耳听骨断裂，而我根本记不清，什么时候开始右耳丧失听力的，可能有几个方面原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学同时期，具体时间记不清，整个脸肿起来，吃饭困难，家人采草药给我敷上，慢慢消肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我经常被老爸扇耳光，打得眼冒金星，眼睛发黑，头昏脑胀，加上这次从树上摔落，可能这些猛烈冲击，导致右耳听骨断裂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;化学品中毒&#34;&gt;化学品中毒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1997年夏天，15岁左右，初中毕业时.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初中在县城上学，一个人独居在学校附近的亲戚家的房子里，刚暑假初中毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爸是村干部，到县城的宾馆开会几天，距离我学校不远，把我叫到宾馆住，吃公家的好饭菜，连续看了几天cctv电影频道，然后我回去自己的出租屋睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为蚊子很多，关闭门窗睡觉，同时点着蚊烟。不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一段濒死状态，眼睛和耳朵都失去正常功能，只有一个意念，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房子外面路边呼吸新鲜空气，过了很久，大概1-2小时，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响，我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我学了化学生物课程，才意识到问题，农村做的那种土蚊烟，加了大量的化学品，六六粉，在我们老家，那是夏天时一种畅销的东西，我亲手做过，我应该是化学中毒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我初中时，还不懂这些，我一个人独居无人看护，也从未告诉过家里人这些情况，他们也不管这些事，一般遇到什么问题都自己克服和解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，身体状况不太好，经常上厕所蹲着就起不来，总之只要蹲下去，再起来就眼睛发黑，头发晕，容易摔倒，必须扶着墙才行。站着小便后，也容易出现这种情况，不过症状相对蹲下时要轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了中西医，说我缺铁性贫血，农村很流行保健品，于是吃了一些补血保健品，但是没有什么好转，逐渐自己跑步锻炼，在上大学之前身体又变好了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于夏天蚊子很多，点着蚊烟关闭门窗睡觉，不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。眼睛和耳朵都失去正常功能，眼睛睁不开，只有一个微弱的意念“起来”，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛依然看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。在房子外面路边呼吸新鲜空气，大概2小时后，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响。后来我找到问题的罪魁祸首，是农村自制的土蚊烟，加了大量的违禁剧毒农药六六粉，我应该是化学中毒了。我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。在最好的医院检查，得出结论是听力神经损害。如果这一次没有爬起来，可能永远就睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞机遭雷暴的故障&#34;&gt;飞机遭雷暴的故障&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2015年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出差从北京到深圳，夜航班，路过湖南上空，遭遇暴风和雷击，当时飞机极速下降，大约在短短的几十秒钟内出现近似自由落体的坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机剧烈颠簸，部分行李被甩出行李舱，很多旅客过度惊吓而哭泣喊叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终飞行员努力控制住了飞机，并脱离了雷暴区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在我30多岁的事业高峰期，曾经有2年，几乎每周都要乘飞机商务旅行，有2次在高空遭遇雷暴，飞机以类似自由落体方式下坠，然后突然拉升，一些旅客尖叫着哭出来，像过山车一样，机舱的一些行李也散落出来，可见颠簸得厉害，当时以为要坠机了，最终安然无恙地降落。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跑步时突然晕厥&#34;&gt;跑步时突然晕厥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2021年3-4月 跑步中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于被中介和房东诈骗，房管所和警察站在房东那边，甚至警察也驱赶我，我不得不回老家暂住，春节前后每天在镇上的河堤旁边的路上跑步，我喜欢极速跑，很快提高心率，有一次中途我突然停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住什么树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个春天，我每天在居住地的河堤旁边跑步，喜欢极速跑，很快提高心率。有一次中途我想小便，于是停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住旁边的一棵树。不知道躺了多久，完全丧失意识，醒来的时候发现手肘擦破皮一大块，后脑勺重重地摔在地上，砸了一个肿起来的包。野外没有人，河很深且水流急促，幸好距离河道有一米距离，没有掉进河里，否则难逃死劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰河浴&#34;&gt;冰河浴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2022.12.16 冬天，零下10度左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么惊喜或悬念，很自然地下水和上来，没感觉什么难受，没有惊叫，很平静宁和。只是感觉腿部失去了知觉，上身还是冒着热气，出水后不觉得冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的房东尖叫两声，他应该是故意顽皮的。他们老夫妻俩全裸下水，我比较含蓄，穿着短裤下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他极限体验&#34;&gt;其他极限体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经在游乐园多次坐过山车、海盗船，以及在泰国清迈丛林里玩高空滑索，没感觉特别的惊险，心情比较平静，还可以同时拿着手机拍照，或双手放开。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>高效社交</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每天有无数人在网上为无意义的话题浪费大量时间聊天，同时为互联网公司贡献巨额利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢写身边人和亲身经历的故事，我从不会在未经允许的情况下公开他人的隐私，也不会在未经了解对方背景的情况下轻易当面发表观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为说真话可能会让一些人感到被冒犯，为了应对复杂的社交场景和思维顽固不化的人类，所以开发一款聊天机器人bot是非常有趣且有必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别想要帮助周围的人，让世界变得更美好，有句古老的格言和谚语是这样说的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;良药苦口利于病，忠言逆耳利于行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和很多朋友认真讨论过关于约会类社交软件的问题，下面是一个非常典型的案例，聊天机器人bot和真人A的交流场景，由此可见人类在智能机器面前多么地弱势和不堪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;典型案例&#34;&gt;典型案例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**有多少人在聊天软件上浪费时间？ **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下面一个日常常见的在线对话为例：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网友A：嗨，很高兴认识你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我希望我们可以交换博客和简历链接，以便更好地了解彼此。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：不，我没有写博客。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：博客和简历可以节省你结交新朋友的时间，你可以在15分钟内最大程度地了解他们，包括他们重要的经历、教育背景、职业、兴趣、习惯和喜欢的话题，他们对世界的洞察力，人生观和价值观等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：也许吧，但我喜欢交流。我喜欢直接了解别人，直接和他们沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：是的，请了解一下近期的科技进步，**未来会有更多的机器人和你对话，我很肯定，在你和某人见面之前，你可能会和一个人工智能机器人聊几个小时。 **&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我并不否认你说的。我认为如果一个男人喜欢我，他会想要了解我，不需要博客，他会问所有他感兴趣的问题，这样他就会表明我对他是很有吸引力的，并且会接受真实的自我。我不想重塑自己。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：如果有一百多个机器人和你聊天，你如何在其中找到你真正的人类爱人？你认为会是真的吗？会有人仅仅因为一些照片和约会网站上几句话的描述就爱上你吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我会开始和这个人交流，如果他不想进行视频交流，那么一切都会很清楚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：你通过视频聊天来过滤垃圾信息很聪明，但是你可能已经在这个人身上浪费了很多小时，才走到这一步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我能理解你。你越深入了解，如果你想看看真正的我，你可以去我的Instagram。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我只是想帮助人们在这个时代生活得更好，避免诈骗和垃圾信息。特别是帮助女孩如何保护自己，节省时间和宝贵的生命。这是一项有意义的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：好吧，因为我以为你喜欢我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：是的，当他们是陌生人的时候，我喜欢每个人，如果你和他们交朋友并走得更近，了解更多关于他们的坏脾气和习惯，那么你就会对他们失去兴趣，对吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：这是Instagram，人们在这里绝对不是在找朋友。如果你不喜欢我，不把我当女孩看，那我觉得沟通没有意义。我不相信男女之间有纯友谊。你相信爱情吗？还是你打算一辈子单身？晚上好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：嗨，早上好。是的，我不知道如何描述爱情和友谊之间的区别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：一个模棱两可的回答，没有回答我的任何问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我认为我们的思维模式不同，我应该更理性一些。 如果我不了解你，那我怎么能爱你呢？仅仅是因为你Instagram上那些夸张炫目的照片，肤浅和推销式的口号吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我不是在说我自己，而是在说普遍情况。你从一开始就很理性。这里的关键是欲望。你想了解这个人吗？我不认为你可以提前了解一切。例如，我的生活是不可预测的，因此它很有趣。但看起来我试图说服你接受一些你不想或不接受的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人bot：我不明白你的意思，抱歉。了解一个人的最佳方式是通过他们写作的有深度思考和足够丰富的文字。没有其他更好的方法了。我没有太多时间聊天，你可能不了解真实的互联网世界，什么是机器人和诈骗技术。再见，祝你好运。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;机器人bot关闭了聊天框，再也不想和这种头脑简单的人类说话了，整个过程至少花费了大约 30 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我退出了大部分社交媒体应用程序，那是一个个陷阱、骗局或欺诈，没有人真的想在那里建立认真的关系。他们并不互相了解，但在合作、约会或见面之前，他们会浪费整整一天甚至几年的时间聊天，但最终却得到糟糕的结果或一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我不接受低效率的社交方式，无论是线上还是线下，我只和那些愿意公开展示其背景信息的人交流，形式可能是简历和博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你知道如何写一份好的简历，那么你就会遇到对的人，并获得更好的机会，因为这是一种认真对待生活和事业的态度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《莲师心咒日常简易修持方法》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听叶先生的建议，为去世的王金勇兄弟超度，为在天涯漂泊的人祈福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行 [发心]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共修前发菩提心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽遍法界虚空一切如母有情众生，早日脱离轮回苦海，获得圆满无上正等觉佛陀的果位，今天我们在此共修莲师心咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皈依发心(三遍)
佛陀妙法僧伽众
直至菩提我皈依
愿我所修诸功德
为利众生而成佛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四无量心(三遍)
愿一切众生具足乐及乐因；
愿一切众生永离苦及苦因；
愿一切众生不离无苦之乐
愿一切众生远离爱憎住平等舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;累积资糧七支分(三遍)
所有礼赞供养佛
请佛住世转法轮
随喜忓悔诸善根
回向众生及佛道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莲师七句祈请文(三遍)
吽 邬金净土西北隅
莲花茎莲胚蕊上
无上胜妙成就者
尊名号称莲花生
空行眷属恒围绕
我愿随尊而修行
祈请降临赐加持
咕汝贝玛悉地吽
持诵莲师心咒
嗡阿吽 班杂古鲁贝玛悉地吽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（每念诵108遍莲师心咒后，念诵1遍莲师七句祈请文）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结行 [回向]
所修功德成遍知
调伏罪业众敌怨
生老病死波涛海
愿诸有情得解脱
圆满回向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将现在、过去所做的功德，以及未来将要做的功德，犹如十方诸佛菩萨和所有传承上师所做的功德回向一般，我们也尽数将功德回向给六道一切如母有情众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿他们暂时得到人与天人的快乐和福报，种下善根，因缘福德具足，早日脱离轮回之苦，得到佛的果位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王金勇：离去是新生的开始</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.5 王兄永远离开了人间，愿他在天堂重获新生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰基辅&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;屏蔽媒体&#34;&gt;&lt;strong&gt;屏蔽媒体&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近找福建的王兄，联系不上，我就找他茶园的老板叶先生，然后知道他离世，已经过去3个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事IT职业整天盯着网络的人，我本不该如此反应迟钝，有必要借此事件，表达我对一些相关事情的想法和当下的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我屏蔽微信朋友圈，不关注动态信息已超过3年，若不主动过问，则根本不知道朋友圈发生了什么，也不清楚外面的八卦新闻；2020年2月媒体铺天盖地报道瘟疫时，我的微信朋友圈则彻底禁言，不再分享任何内容出去，至今已超过1.5年了，因为看着满屏的负面消息，我总是忍不住吐槽，但是于事无补且徒劳无益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看各国的媒体形势，似乎没有终止的迹象，不知道还要延续多久。 我这不仅仅是和朋友圈互动变少，而是失踪，等同于社会死亡，有一些人发信息来问我是不是染毒隔离身亡？我在网络上消失时正是病毒肆虐的起始，时间点刚好对上了。死亡也许是件好事，这是我的新生命轮回的开始，也可以如此理解王兄的离世，在此说的是他，也是说我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我极其厌恶并抵制微信和所有的中文网络平台，每一个通过微信联系的朋友，我都会问：“除了微信和中文聊天工具，会不会用其他国际版的开放平台？”，加上别的联系方式后，微信联系人就删掉了。但是1000个人里，也没1个人会用的，没办法，我无能为力把周围的人都拉出中文网络陷阱，于是只能选择让自己从中消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人不理解，我为什么这样极端？之前写的文字解释得很清楚，还有少数一些IT同行也证实了类似观点，参考我的另一篇网文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何应对流氓的网络世界？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对微信和中文媒体的声音的绝对数量是很多的，相对全部人口的比例是很少的，很多人根本不知道真实情况和发生了什么。能站出来说话的是极少数，反对的声音也仅仅少量存在于外网和自媒体上。大家很少在公开的报道中看到，因为中文媒体被他们操控，反对的声音早被屏蔽消失了，在现实中，这些人都是要被精神和肉体双重消灭的，所以，几乎看不到他们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;周期数字&#34;&gt;&lt;strong&gt;周期数字&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自踏入社会工作开始，每当我处在重大的人生转折点的前后总会出事，而且迄今有两次事件的周期均为9年，这简直是一个神秘的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次是2003年3-4月，当我准备离开学校和家，北上帝都开启社会人生时，非典肆虐；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次是2012年4月，当我正准备离开第一阶段生活工作（北京+各地奔波9年），南下杭州入职淘宝时，王靖涛抑郁自杀，这是我头一次给朋友送葬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次是2021年4月，当我准备离开第二阶段生活工作（杭州+各地奔波9年），出海移居更远地方的时候，王金勇病危离世，这次我没能给他送行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位是年长我几岁的大哥，都姓王，非正常死亡时间都是春天4-5月份，所以这让不信宿命和鬼神的我，开始有点动摇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和这两位大哥认识时间分别超过7年和9年，现实中见面次数寥寥，主要通过网络聊天，交流也不算频繁，平均算下来一个季度一次或半年一次，和他们也没有什么多好的交情或多铁的关系，只有对彼此谈话内容的认可和不认可，对观点的支持或反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有几个这样的朋友，这是一种比较奇怪的社会关系，我们之间没有任何（生意）利益来往，仅仅是谈得来，每到节假日能经常想起来，很平淡但是持久的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对死亡的看法没那么悲观，对他们的突然离世，我没有什么沉痛的情绪，只是心理上有所不适，最近半年我的变动较大，间隔较长时间没联系，突然断掉，一时还找不到再沟通的途径，也许将来一定可以有办法，我很期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，很少经历生死大事，一时不知如何处理。若我突然离世，如何预先给自己交代后事？于是在出海之前写了遗书，交给一个关系比较近的朋友。我建议每个人生前都写遗书，以备不时之需，假若明天就突然死亡，我们该怎么办？最好是30岁之前就要写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村很多老人会给自己做一口棺材放在阁楼，但这仅仅是物理层面的处理后事，精神层面呢？即使老农民没文化不会写字，传统家庭大多也会言传身教，而现在这部分也没有了，于是家族实际断代。大环境背景是因为乡村宗法社会解体，家庭名存实亡，夫妻父母子女分离，人们纷纷出去打工谋生，只追求物质利益，没有精神传承，一个人终身一切都外包了，但唯利是图的外包质量堪忧，人情世故不能当商品买卖，这是我对当下社会的反思。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;茶园印象&#34;&gt;&lt;strong&gt;茶园印象&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010-2012年期间，我在北京某三农公益组织，服务一个当时媒体上爆红的有机农场，经常到各方项目基地游走，于是能接触到中国农业圈里一些处在最前沿的人，于是有这样的机缘结识洋顶岽茶园经理王兄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yangdingdong.com/&#34;&gt;洋顶岽茶园网站&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/u/2481343024&#34;&gt;洋顶岽茶园新浪博客&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年春节之后大约2-3月份，我到了茶园，仅仅去过这一次，和他在一起待了几天，话题从农业到网络，聊得非常多且广泛；而后2013年春夏之交在广州又见过一次，他带我参加了一个佛友圈的聚会，所以我们在现实中只见过两次面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在茶园那次，他带我们去茶园工人家里吃饭，喝酒后开车上山，我告诉他“你的眼睛红得像兔子，应该去检查一下吧”，他不以为然，他继续泡茶、熬夜、抽烟、看资讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他分享在亚马逊买的手表，说1万年的误差也只有0.01秒，我觉得不可思议，一个从事最传统农业的粗糙农民，常年浸染在佛教迷信圈子的人，又不是发射航天飞船的科学家，需要那么精准的时间干吗？但他确实非常潮流，他当面亲自各种秀：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他秀赛车照片，日本川崎之类的名贵摩托车，说几个车友在高速上可以飙到200公里时速，带着一种得意的神情。我当时觉得，疯了吗？肉包铁没命是瞬间的事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还秀自家两个宝贝孩子，自我感到很满足很幸福，喜悦之情溢于言表，看得出来他非常爱护照顾家庭。以及说到最近春节刚从湖南老丈人家驾车回来，他的最高记录可以连续10小时不停车，长途驾驶是他每年春节的例行节目；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这没必要吧，休息还是要的。所以，这人给我的印象就是“爱冒险“，待人热情客气爱笑，露出满口黑牙，就缺一条金链子和纹身，他就是妥妥的社会大哥的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有必要一天到晚不停地喝那么多茶吗？不会茶碱中毒吗？我有不少疑惑，也许福建人身体的微生物适应了这种高浓度的生物碱，接近了未来社会科幻片里生化人的体质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次离世前，也是春节，例行从湖南老丈人家长途驾驶。这么过度磨损身体，难怪出事，这不算意外吧，我开始相信宿命，有的人天生就是如此的，很难改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且说的和做的不一致，结果与目标相反：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做医生的容易染病，因为接触病人太多；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做司机的容易出车祸，因为每天都在路上；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做保健品的没有健康，因为叫别人保养，自己却甘冒风险、过度损耗；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你自己都不健康，却告诉别人怎么健康？这样做健康产业，怎么有说服力？这难道就叫给社会的牺牲奉献？这些道理我都不明白，我自私，只想做这些产品时，优先保障自己的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福建沿海发达地区，有特别浓重的文化传统，经商的人很客气有修养，王兄总是拿出茶叶来回馈，但是我也没帮助办成什么事，没有实际产生合作关系，就觉得亏欠他的。我什么也没有，只能以IT职业之便，分享一些资讯给他，能持续交往的人本来就少，也许是因为能得到他的认可，所以，我就经常想起来，每隔段时间就和他聊几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是经商的料，有几个5-10年交情不错的大哥，他们是手上掌握重大资源的老板或央企高管，但是我和他们一个生意也没有，仅仅是比较谈得来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我想找一个好地方做职业的归宿，不能老漂泊着了。我喜欢那里的环境，耐得住山上的寂寞，我想留在那里。但是我面子薄，不会主动和人讲，也因为我干了几个大公司的知名项目，被名利冲昏头脑，业务繁忙到处乱窜，后来他邀请好多次，我虽心向往之却无暇顾及，似乎茶园成了一个为将来养老预备的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离上次到茶园，过去9年，我现在已经出海了，不知归期，若大环境不改变，我也许终身回不去的。今生有缘，不能因他就断掉联系，还是希望给茶园做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;佛缘&#34;&gt;&lt;strong&gt;佛缘&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;茶园因老板叶先生的关系，那里充满了佛教符号，所以我给他们的标签是”佛徒、茶园“，我不算信徒，但是挺喜欢各种不同的有包容的文化，我喜欢与他们对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闯社会多年，遇到无数借着宗教的各种诈骗，我出生地的家族里也都是佛教徒，但我认为他们都是假的和愚昧的，稀里糊涂地不知道自己拜的什么神。于是我对人间佛教没什么好的看法，相信有好的，但是比例太低了，我运气不好还碰不到的，所以我始终有佛缘而没有入门，只是在外面徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的人脉圈子有不少佛教徒，当有人称呼我”师兄“的时候觉得很惭愧，他们说的那些高深的道理我都不懂，但是我又不能装着喜欢佛门，借着信仰和他们结交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过往参与的业务中，有植物肉和素食餐厅，中国大部分素食者是因为佛教信仰，由于深度了解那个圈子，觉得这些人也是够厌恶，愚昧得可怕，很少有碰到聪明人。籍此业务机缘，认识了2个年轻朋友，家境都特别好，充满慈悲心，有觉悟智慧，一个拜藏地师傅，一个拜印度Guru，少数有钱人可真会玩啊，不单日常用品大多用进口的，信仰都是进口的，追求物质，更追求精神境界。人的福报不一样，他们玩的东西，我都玩不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较起来，朋友圈子里若还有高质量人脉，也就只剩下极少数的佛教和基督教信徒了，没信仰的人不值得结交，所以我经常能想起王兄和茶园。我有考虑过，把这极其稀少的人建一个圈子，让他们相互认识，交流碰撞，争取合作，助推团体发展，也许大环境会有好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初进入农业食品领域，我只是纯粹想做一些高性价比的产品，兜兜转转，总是发现农业圈子与宗教、中医、健康、传统文化形成一个相互链接的关系，这个圈子就是一片天然的韭菜园，各种欺诈造假，把消费者当做韭菜收割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我钻牛角尖，崇拜科技，讲求实证，有些事情没搞清楚，于是就不能融入这些圈子，我只能成为边缘人。因为他们说的很多话，我不相信，事实也证明，他们做的事业大多也不靠谱，不能与其合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此大背景下，我把很多圈子里的人给屏蔽掉了，自然地与王兄和茶园也保持了一个适度的距离，没有太疏远，也没有太接近，我不认同他在朋友圈转发的一些关于健康和中医方面内容，但我也没有试图纠正什么，市场环境如此，韭菜园里就是这样的，要么自己创造优质内容平台，要么就只有这些劣质粗糙的内容可转发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我为何经常会推荐国际版网络平台工具的理由，并推荐看日本、德国、美国、欧盟的同行业案例，借鉴一下他们的经验吧，为什么在国内的小圈子里混呢？能力封顶了，我们即使做到第一名，也没多高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茶园的事业圈里有很多佛教徒，这是比较幸运的，宗教有解释人生重大问题，他们比普通人更容易想得开，不知王兄的家属是否也是信徒呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;想与家属对话&#34;&gt;&lt;strong&gt;想与家属对话&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我找茶园运维自媒体的钦阳同学，想要一个王兄家属联系方式，同学说现在暂时不要打扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望可以和他们对话，聊下未来的计划：例如可以考虑把孩子送到加拿大读书，家长陪读，换一种环境和生活，向前看应该会比较好，让生活更好，而不会更差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育问题不好解决，大人已经毁了几代，希望在小孩，若和大多数孩子一样的教育模式，以后大概率还是颗任宰割的韭菜。要么放家里自己教，但早已没有私塾老师了，除非送出去。好的教育不仅仅是为了更好地工作赚钱，掌握独立的经济能力，更重要地是成为真正独立的人，有独立思考和行为能力，对客观现实世界有认知，精神层面都取决于高质量的教育。权贵阶层都把孩子送出去，我们普通人的孩子更应该找机会出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解到王兄的家族有能力保护弱小，但这仅仅是物质和安全上有保障。我不了解他们的精神状态，若家属缺乏应对的思想，是会抑郁很长时间，我不看好现在的中国社会大环境，非常丧的氛围，一代人倒下去，三代都难以爬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闽地相比内地有比较特别的宗族文化圈子，应该会好点吧，我不了解当地的习俗。我了解到家族文化可能仅仅存在于少数边疆和沿海地区，内地很多宗族祠堂早已解体几十年了，不但不能保护，反而内部侵蚀欺压更甚，现在流行的词叫- 内卷，其实内卷的历史悠久，不是最近2年才有的。 认清这些事实后，我就放弃了为光宗耀祖而奋斗和改良社会的幻想，拼了命地想逃离，出海的心情没有到远方旅行的那种欢呼雀跃和兴奋，只有异常沉重地悲愤，觉得自己在中国一无是处地失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确实建议所有的朋友们都离开，尤其当他们在那里状态不好的时候，应该去一个更远的地方发展，待实力充足后再回来做贡献。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>意外身故遗书</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-last-words-when-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/my-last-words-when-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于不可抗力因素，例如战争、政治、疫病、及其他意外变故可能导致本人未来不可预期的死亡，为了防范风险，尽可能减少给家人、朋友和客户带来的困扰，特预先制定以下遗书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遗志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人出生在农村寒门，父母和亲友皆为可识字的文盲，在愚民的大环境下生长，没有判别信息和社会现象的基本能力，大多数亲友和熟人都沦为待割的韭菜而不自知，由于身处的社会环境条件限制，本人觉悟得有些晚了，毕生奋斗坚持与邪恶势力对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请整理本人的经历日志公布，个人成长的觉悟证词，希望唤醒更多沉睡的人，本人若在身故后还有资产，将悉数全部用于支持有潜力的青年获得人性的独立，到海外更文明的国家社会去，加入其他志同道合者的组织，一起奋斗和发展。本人九泉之下将深感安慰，毕生未竟之理想遗志有望得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请朋友们勿沉迷于小资的闲情雅致和享受物质生活，历史和社会是残酷的，应多一些警醒，在灾难尚未发生前，多一些准备，到更广阔的世界去开拓眼界，提升能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要购买当地的健康和意外险，尤其外出的活动必须人手一份，并定时与相关朋友和指定联络人沟通，让其他人获悉本人身处环境的基本情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料备份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮箱、社交媒体、网盘和共享文档、电子支付、银行账号账号及密码、手机和SIM卡等虚拟资产记录文档将私密分享给指定联络人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上私有账号及资料是人世间经历的积累见证，是最重要的个人终身资产，本人指定由以下联络人掌握账号及资料，并预先协商好，将由他们持续维护和公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按优先级排序，列在最上面的主要联络人将掌握以上资料和资产，除非其出现意外情况，将由下一位接续，本遗书将发送给以下名单的诸位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要联络人&lt;/strong&gt;
××××
××××
××××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;善后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应按事发地的法规就近尽快处理，遗体捐赠给医疗机构作科研用途，其中功能完好的部分器官例如（眼角膜）等可销售，以换取遗体处理的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要耗费资源和麻烦众人运送遗体或骨灰回中国，也不需要交给出生的家庭，不设灵堂或墓地等常规传统民俗项目。如果有可能，有心的亲友可以在荒郊野外，将本人的某件遗物掩埋后，在上面种植一棵树就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若有过度悲伤的亲友，可以通过翻墙学习以下内容获得解脱：
国际知名大学研究机构和MOOC平台上的关于死亡、宗教、哲学、神学、催眠相关的课程；以及与人的精神、灵魂、转世相关的内容；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：切勿在墙内学习解脱之道和生活终老，必定将日益压抑进入死循环，终身所有资产将全部被共产充公，知识遗志将被焚毁消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名下房产由父母继承；
保险赔付的受益人为以上指定联络人；
银行卡和电子支付账号内的资金，全部转给指定联络人，希望其可用于个人发展，例如海外留学和生活改善等；
扣除以上给指定联络人的相关费用后，若有超出50万的剩余资金，可设立一个小型基金会，用于帮助与本人类似的其他流亡海外的志同道合者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.4.30
atom&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病毒可能触发热战吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信1，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找100位2019-nCoV新冠病例，做高效康复的临床验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严是一名医学和IT专业背景的朋友，不幸感染新冠病毒并导致各种并发症，她运用学识，把自己和周围几名病患神奇地地治愈了，于是总结出这份文档，发给我希望能帮助推广验证。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;来信&#34;&gt;&lt;strong&gt;来信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Atom哥，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。年初新冠疫情开始时，我和朋友在筹备做一个汇总新冠治疗方法的信息平台，后来住进隔离新冠疑似病例的酒店，第二天开始突然急性腹泻，一天十几次，到后来喝水都会腹泻，怀疑是新冠后，开始从之前看过的新冠治疗方法里找药，但是因为严格自我隔离，生病期间所有事情都自己在做，比较吃力，加上身体本来就不好，导致恢复的非常慢，但也因为这样导致各种并发症几乎都得了一遍，然后试了几十种药，每种并发症都找到了治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前大部分时间都是对着电脑，社会经验非常少。而且一碰到要说话表达的事情，常常因为不善于表达闹误会。所以在社交方面，我就是个小学生水平，没有办法像您那样到处都有人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结了一份防控新冠疫情的方案，如果能临床实验证明有效，不仅可以控制住疫情，还可以推动中医产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匡哥，我写的新冠防治方案给梁冬老师的信，还有很多地方要完善。我想趁这几天天气好，先去医院做检查，然后再完善其他部分和素食的方案。 本来应该全部完善好再交给您，但是之前几次尝试去医院检查，都因为抵抗力太虚每次都没撑够半小时。这次想试着检查完，如果有万一，您就帮我直接把这份推送给梁老师，如果顺利，我回来给您报平安，然后再继续完善方案可以吗? 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的简历不重要啦，现在最重要的事情是想办法结束疫情，如果局势还没有改变，美国大选后特朗普可能就要发起战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山大学中山医学院，生物医学工程专业（一半医学一半IT的学历背景）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职美团深圳运营，之后在总部从事运营支持，负责梳理城市运营团队的工作流程，绩效评估，效率优化，后台数据报表。 并曾任网易数据分析师，负责后台数据系统搭建，日常运营数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后自己创业，和家人做干果食品公司，核桃葡萄干之类，自己运营的时候子类目在电商平台前三左右，后来因为健康原因退出，头部查出骨瘤，但是良性。 退出公司后在独立开发十年前就想做的教育软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严
2020.10.12&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小洁是我之前的一个客户，印象中，她是一个从事IT技术的女生，“迷信”佛教，“神经”敏感，心善吃素，文静瘦弱。我们在网上几乎没有联系，彼此不算很熟悉，她通过另一个兄弟旺仔做中间人给我发消息，当收到小洁同学发的以上信息，我当时有点震惊，尚不知道她过去大半年感染病毒，而且神奇的是把自己治好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我想了解她的情况，提示她“文档中没有你的个人介绍，好孩子啊，愿上天保佑你，我和旺仔协助你”。过了一周，她从医院检查顺利回来后补上简介，我这才知道她过去的经历和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于还在癌症期，她的健康状况不太好，不能每天长时间对着电子设备，她经常控制用电脑手机不超过30分钟/天，即使如此也要挤出时间写出这么一份长长的稿子。在自己健康都随时受到威胁的情况下，首先考虑的是社会的安危，还在关心国家大事，我感受到一种年轻人的社会责任感的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说我在外面认识一些人，希望我帮助做医疗方案的推广和验证，我一再叮嘱她要优先照看好自己，先好好活下来，然后再考虑外面的事，但是她很意志坚决，抓紧时间写方案交给我们，意思是健康“万一不测”，她还能给社会做点最后的贡献。她还说自己的终身理想的三件事业“&lt;strong&gt;中医，教育，素食&lt;/strong&gt;”，讲的时候像是在预备“后事”，她的声音快速干脆利落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉 …… 听得我，心理一阵一阵的不好受……，于是就答应把这份稿子发出来给相关人看，刚好最近见过知名的中医媒体人梁老师，于是也想到通过中间人推一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也请朋友圈在海外的朋友，尤其在欧洲和美国常住的，如果周围有已经感染病毒的人，希望推荐用这个方法给试一下效果，当社会医疗资源不够用的时候，个人就可以掌握一些简单办法自助解决问题，不能全赖政府提供救援。由于目前还没英文版，懂中文的朋友优先测试，然后向周边推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是学医的，也没有经历过这些病痛，目前身边也没有这样的病例，只能先做个键盘侠，协助整理资料记录并找人推广。欢迎找我们沟通咨询，参考以下联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺仔，微信：zy1785069672
小洁，微信：halo9du
&lt;a href=&#34;https://gitter.im/Atomx3/2019-nCoV&#34;&gt;讨论群组&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来信附三篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信2: &lt;strong&gt;写给梁冬老师的信&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信3: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 治疗篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信4: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 防控篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过与小洁最近2年多的有限次数的交流，基本得出一个结论，她首先是因为原生家庭的问题，导致内向自闭的性格，工作学习方面很聪明，有技术上的成就和优势，抵挡不住抑郁症侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该说她在精神上的问题大于生理的疾病，我的朋友圈亲友和熟人加起来有数百至上千号人，小洁是唯一一例染Covid-19病毒（也许是我的圈子还算比较健壮吧），2003年非典没有病例，现在新冠依然没有病例，所以，我比较质疑这场瘟疫到底有多厉害？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写给梁冬老师的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信2，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢梁冬老师，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我病情最严重的那段时间，是依靠听冬吴同学会才把心智拉回正常的模式。冬吴同学会是我平常的背景音乐，大部分节目都听了几遍甚至十几遍，这份新冠治疗方案里有很多地方是受您节目的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如通过呼吸药蒸汽全息吸收药物的方法，房间物品陈设和身体健康的关系，睡眠质量和床垫的关系，不同材质器皿和水质的关系，用病毒检测技术结合大数据拓展中药的用法，以及对中医里面所说的气的一些小发现。我还总结了一些治疗痛风的小方法，希望能对梁老师有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔离治疗200多天与病毒抗争的过程中，有许多关于病毒的新发现。病毒是中医里所谓“气”的一种，并且也许真的有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为比细菌还要小十倍的生命体，他们无所不在，附着在我们周围的物体表面，渗透在材料缝隙里，并且这些病毒在人身体外也能引发疾病。当明白这几件事儿后，许多之前听冬吴相对论和同学会引发的思考都找到了答案。比如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么床垫的材质会影响睡眠质量有些人一睡席梦思就腰酸背痛&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么床垫的材质会影响睡眠质量？有些人一睡席梦思就腰酸背痛？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我听过很多梁冬老师关于睡眠的节目，其中有说过床的材质会影响睡眠质量。我在患病期间自从换床垫并定期消毒床上用品后，半夜失眠和痛风的毛病就很少再犯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现床是非常容易积累病毒的地方，尤其对于有慢性炎症的人，夜间身体排出的病毒沉积在床垫里，这些病毒影响神经系统会造成失眠烦躁，侵犯肌肉组织和关节会造成腰酸背痛，偏头痛，痛风等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当起床离开床垫后，症状会逐渐消失，换用消毒过的床垫后，症状也会减轻。所以对有慢性病的人来说，也许床垫越厚，或者使用聚酯纤维这种病毒容易留存的材质，睡眠质量越差。而薄床垫，或用乳胶，纯棉等病毒不易留存的材质，病毒引发症状的几率就小，睡眠质量越好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听梁冬老师说有些玉石可以改变水质，很好奇就去查了资料，发现银，玉有抗病菌消炎的作用，可以抑制水里的病菌，因此这些器皿盛放的水口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又发现病毒可以穿透许多塑料包装，有时候喝放久了的塑料包装水会有舌头发麻的感觉，就是免疫细胞在和水里的病毒作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而陶瓷，玻璃等材质因为孔隙小，只有少部分病毒可以穿透 ，因此盛放在这些器皿里的水病毒含量少，喝起来的直接感受就是水更纯澈口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么房间风水会影响人的健康为什么清理房间后人的精神状态会变好&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么房间风水会影响人的健康？为什么清理房间后人的精神状态会变好？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听冬吴同学会梁老师说起风里有虫的典故，觉得很有趣，一直念念不忘。后来读了病毒星球，又在隔离的酒店里观察了病毒200多天，慢慢发现，原来万物都有虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物体表面和缝隙里，都可能存在着病毒，这些病毒也许和身体里正常的核酸一样，是生命的基本单位，也是中医里所说“气”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的空间布局会影响空气流通，进而影响室内的病毒存量和活性，这些病毒再影响人的健康。所以房间物品越多，人身边的病毒也就越多，更容易引发症状，清理房间后脱离了这些病毒，人就会有神清气爽的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在&#34;&gt;&lt;strong&gt;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在人的腹腔里，也许存在病毒的气态部分。对于身体有慢性炎症的人，常常有嗝气的症状。常见说法是因为胃部留存的气体被排出，但我由于病程太长，身体里病毒载量非常高的时候，气体常常会从腹腔里呼啸而出，胃部是装不下如此大量的气体的，更合理的解释是病毒有一个气态存在，即中医里所谓的邪气。在人吃饭后，免疫细胞获得能量将病毒排出体外，同时排出了病毒的气态部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对梁老师来说，比较推荐的治疗方法比如戒烟戒烧鸭戒肥肠戒火锅&amp;hellip;&amp;hellip;都是不可能的。但是可以试试看戒病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为这次病程太长，和隔离房间里的病毒相处久了，到后来可以根据免疫系统的反馈感知出身边物体上的病毒含量，慢慢发现了病毒和身体症状的关系。痛风的发作和床褥，衣物，皮肤上的病毒，以及患处组织和血液里的病毒有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在急性期离开带有病毒的床褥，沙发等物品，用金银花等草药制剂泡脚抑制病毒，然后换用干净透气的棉质衣袜保暖，能帮助缓解症状。我因为体内是热毒，试过有效的草药有金银花，薄荷，苦参，急性期把药煎煮后等水温和体温接近时泡脚，或者直接擦包含这些成分的药膏，能快速缓解疼痛和充血的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常穿病毒不容易留存的棉质衣物，通过高温煮洗给衣物消毒，天冷时用消毒过的棉袜保暖，隔离脚部周围的病毒，然后，痛风的症状几乎都消失了。总结一下就是清理病毒+金银花水泡脚+棉质衣袜保暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，再斗斗胆恳请能得到梁老师的两个帮助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，用中医的力量帮助世界结束疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，用现代检测技术帮助完善中医用药方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信中医能为帮助控制新冠疫情发挥巨大的作用。在抗病毒领域，西医至今没有出现过特效药，但中医一直有独特的优势。许多中药都被证明有抑制病毒的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如根据中国科学家最新的研究，金银花汤剂中的miRNA可以有效抑制新冠病毒复制，加速新冠患者转阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床实验中，金银花汤剂治疗组的患者7天核酸转阴率为83%，未饮用金银花汤剂的对照组患者7天转阴率为26%，证明饮用金银花汤剂可以帮助新冠患者显著提升治愈率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受您节目的启发，我在治疗过程中发现使用泡，敷，浴，熏蒸等方法让身体各个部位全息吸收药物，能进一步提升治疗效果，减少并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿出一套简便易行，能在其他国家推广的方案，并通过临床实验证明这套方案能显著提高新冠肺炎的治愈率，降低感染率，就可以用中医的力量结束疫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和单个成本需要数百元，有效率只有50-70%的疫苗相比，&lt;strong&gt;在这套方案里，一个抗病毒小药箱成本只需要几十元，有效率高于80%并不难达到。并且，通过抗病毒小药箱的普及，还能提升整体民族的健康素质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进一步拓展这个方案，把治疗病毒感染的用药方式改为先检测患者体内病毒，然后用相对应的中药帮助抑制病毒，&lt;strong&gt;把传统的对症下药改为对病毒下药，就能让用药更准确&lt;/strong&gt;，不仅能防治新冠病毒，还能防治美国流感等其他病毒引发的疾病。这样哪怕美国人认为新冠源头是中国，我们用中药治好新冠，再治好他们的美国流感，就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想寻求政府的支持，在医疗机构推动临床实验。另一方面，我想在美国等疫情严重的国家找到一百个新冠患者治好他们，给他们发送抗病毒小药箱和防治手册。通过这种方式推广治疗方案到全世界，缓解现在紧张的国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我已经用这个方案为一些病毒感染的患者治疗，虽然他们没有确诊是新冠肺炎，但都是病毒感染，有些是去医院治疗反而更严重了，有些是常年反复的病毒造成的炎症，用这份方案治疗后2天左右就能好转。我相信这个方案可以让普通人不用去医院也能把新冠治愈率提升到80%以上，这样就能在不增加医疗系统负担的情况下控制住疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**如果梁老师能帮忙推广这个方案，就能大大加快获得临床实验数据，结束疫情的进程了。**如果我国能证明我们找到了控制疫情的方案，并向全世界宣布，也许就能提前结束若特朗普当选后可能发动的中美战争。我们不能等待战争打响，我们一定要在开战前结束它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望人人都健康，没有疾病。希望世界和平，没有战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您的忠实小粉丝，严洁，微信：halo9du&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 防控篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信4&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一关注身体易感病毒的时机在轻症时及时处理降低重症率&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.关注身体易感病毒的时机，在轻症时及时处理，降低重症率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;病毒感染后，根据症状轻重，身体的反应分别为：干痒，酸麻，上火，肿，痛，发炎。密切关注身体各个部位的这些反应，发生轻症时检查是否有以下情况，及时补救，就能减少重症发生的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.接触了大量病毒时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.身体排出的病毒累积过高时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.受凉时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.饥饿缺少能量时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.过度劳累时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.缺水时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.完全静止时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生症状时先通过以上检查，找到引发疾病的主要原因，再通过清理+保暖+活动+补充糖盐水的方法恢复身体正常机能，如果依然没有缓解再吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以常备一个抗病毒小药箱，包括清理病毒的湿巾，保暖用的棉质织物，糖，含钾盐，金银花/薄荷等可以抑制病毒的药剂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二日常消毒减少和病毒的接触降低感染率&#34;&gt;&lt;strong&gt;二，日常消毒，减少和病毒的接触，降低感染率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.衣物消毒：普通洗衣粉对病毒抑制效果有限，最简单有效的办法是高温消毒，或者把衣服在通风处晾晒几天等上面的病毒浓度低了再穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.皮肤消毒：用包含金银花等草药成分的洗浴用品擦洗或药浴，既可以减轻皮肤上的病毒对人体的攻击，也可以疏通毛孔让体内的病毒顺利排出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.房间内物品消毒：用酒精，含氯消毒液或紫外线照射可以对手机，杯子，餐具，凳子等常接触物品消毒，但最好的办法是改用抗病毒的材质，或者少囤积些物品吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.室内空气消毒：开窗通风，或者使用新风系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食物消毒：尽量吃高温消毒后的熟食，食物放在玻璃或者陶瓷容器中保存可以减少病毒的附着。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三改用抗病毒材质的物品从根源减少身边的病毒留存&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，改用抗病毒材质的物品，从根源减少身边的病毒留存&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和频繁清理消毒相比，将生活中的常用物品改为病毒不容易留存的材质，能一劳永逸的减少身边的病毒量，因为许多常用的消毒方法只能处理物品表面的病毒，对藏在材质缝隙里的病毒效果有限，使用抗病毒材质就能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如陶瓷好于不锈钢，棉质衣物好于化合纤维，纸质包装好于塑料包装，硅胶好于塑料，铜好于木制品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 治疗篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎治疗过程中面临的主要问题有发病急骤迅速，缺少特效药，常见并发症，先解决这几个问题，辅以免疫支持治疗，度过急症期后就能大幅提升治愈成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一让身体吸收金银花汤剂中的mirna能抑制体内病毒和减少并发症&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，能抑制体内病毒和减少并发症&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;通过饮用，泡，敷，浴等方法让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，可以抑制新冠病毒复制从而缓解症状。方法是—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.饮用：取10g金银花加水煮10—15分钟，放至水温和体温接近时直接饮用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.泡：用盆盛放金银花汤剂，将手腕放入泡10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.敷：用浸泡过金银花汤剂的湿巾，敷在手腕静脉丰富处10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒；敷在病患处附近皮肤上，可以抑制病患处的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.浴：用水温和体温接近的金银花汤剂洗浴，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二发病急性期尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&#34;&gt;&lt;strong&gt;二.发病急性期，尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清理体外病毒的重要性不亚于吃药。对于急性期的病患尽快清理体外的病毒，能迅速减轻症状。处理方法有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1，用温水洗掉身体上尤其是病患处附近的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2，换掉沾有病毒的衣服，床单被褥，座椅，或者用干净的棉质织物隔开病毒。可以通过高温煮洗给衣物消毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3，开窗通风，或者换到空气中病毒含量少，氧气含量高的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4，减少接触手机等容易吸附病毒的物品。需要接触时用手套等隔离病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三轻度活动&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，轻度活动&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让身体轻度活动，可以在房间里慢慢踱步，或者在床上做小幅度的仰卧起坐，或者轻轻按摩身体，通过腹式呼吸帮助腹部器官活动，都能让症状得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四保暖透气&#34;&gt;&lt;strong&gt;四，保暖透气&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注意病患处和身体重要部位（头部，腹部，胸部，脚部）的保暖，保持室温的同时，尽量选用病毒不容易留存的棉质衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内开窗通风，注意衣物的透气，去户外呼吸新鲜空气，都可以帮助减少体内的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五补充能量水和电解质&#34;&gt;&lt;strong&gt;五，补充能量，水和电解质&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身边常备糖盐水，在症状发生时补充能量，水分和电解质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六补充营养&#34;&gt;&lt;strong&gt;六，补充营养&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.生病期间建议补充维生素C，维生素A，铁，锌，帮助身体抑制病毒和修复细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不要吃的过饱，每次吃到七分饱，可以更好的消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.拒绝油腻：油脂会堵住毛孔，从而影响病毒从身体排出，可以把平常吃的饱和脂肪油换成不饱和脂肪油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.容易消化：尽量吃流质或半流质食物，减少肠胃的工作量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食欲不振的时候，可以尝试用金银花等抑制病毒的药物配饭吃，或搭配吃清热下火的蔬菜，抑制消化道上的病毒他们才能有精力工作消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七其他免疫支持&#34;&gt;&lt;strong&gt;七，其他免疫支持&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.规律作息，早睡早起，每天保证6—7小时睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.轻轻按摩胸腺，脊柱等处，能刺激免疫细胞活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对身体其他部位给以免疫支持，能减轻免疫系统整体负担，从而增加病患处的免疫能力。比如肺炎患者可以给鼻咽部清理，敷药，保暖，通过提升鼻咽部免疫力减少到达肺部的病毒。最简单的洗脸，漱口也可以减少体表的病毒量，从而改善身体状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附表：《身体不同部位感染新冠病毒时的处理方法》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王靖涛：愿天堂没有抑郁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.4.4 王兄永远离开了人间，愿天堂没有抑郁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;北美华人沙发客师爷&#34;&gt;&lt;strong&gt;北美华人沙发客师爷&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;初识王兄大约是在2005年夏（记不太清了），某天接到一个印度小伙的电话，呱呱呱地说我们在&lt;a href=&#34;http://www.hospitalityclub.org/&#34;&gt;全球换宿俱乐部&lt;/a&gt; 网站上认识的，他带着兄弟到北京玩，人生地不熟的，希望我能接待他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我当时住的地方也很小，我接待了他们喝水聊天，但并没留宿。（给大家提示，在交友换宿网站认识的某些人，素质很低劣，请注意识别信用积分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他借我电话拨通了另外一个电话，对方很痛快地答应留宿，接着我给他们带路去接待住宿的主人家，刚好距离我住的地方不算太远，自此我就和这位王靖涛兄及其夫人赵壮（赵老师）就认识了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我还像个没有离开学校的青涩的未成年人，在旅游公司兼职，爱玩爱闹，每个月都接待几批入境游客，国内30个省市自治区还没全部走一趟，并正试探着海外旅行的路线，之后，通过王兄介绍，我开始使用另外一个类似的换宿组织的网站 &lt;a href=&#34;http://www.couchsurfing.org/&#34;&gt;沙发客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄是全球华人中第一批（据说是第一个）加入这个国际互助旅行组织的，他当时已经移民在加拿大。我不清楚这个异国交友互助旅行模式，感觉有些好奇，还有点搞不明白：他那样的帝都高干和商人家庭，应该不缺钱的，怎么整得像个乞丐一样，出去旅游，还要申请睡人家的沙发和地板吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过因为好奇爱探索的躁动个性，我对这个国际旅行网站并没有太持久的热情，之后在很多家公司打过杂，做机械电子化学工程类的网站开发和技术文档编译工作，整天待在办公室，也很少出门并关注这些旅行信息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;非典型社交&#34;&gt;&lt;strong&gt;非典型社交&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;那些年和他只有过年均三两次的联系频率，每次都很痛快地聊，完了就完了，然后大半年才联系一次。我不清楚，这样的交友方式是否算正常，但是我们觉得没什么。我经常在外地，或者在办公室一呆就是半年不出来，我也没有很多的朋友，几乎没有社交，没有娱乐，很少有业余时间，工作拼命卖力，深得老板器重，但让同事嫉妒和排斥，所以我连着三年换了两个单位，是真正的北漂，而且很愤青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道他对我的印象是什么，只听他偶尔说过我几次“这事不靠谱”。而他给人感觉是个超级不务正业的，凭着他的知识和人生阅历，以及他的加拿大户口，完全可以爬到社会的上层去，但是他似乎只满足于做做公益事业的志愿者，在网络上声援一些公平正义的声音，很无私地帮助别人，跟类似我这样的社会底层人混在一起，他经常说话用词造句带冷幽默，甚至辛辣讽刺，搞怪，我喜欢这种风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄夫人赵老师给人感觉就好多了，她和善，开朗，有学问，说话很好听（做过播音员和跨国公司的同声传译，据说和凤凰卫视杨澜是北京外国语大学的同班同学），多才多艺。不过，我不在意人家具体怎样，只要感觉心肠不坏，我就乐意和他们说话，的确是我自己的缺陷，那时还不善于和人沟通交流，内向保守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至08年底，我退出主流城市生活圈，回归到乡土田园生活之前，我已参加过几次王兄邀请的活动，我有些活动信息也告诉他的，但我们平常依然很少碰面和联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09年，我几乎全年都在外旅行，在湖北和安徽的农村生活，觉得城市生活太累了，需要恢复一下身心健康。年底有个赚钱的机会，给一个化学分析仪器公司做设备进口和操作手册，对方公司是德国的，跟他们交涉的过程中，发现那些德国人的英文水平实在跟我们不相上下，在涉及到商业合同的时候遇到障碍，多亏了赵老师丰富的知识指点下替我解困，很感激。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;公益组织&#34;&gt;&lt;strong&gt;公益组织&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年初，我重回北京，加入一个三农（农业农村农民）的公益组织，在郊区过着近似农民的生活，和一大群学生在一起，这一年没离开过农村，也很少和以前认识的人联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，有一天他在澳大利亚突然通过skype问我的近况，然后他对我涉入的“生态农业，食品安全，CSA” 等概念非常感兴趣。他在这一年的夏秋之间两次到访我所在的村庄和农场，在住的院子里树上新鲜地摘下来的柿子，还有亲手种的南瓜，黄瓜，还有薄荷草送给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望这种简单有乐趣的生活能够得到更多醉生梦死的城里人的认同和响应，并让更多人乐意加入。总之，劝告人们离开那个让人讨厌的主流城市生活圈。这一次王兄没有说我什么“不靠谱”，他似乎对我说的这些还比较感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后听说他也经常出现在市集和各种农场活动中，不知道他具体去过哪些农场或市集，一定比我去的地方多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年底的时候，他提出，希望能够参与类似生态农业社区的创业，但是由于我所在的单位已经人满为患，吃住条件都是个问题，我虽然跟单位上推荐过不嫌弃环境和条件的王兄，但还是被婉拒了，真让人有些心灰意冷，这年头有连志愿者都要拒绝的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望大家能够等待机会来临，而且经过几年的历练，我也不再是往日的那个小愤青，初步具备创业能力，但需要等待时机，我依然住在那个偏远的村庄，很少出门，通过网络远程与外界沟通，翻阅足够多的参考资料，做IT业底层的打杂工作，单位没能力给外援，我一个人也可以做的，虽然孤独，但是自己做主。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离世&#34;&gt;&lt;strong&gt;离世&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年4月初，我得到淘宝的工作机会，让我加盟新创建的一个农业部，我预备离开之前的那个机构臃肿人浮于事的公益单位，即将回老家看看，然后南下赴任。几乎在同时，接到信息，王兄出意外，他早上跳楼自杀了…… ，还没来得及把我的好消息分享给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我收拾了行李在农场义工兄弟老姚那里住，他说：“分享大家”（王兄的微博名）希望通过他捐一些东西，而且商量说就在4.3号一起去吃饭，不巧那天他外出有事就没去，但是第二天打电话过去，却被告知人没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一周，我们每天说些过去的事，还有帮助处理以前单位经营管理不善的一堆乱七八糟的事，我每天都有些失眠。人为什么会这样呢？我实在很不理解，也不会看人的，然后查赵老师的博客，才知道王兄有“抑郁症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着是参加追悼会，这是我生平第一次参加朋友的殡葬，我和赵老师一辆车，车厢后面是王兄的遗体，送殡仪馆火化，一路撒金元宝和纸钱，北方的民俗跟我们南方不一样，我有点懵，怎么大城市的人也搞乡下的风俗迷信？
类似我这种铁一样硬的人，是不会有眼泪，甚至都没什么情绪，也难以谈得上曾经我们有什么交情，我们淡得跟水一样的关系，到现在我对他的背景都不甚了解，连这些日志的文字都是苍白无力的。只知道他没了，变成一堆灰，躺在北京昌平殡仪馆1807号房间的小盒子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来能谈得来的朋友就不多，突然少了一个能够说话的人，有些无奈，叹息一声，好人难活……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天我脑子里有点空白，只是在结束时，依然想到的是生态农业和互联网的那一堆事，还和王兄的姐姐说了我接下来去淘宝农业部门的工作思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上赵老师都在啜泣地念叨着，看得出来他们夫妇感情很融洽和谐，对比我所见过的社会上和我自己家亲朋那些苟且在一起凑合多少年的夫妇，我太羡慕赵老师两口子，他们是丁克家庭，不想要孩子，大概都是不想让孩子受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在很多人不想谈婚论嫁，也是由于担忧以后离婚吧！然后担心孩子教育和健康，担心吃的食物和饮用水的安全，总之有一大堆担忧。但是幸福的人却也不能永久地在一起，人间的悲欢离合是常事。若没十足幸福的把握，我这辈子也就不要成家了，以免给社会多制造一个悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵家和王家的亲友都竭力想转移赵老师的注意力，不要再多想这些忧伤的事了，所以我也说了“赵老师以后我们经常一起出去玩吧”，事实证明这是不可能的，因为我马上就离开帝都，不过一些事可以暂委托朋友老姚代办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离京的前一天，有市集，本来约好赵老师一起去看看，我和姚兄都在，但是不凑巧，我手机忘记带出来，而且有事迟到。后来听说她在那里转一圈，就回去了，我也没碰上她，又一次很“不靠谱”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到最后，我觉得对他的纪念的文字，通篇都是在说我自己的经历，或者我是他的一个映射吧。一直都很钦佩，他是我见过的中产阶级人群中最有觉悟的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
