<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fraud &amp; False on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/fraud--false/</link>
    <description>Recent content in Fraud &amp; False on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/fraud--false/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>呵呵！还有为殖民唱赞歌的</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/another-explanation-to-colony/</guid>
      <description>&lt;p&gt;观看&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/@chaijing2023&#34;&gt;柴静纪录片频道&lt;/a&gt;，关于政治正确、殖民地、伪历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柴静是非常优秀的记者，她的youtube我时常会看，最近她的社区中有一篇帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;”我希望在不用担心政治正确的情况下继续做学术”&amp;mdash;&amp;mdash;王夕越&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了有感而发，于是在这个帖子下面留言：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;殖民地伪历史&#34;&gt;殖民地伪历史&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在三农（农业，农村，农民）和环保公益组织的许多经历也印证了以上观点，有许多收钱办事和跪权贵的文人学者，出产大量蛊惑人心的著作，大肆推广虚假错误的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于西方压迫殖民地、中国封建地主压迫佃农的历史教科书，很多都是杜撰和片面的，其实历史上很多“奴隶”类似现在到美国的走线客，愿意花钱让蛇头帮忙，把他们自己“卖”到万恶的资本主义社会去做“苦力”，这并非被强迫和掳掠出去的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样很多佃农也非常愿意给地主家做工，有生活保障和劳动尊严，革命党许诺“打土豪分田地，睡地主小老婆”，经不住诱惑冲到革命前线的流氓地痞，革命成功后，承诺也没有兑现，于是到海外继续招摇撞骗，成了口炮革命党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真实的殖民史没有那么不堪，不堪的是权贵家族和野心家，大多数普通老百姓非常欢迎殖民者，借此机会提升生存质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后有一个伙计给我评论，如标题所示 “呵呵！还有为殖民唱赞歌的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再次回复：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;理解你的无知&#34;&gt;理解你的无知！&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;若你站在殖民地国家的统治者立场，可以发此感叹，否则，那就是另外一种相反的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是认真的，所说的话都有出处来源，很多事也是很诡异的，如果对世界了解得太少，确实不容易理解这种问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这绝非空穴来风，“砒霜都是坏的吗？”，具体得看用途和场景，不能一看到“侵略，殖民”，就立即判定都是坏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些国家族群，没有殖民和外来文化力量的强行注入，它永远逃不脱恶性循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没记错的话，欢迎大家考证以下几个史实案例：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1-上海租界&#34;&gt;1. 上海租界&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;界碑曾经多次被莫名其妙地往外挪动，以至于租界范围被自动扩大了，后来官府查出是老百姓私自挪动了界碑，因为老百姓知道只要他们家的房产在租界范围内，就可以享受诸多好处，包括受法律和警察保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么清末民初时电影中经常看到这样的故事情节，发生命案的嫌犯总是逃到租界躲藏，没有法庭审理，不能随意给嫌疑人定罪或处死，这就是现代法治社会的好处，可见当时的老百姓已经深刻体验过殖民地的滋润生活，直接用脚投票过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有历史教科书才告诉你租界是“国耻”，并仇恨侵略者，你是否知道受殖民的上海老一辈人的看法呢？你问过他们的感受吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-八国联军&#34;&gt;2. 八国联军&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清末时的欧洲舰船科技还不足以大量运兵，为了打陆地战，列强雇佣殖民地的人当兵，例如英国雇佣华人组成“华勇营”，到1900年5月，八国联军侵华战争打响之前，华勇营官兵的数量已经达到了600多名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于华人士兵能和帝都当地人语言沟通，且更容易熟悉路况，他们在联军中首当其中打前锋，很多老百姓跟着凑热闹，敲锣打鼓唱戏，看洋人怎么去打皇帝，还在旁边卖水和食物，帮忙做饭搞后勤运送物资，所以帝都很顺利被打下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前查到数据，八国联军中的英国军团的华人士兵比例达到13%，加上搞后勤运送物资和做拉拉队的老百姓，总比例可能超过联军总人数的3-5成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥那么多人争相去给殖民者当兵和服务呢？老百姓正苦于皇权太久了，外来殖民者正是改变他们命运的时候，当然欢迎了！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3-日本侵华&#34;&gt;3. 日本侵华&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日本曾经在东北建设了一片东亚闻名的工业和现代化都市，日军对当地老百姓彬彬有礼，买东西付钱更多，给当地孩子发一些糖果，整个社会有欣欣向荣的气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在少数一些战役中，日军发现当地老百姓协助中国军队攻击他们，恼羞成怒的侵略者才会发动屠村的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全世界范围内，大多数时候，没有哪个侵略者会在当地滥杀无辜，这对他们没有好处，不利于他们在一片陌生地区的稳定统治，且是不必要的浪费子弹，最大的敌人肯定是敌对方的军队，而非平明百姓，除非百姓参与支持战争，那么屠杀百姓就成为必然，这就成了一种战争正义的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以侵略者主要掠夺的是统治阶层的利益，切分了殖民地的统治者的蛋糕，对于普通老百姓，谁来做王不是王呢？但有差别，新来的王总是显得宽宏大量，改善当地人的生活，这是为何很多普通人总是喜欢外来殖民者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到处随意放火杀人劫掠强奸的镜头，仅限于电影里给你看的，真实的战争和殖民历史不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4-非洲殖民地&#34;&gt;4. 非洲殖民地&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如果没有欧洲列强，非洲人现在还是猴子，依然吃不饱饭，住在树上或土坑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看一百年前留下来的各种现代科技教育成果吧，殖民扩张传播的是更先进的文明，这样的案例太多太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不怎么会有那么多殖民地人民依然将欧洲宗主国的国王做他们的王呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法属和英属殖民地人民，持殖民地护照可以免签证直接登陆英法，作为普通中国人办个欧美签证要多少学历和资产证明，你不羡慕殖民地吗？哦，当然，若你不是普通人，那就另当别论了，立场不一样。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;5-反殖民的恶果&#34;&gt;5. 反殖民的恶果&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在白人几百年的治理下，**南非不仅成为非洲大陆最富强的国家，甚至一度接近西方发达国家的发展水平。**在二战后，&lt;strong&gt;南非号称世界前10强国&lt;/strong&gt;。世界上首个成功的心脏搭桥和移植手术，全球前十的军火商，非洲唯一有核武器国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉创始人马斯克就出生在南非，为啥不说他是南非人呢？因为现在的南非不值得他骄傲地挂个 title，南非也留不住这样的人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从反殖民和种族隔离以来，黑人中最好的精英 — 曼德拉总统上台，南非开始走下坡路了，现在基本快回到起初的原始社会，到处打砸抢烧，很多城市成了垃圾场。（移民到欧美的黑人和中东人聚集的城市社区，也是此般景象。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非又创造了一个世界之最，成了**世界上“倒退”最快的国家：从发达国家到一贫如洗，只用几年时间。**搞建设很难，花了几百年，搞破坏很容易，只需要几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些族群干擅长的事，例如打猎、烧烤、跳草裙舞，与动物共处，这就可以了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不擅长开车，非得要亲自上，结果呢，开到沟里翻车了。你不擅长的事，又不让别人干，那就要吃亏了，要么好好学开车，重新掌舵！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞政治、治理民主国家，大规模的社会群体协作、科技发明创造，这些高精尖的玩意，是你想玩就能玩的吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;那个伙计又跟帖&#34;&gt;那个伙计又跟帖：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;谢谢您认真回复了这么多！我并不是否认殖民带来的好处，殖民者来自于先进国家，这是很自然的结果。殖民这个词也非贬义，比如人类想移民火星，那就叫殖民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但殖民最初的目的是什么？看看美洲的原住民印第安人部落的结果吧。直到现代的北美，仍有原住民被迫害，歧视的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您认为先进国家可以带来先进观念和生产方式，生活方式，就可以允许先进国家强行占领弱国的土地，迫使当地人改变，如有不从，可以关押，杀害？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民的目的在大航海时代就是掠夺资源，殖民者所到之处，不但无视原住民的存在，宣布土地为他们所在国所有，更强迫土著作为劳动力开采资源运回所在国。为了征服原住民，屠杀的事干得少了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先进国家就可以对弱国进行掠夺，杀戮，因为我先进，我这是帮助这些弱后野蛮的人提前进入现代化。如果您真的这么认为，那么，纳粹的思想也就不远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殖民地人感谢殖民者？请问二战后殖民地独立浪潮后，尽管经历不少波折，到现在仍然有不少国家处于贫困中，但进入中等收入国家的也不在少数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我回复：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你同意我以上观点就行，那就不必多讲了，你拿着什么美洲印第安作为案例，我赞同你的这个具体案例的观点，但是跑题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人否认殖民者中有相当比例的野蛮非正义战争，这是事实，必须具体案例具体分析，而非直接简单把殖民贴一个坏的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否可以殖民，或殖民的合理性，得看殖民地的普通百姓是否同意，这不需要殖民地的统治者是否同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的论点，只想说明“很多历史教科书是假的”（我没说全部殖民案例都是对的），我写这么多，是回顾我自己的经历和总结，印证了王博士的经历遭遇和结论，我不是为了和你辩论，没这闲功夫。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟的临期食品安全问题</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公益组织缺乏员工培训，以环保和济困的目的，销售严重过期的食品，好心办坏事，将制造食品安全事件，并触犯欧盟食品安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;这不是临期而是严重过期&#34;&gt;这不是临期，而是严重过期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近我路过一家小店，某个公益组织销售临期食品，由于我长期受环保观念影响，积极支持他们的工作。匆匆忙忙买了就走，没有仔细看最后的货架期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这次我选购的是工业食品，我学过不少食品安全方面的常识，不担心什么，大胆放心尝试好了，而且才几欧元，很便宜，但是如果放在其他发展中国家，这算是高价的食品，但很多欧洲人当作“垃圾”直接丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一包demiter德米特认证的奶粉，首先尝试了下，明显已经有一种坚果过期接近发霉的气味，味道让人无法接受，喝了点感觉有点风险，于是扔掉了，可能是安全的，但是已经过了最佳赏味期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一包是以色列产的Matzo Meal，一种经过犹太洁食认证的非发酵面制品，居然是耶路撒冷牌的，想起来最近的以色列又遭遇战争，挺神奇的，准备试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细看最后货架期，居然早在2月份就过期了，现在10月份，已经严重超期这么久，超了8个月，我很质疑，是不是工作人员搞错了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3个懵懂的工作人员&#34;&gt;3个懵懂的工作人员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是过了几天再次路过的那个小店的时候，把这两包东西都带过去，完整保留包装，交给工作人员看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是一个大叔，他一把夺过以色列面粉，看了眼说“不行过期太久”，丢进垃圾桶，然后货架上还摆着很多同样的免费，他挨个抽出来看，居然都是2月份，工作人员没有发现，一直摆在那里，至少从2个月前我就看到在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后奶粉交给他，他无法判断，转交给一个小伙，小伙说“不行，奶粉也不能吃了”，又来了第三个工作人员，是一个老太太，她拿过去一看，说“才过期一个月，可以吃”，重新交到我的手上说“回去吧”，两手做了一个大大的交叉动作，意思是“快4点，关门歇业了，恕不能接待服务”。他们也不提一下，要不要把钱退给我，就这么打发人了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们三个还在把头扎在一起讨论“这些过期了1个月的奶粉和过期8个月的面粉该不该吃”的时候，我出门把奶粉扔到垃圾桶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上还有很多过去超过1个月的东西，继续在那里销售，还有不少人进去买，顾客可不全部都是什么穷人，很多人也都是有良好社会福利的本地人，每个都看着慈眉善目，因为这些顾客都关心环保或支持公益，买这些临期食品是为了减少食品和能源浪费，销售收入可以帮助社会弱势群体等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民会买廉价食品吗？实际都是本地人买，我没见过难民去这些临期食品折扣店买东西。尤其是过去这些年来自几个战争国家的难民，都享有良好的社会福利，他们都喜欢去超市采购新鲜食品，我给乌克兰社区的难民送过一些发黑的香蕉，蔫掉的胡萝卜等，也是来自这家店，但他们没有兴趣看一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我看到还有不少本地人自发的参与其他公益组织活动，免费分享接近临期食品，他们控制得比较严格，不会上架低局里保质期截止低于一个月的工业食品，更不会把1-2天货架期的生鲜食品摆上等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种临期食品属于游走在法律边缘地带的东西，有可能弄巧成拙，好心办坏事，所以很多商家把临其食品直接丢到垃圾桶，或有意无意放在外面让人任意拿走，不能公开说免费送，宁可扔掉也不敢冒风险。类似这家教会主办的公益组织，居然能把人家早该丢弃的垃圾卖钱？实属离谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为何公益组织缺乏食品安全意识&#34;&gt;为何公益组织缺乏食品安全意识？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种非常确定的情况，就是很多公益组织的工作人员本身属于社会边缘群体，缺乏常规的科学教育，或者思维行为的边缘化，只有公益组织才有这样的工作机会或活动供他们参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在公益组织能看到很多行为怪异的人，或者缺乏基本生活常识的（文盲），若他们从事食品行业工作，他们就能制造食品安全事件了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且那个小店只有不到20平米，居然同时在小柜台后站着3个人，还有2个人在屋子里进进出出地不停忙着，为什么有那么多事可做？真看不出，生意这么好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种情况，欧洲高度工业化，包括食品工业，即使在小城市，很多人一辈子也没有接触过土地，没有尝过新鲜食物的味道，他们大多数吃的都是工业化食品，例如罐头，工业面包、啤酒、香肠等，所以临期食品到了他们的口中，他们也尝不出来好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者本身这些民族的特性就是豪放（粗心大意），只要没有中毒或病倒，他们就敢随便乱吃，况且有较好的医疗福利保障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了环保和拯救地球，豁出去了，节约到极致，令人发指的程度。对比而言，那些穷国家来的难民和寻求庇护者，那生活才叫奢侈浪费（穷奢极欲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人捐出了自己的一半工资，为了经营社会主义和平权（人人平等），面向所有人开放的较好公共基础设施，并养了来自全世界的难民。很多难民都吃撑了球状的“土肥圆”，而本地不少德国人，尤其是像我上一个房东Christof（绿党成员），极其讲究环保生活，不吃肉，他瘦得面部骨头都凸起来，特别适合在美术雕塑系做人体模特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比前两次世界大战挑起者的（杀人狂魔）狠角色，如何看欧洲这种“虐待自己，优惠别人，追求道德”的慈善家现象？特别有意思的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;报告给政府&#34;&gt;报告给政府&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后查证，当地一个福音派教会的分支机构，是一个叫diakonia的公益组织，这家小店是他们下属的分支机构开办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是在销售临期食品，而是过期食品（超期1个月甚至半年以上），这不是违法行为吗？德国怎么会有这么离谱的事情？我对这种现象不太理解，于是我的社会责任感的毛病又犯了，想纠正一下他们的不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道具体报告给谁，于是想到写信给政府，尽管我们都知道政府很官僚，只要没有死人，他们就不认为是大事，而且进过一年的打交道，我也充分领教了，欧洲的公益组织也是个很官僚的小政府组织，而不是NGO（非政府组织，谁首次定义这种奇怪的名称？严重名不副实）。他们都会拖拖拉拉，能不工作就绝不会动，但是表面功夫做足，尤其是各种“自由博爱民主人权包容社会责任”的口号和媒体包装做得光鲜亮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然决定追究他们的违法行为，邮件如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Report: Expired food sold by NGO may have safety issues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi officers,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know where to report this issue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In September I bought some food from &lt;strong&gt;Diaconal Shop Bread &amp;amp; Salt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found some problems and attached pictures to the email for your reference.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的商业诈骗</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/business-scams-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一些朋友经常问我们在乌克兰怎么样，关于战争的各种传说，其实我想说的是，不要担心战争，那是国家之间的问题，领导人的大事，小老百姓干涉不了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是想说说在乌克兰遇到过哪些中国人？他们是个什么状况，以及我的看法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰我看到美女、战争，还有更多的诈骗犯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;涉嫌红三代的诈骗&#34;&gt;&lt;strong&gt;涉嫌红三代的诈骗&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;某天在住地附近，遇到一个中国人向我借火机，顺道聊起他怎么润出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他家是总参（解放军总参谋部）大院的，算是红三代，自小父母离婚，10几岁跟妈妈到了法国，习上台后在军队打老虎，体制内反腐败，把很多总参的人给搞掉了，他们家也包括其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是离开军队大院闯江湖，利用自己在体制内的关系作生意，他拿出一张电视台的节目单，列着上百个红二代，是河南某个（只有鸟拉屎的鬼地方）公司组织的唱红歌的活动，他说自己在北京还有很多这样的关系，通过他谁都可以找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然年轻人也有，就是他一个大院的发小，也都是红三代，他问我“你听说过太子党吧？我摇摇头，不知道还有其他党派的存在，太玄幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说他们在北京路上开车都是横着跑，挂警察和部队的牌子，闯红灯和超速都是小事，车祸也没什么，要去北京，让你随便开；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，还结拜很多大哥，干房地产行业的，由于多少都因暴力拆迁涉黑，前几年又被政府打了一拨，于是他逃出来了，还好自己能出来，大哥们不少被抓被判刑没收财产的，真惨啊，一边摇头一边说“恨透了GCD和Xi，在中国没法活了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来继续在中国做生意，最近几年去缅甸倒卖玉石翡翠，混潘家园古玩市场，学点考古，知道怎么识别古董和珠宝，说着从箱子里拎出来一大串各种颜色的玻璃球，并往我手里塞了一串，说是送给我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当即拒绝了，表示看不懂这玩意儿，手上和身上从来都不带珠宝的，咱行走江湖不能招摇过市显财露富，肯定会受人眼红嫉妒，以免勒索钱财和性命之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年因为这病毒，生意没得做了，精神紧张焦虑。他们大哥想转移资产出来，大概有几千万人民币，让他先出来探路，在中亚和乌克兰一带投资考察，问我怎么安全地转移资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来没干过这事，这怎么知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又说，准备再搞一个乌克兰或其他国家的护照，中国的身份要保留，毕竟咱是中国人啊！ 刚到乌克兰为了办证件，就被另外一个中国人被骗走了几千美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感叹：又遇到一个爱国者，只是现在的状况不允许你回去了，好可惜啊，要么待在中国不比这好？在这异国他乡也是孤单寂寞冷，不会本地语言，英语也不会，带了游戏机和中国电视盒子，整天就和微信朋友圈聊，一个国际聊天软件都不会，还请教别人怎么弄，就这样的情况，还怎么出来混，怎么独立生存啊！大哥们能放心把财产和前途交给你手上去投资么？这不是出来诈骗，是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些话我没说出来，聊几句就识破眼前这货的真相，起身就离开了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的巨大约会生意</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/hug-dating-business-in-ukraine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本篇节选自英文原稿的部分内容：Dating is a hug business in Ukraine。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生存策略&#34;&gt;生存策略&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;每次我们谈论女性时，我都会想到提高女性社会地位的策略方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎还不够，总之，女性社会地位应该提升，教育更好，经济占主导地位，世界才会变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国古代的男权社会为了奴役控制妇女，通过裹足的方式禁锢她们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Foot_binding&#34;&gt;妇女裹足&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代社会已经不可能了，但是通过其他生存策略的方式，更多女性（被动或主动）被剥夺了家庭主妇的地位，这算是一种幸福，因为再也不用干繁杂低级的家务体力劳动了。但也是一种不幸，因为家务活是她们过去长期最主要的生存来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以列举一些其他生存策略的案例：美甲 Nails Makeup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美甲行业对女性的入侵，她们担心花了钱的美丽指甲被毁掉，因此不敢做家务，如果没有工作，缺乏经济独立能力，这样她们只能依靠男人提供财务支持，这算是另外一种形式的个人发展的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此得到启发，这简直是个天才的生意计划 ：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过美甲这个支点，可以撬起女性的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开一个综合性的服务公司，包括：餐饮、家庭清洁、保姆等服务，女性客户免费健身、美甲和化妆，目的是为了让女性塑造更好的形象，更少从事低级的体力劳动，这样服务公司就能获得更多订单和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，被解放双手的女性们失业了，她们应该干嘛去呢？同时，我们的目的又要让她们获得充分的个人发展和经济独立，这不是自相矛盾吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最佳路径是：接受高阶的文化教育和高等职业训练，让她们获得经济上的优势，站在人类社会的食物链顶端，并推崇女权思想，这是一种和平路径。另一种非和平路径，即训练女战士，让她们获得超强的战斗力，在体能和武力上占据优势，并通过暴力的方式获得社会地位，这是生物圈通行的丛林法则，至今如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多女性也具备天生的智慧，无论是她们主动或被动选择的美甲和化妆，与男人的粗放表现方式完全不同，我很欣赏这种高超的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的女性是拥有极高的学历和智商，同时打扮得香艳动人，她们让男人神魂颠倒，而曾经建立男权社会主要依赖的就是冷静理性，逻辑思维的防火墙一旦被攻破，男性就会乖乖地交出所有的时间、钱和发展所需的最重要的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，大多数女性只是学会了美妆，但并没有接受高等教育和职业训练，所以女性的总体命运和地位并未好转，聪明的父母和亲友们应该支持她们走正确的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是基础教育缺乏的表现，包括金钱教育，我遇到几个人，他们的衣服和鞋子都是破的，应该很穷吧，他们自己买食物的时候都是挑最便宜的，但是其他人帮买单的时候，他们不看价格，都是挑很贵的那种，一次买食物可以花一千块，这可能是他们平常几周的消费量，他们不懂怎么花钱，可以让钱发挥更多作用和价值，穷人更需要关于金钱的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常赞同基础教育全民免费的政策，女性的高等级教育也免费会更好，更有利于社会进化，再穷也不能穷教育，在我的老家中国只是一个口号，这是政府最擅长的刷标语方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心家务活没人干，这个问题早就有解了，不仅仅是女性，需要重复体力劳动的所有社会阶层都会失业，因为自动化技术出现，包括安保、厨师、飞机和汽车驾驶员、清洁工已经正在被机器劳动力排挤，甚至会计、文职人员、律师等我们认为的高级白领工作，也在被AI人工智能的机器取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生在这个时代，你还没有看到大势所趋，危机就正在逼近你，应该考虑一下如何给自己和下一代做正确的决策，这不仅仅是女性的职业危机，而且是全社会的，当然女性可能更少关注这些事关全局的问题，她们也往往在革命时充当主要的牺牲品和炮灰，这就是缺乏远见和眼界的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;心理治疗&#34;&gt;心理治疗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰遇到的很多人群都需要心里矫正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐小林漫画：明亮、温暖、积极、励志、智慧、幽默、风趣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来难得能出口的优秀国产文创作品。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怪人社交&#34;&gt;怪人社交&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weirdos 是新新人类，不详细列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先聲明，在此並無歧視，作爲西方現代文明的學生和受益者，正確的理念是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我完全接納weirdos做鄰居、朋友、同事或合作伙伴，但是納入個人生活中做室友，我還是不太習慣，公共和私人領域應該分開。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;身高难题&#34;&gt;身高难题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，亞洲人大多身材矮小，经常有人为身高问题而感到尴尬。在成长过程中，矮个子的人总是受到歧视，所以他们唯一的办法就是发展智力，在精神和心理上足够强大，可弥补身高和体能的不足，如果能生存下来，他们的头脑应该比周围高大的人更聪明。人的身高天生注定不能改变，但是可以通过后天的学习改进智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿破仑、丘吉尔、亚历山大大帝、凯撒、列宁、斯大林、普京、梅德韦杰夫，所有这些威名显赫的人物都是小个子，这不妨碍他们成为食物链顶端的捕食者。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战胜自己&#34;&gt;战胜自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这是我从宗教智慧中学到的精神胜利法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去过几次人体博物馆里，无论是男女，从解剖学上看，一样的骷髅和血肉，看了被剖开的人类肢体之后，好长时间吃不下饭，也对自己和人类这个物种的整体有一些新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活人都一样有诸多毛病，例如打嗝、放屁、体臭、排便、像野兽一样的体毛。以及生活习惯和语言文化的隔阂，还有性格、怪癖、很多其他毛病等等，如果三观（人生观、世界观、价值观）和精神思想不一致，和再漂亮的人在一起，保证让你兴奋不了几天就心灰意冷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对公共生存环境的关心胜过对美色和美食的兴趣，一看到被污染的河水和天空，哪里有兴致在周末约人在河边休闲散步？看到地铁站、教堂和商圈附近的那些乞讨的老人和残疾人，我就觉得心里难过，哪里有心情和漂亮的人逛街？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的环境里生存，让人没安全感也没好心情，我时时刻刻想着如何改进这个社会，但我不是国家领导人，在这样的社会，不通过黑手段，能上位去治理社会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我一般都会建议所有人能尽可能学好英语的，去英联邦国家，尤其是加拿大、新西兰这些环境质量比较好的地方，因为女孩们赖以生存的美貌需要高质量的空气、水、食物，这些人类基本生存资源都与环境有关的，不关心环境，而关心美貌，这是本末倒置，缘木求鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体无法改变命运的时候，只能加入另外一个接近其理想追求的社会国家，只有这样才能保全他们并继续进步，这是首先最重要的事情，其他问题包括家庭婚姻等等都是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一些朋友，年轻的时候都是非常威猛，面对社会各种问题都敢做出反应行动，自从他们结婚生子后，一个个都像被阉割的小羊一样温顺，连话都不敢说了？因为家庭拖累，当他们实力不够的时候，就把自己绑定在一个地方动弹不得，哪些反对的黑恶势力，会拿他的家人老婆孩子开刀，大多数男人不得不怂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰社会初步印象</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一些正面看法&#34;&gt;一些正面看法&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;乌克兰很干净&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;垃圾桶旁边几乎没有臭味，很少看见苍蝇。而中国完全不同，尤其是夏天，垃圾桶旁边非常臭，你绝对不敢在路上跟着运垃圾的车走，一路漏着臭汤；这与饮食习惯有关，因为中国每个人几乎吃完饭都会剩下能吃或不能吃的东西，导致厨余垃圾过多；而西方世界不同，人们吃完饭，桌子上几乎不会留下食物残渣，除了少量的骨头，甚至连骨头都没有；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常热情&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;经常在路上遇到陌生人和我打招呼，与我住在同一层楼的几个建筑工兄弟带着家属，只要遇到我，就会握手；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人很乐观&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;每天看到所有人好像都很开心，少数人没有表情，但是也没有显示出不开心的样子；一个年长大哥告诉我，到了东欧，最重要的是学习他们的开心；你在中国每时每刻都会感到各种压力的困扰，不开心，这是极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常强壮健康&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都要去住地附近的公园锻炼，经常看到一家老小集体锻炼，连妈妈都能做十几个俯卧撑，每个成年男子都能做至少十个引体向上。 他们看起来都很健康，很少生病，我在这里没有听到任何人咳嗽的声音。而在中国，从小孩到老人，很多人都会咳嗽，吐痰，地上经常看到痰迹；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰的鸟儿和动物都不怕人&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们经常在路上看到成群的鸽子和各种鸟儿围在人群里，觅食、喝水、或者就是停留着栖息，据说是因为西方人不吃鸟，所以鸟儿也不害怕人类；这里也没遇到过恶狗咬人的，在外面跑步从来没有被狗追过，感觉很安全，相对在国内，不单鸟儿害怕人，狗要么怕人，要么就要冲过来狂吠咬人。 动物对人类有恐惧，所以才会如此，不仅仅动物，中国人相互关系也是个很严重的问题，经常有人很愤怒，走在路上都能嗅出这种氛围，人之间关系恶劣，人和动物之间也是如此。 这里还看到很多有趣的狗，有大叔牵着mini的穿花衣服的漂亮小狗，也有小孩牵着很大的苏格兰狗，看起来像一只羊，还有小姑娘牵着凶猛的狼狗，各种外形的狗都能看到，大概与动物福利比较好有关，例如肉食廉价且充沛，房屋狗宽大，主人有时间遛狗，所以狗儿就长得好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021920-与發達国家的差距&#34;&gt;2021.9.20 与發達国家的差距&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰留学的小郭同时兼职创业，办了一个商务和留学咨询公司，几乎每周跟我分享他碰到的各种麻烦，无外乎是他的某个客户被中介诈骗了，中国商人之间的恶性竞争，留学生之间的斗殴等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内已经内卷这么厉害，现在卷到国外来了。因为稍落后的西方国家进入的门槛低，素质差的一批就跑过来了，乌克兰比OECD国家情况差远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的华人圈子里，也有一些年轻人在做移民和留学咨询，虽然同行有竞争关系，但是他们相互友好合作，例如东南和刀刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见这大环境对人的影响有多大，发达国家就能筛选出相对素质高的人进入，而且有各种条件约束他们不能违规违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们奔着高的目标，应该去OECD国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在贪腐国家经商的障碍&#34;&gt;在贪腐国家经商的障碍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們從中國採購了一套設備，準備安裝到烏克蘭的工廠，下完訂單等了2個月，還沒收到貨，然後問賣家和貨運代理，他們居然不知道貨到了哪裏，由於工程每拖一天，就是多一天成本浪費，老闆焦急如焚，但是無可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽其他在非洲和中東的私企老闆也遇到類似的問題，除非是大央企國企，由雙方國家領導人高層親自敲定合同，並督促自上而下的各級部門盯着辦理，否則一般的小公司和个体户根本無法抵抗各種風險，因爲這些國家的整個社會系統漏洞太多了，即使很多大公司也根本補不過來漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有少數20%的發達國家的門檻和稅收挺高，但是辦任何事都有有譜、有明規則、標準和制度的保障，但是其他80%的欠發達國家基本都是一樣狀況：低效率、各種錯亂、潛規則、漏洞、風險、故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然不可否認，很多人選擇去80%的欠發達國家，因爲門檻低，機會也多（投機取巧），但沒多少好機會，也就是坑和爛機會。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021915-俄乌双语的问题&#34;&gt;2021.9.15 &lt;strong&gt;俄乌双语的问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于乌克兰社会普遍口语用俄语，而政府为了突出国家民族独立性质，官方文件和公共服务采用乌克兰文，许多在乌克兰生活了10年的人，依然没有掌握双语能力，导致办事还是需要依靠请乌克兰的翻译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是两种语言差距有多大呢？我们理解大概就是中文普通话和山东话的差距，很多中国人并不懂山东方言，有些谈话也得靠翻译解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于官方并没有鼓励将英语作为第二语言的教育，导致世界旅行者到了乌克兰依然只能短暂停留在少数大城市，因为去了稍微小一点的地方，就不能沟通了，投资者碰到的障碍会更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎找不到乌克兰语学校，会讲乌克兰语的人极少，会讲俄语的人很多，乌克兰政府部门要求所有文件用乌克兰语，于是这些学了中文的乌克兰人就占有优势了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;落后是必然的&#34;&gt;落后是必然的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为不能与外界进行有效交流合作所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道一个基本的道理，传统模式下一个家庭或社会要负担自己全部所需，由于自然资源和智力限制，这样的传统社会的人大多处于贫困状态或无法突破发展天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而社会大分工能促使进步，某一个地区没有的自然资源和人才智力可以从外部引进，前提是两个社会尽管体制和文化背景不同，但是他们之间是可以进行有效交流合作，能够进行资源交换和流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些国家或社会开放，但不是真正有效的开放，依然有诸多限制，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;语言不通：当地的服务业和政府部门不支持英语作为流行的语言，作为外国人去了之后，没有办法使用最流行的语言 — 英语，导致外国人融入本地很难；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;潜规则：由于政府和社会各部门之间协作不畅通，没有明规则，于是靠一套潜规则维持社会机器的运转，外国人办事的过程中会遇到非常多的障碍，这时就必需通过本地熟悉潜规则的人充当中介才可以办，但是这个中介业务毕竟只能赚点小钱，而且耗费大量时间，当地人也很烦，例如充电话费之类的一点小事都找他们办，这样的小中介业务也限制了本地人的职业晋升空间；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;社会服务：例如不能快捷办银行卡，也就不能方便充话费、租车和购物，也就限制了经贸和文化往来和人口流动；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰，我遇到以上的几乎所有问题，所以，不可避免阻碍了外来者融入当地的进程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰同事卡佳</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainian-staff-katya-in-office/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;奇葩同事卡佳&#34;&gt;奇葩同事卡佳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们的一个同事卡佳Katya，每天都习惯自言自语地说很多次口头禅Dak（乌克兰语，是的），做任何事都是被动地，由别人告诉她要做什么和怎么做，没有独立思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不open-minded，不能社交，不愿意和陌生人交流，只接受熟悉的事物，对外面世界没有好奇心，不想学习新知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人提出一个不同于她的意见，或者（由于语言文化差异）她没有听懂你说的是什么，她立即把脸拉长，瞪大眼睛，甚至都不听你解释，就说“不行”，并急于反驳。然后理解了问题后，她又情绪反转并变得开心，很容易情绪化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来自于单亲家庭，妈妈离婚再婚，貌似这种家庭问题也会遗传，她也离婚再婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎对任何事都没有耐心，坐到椅子上的时候，她是自由落体或砸向椅子，发出巨大的声音，需要挪动椅子的时候，她不是起身去移动，而是让她沉重的身体压在椅子上挪动，任由椅子的腿在地上摩擦发出刺耳声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从来都不会擦办公桌子上的灰尘，等着清洁工每周一次给她打扫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢打扮，把自己弄得光鲜靓丽，指甲要美容并干净，这样导致她至少在办公室里不会干清洁，需要人给她提供服务，而她不能给别人服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和乌克兰人合伙的公司里，她从来都不会请中国人吃饭，也不会送东西，出于同事或熟人社会的关系，永远都是中国人请她吃饭和送礼物，只可能是一种单向的流动，而不是相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不喜欢现在的工作和办公的地方，但是没有办法离开这里找到更好的，只能勉强维持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每天10-11:00之后来上班，下午3-4:00之前就走了，如果看到老板不在，她可能更早离开。为什么工作时间这么短？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说很多乌克兰人同时做几份零工，这是当地一种惯例常态，所以她也经常上班摸鱼，干各种赚钱的零活儿，不用交税，有什么不好的吗？她有另外两份兼职，帮助中国人做商务助理和翻译，利用我们办公室的机器复印和打印文件，所以这里不会花很多时间工作，赚到另外两笔钱和工资一样多，免费利用公司的资源，如果机器坏了，还可以让我帮助修理维护，何乐而不为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能到乌克兰开公司的中国老板们，大多数也是油腻中年，带着特别的情趣服务目的，因此对女雇员也不会非常严厉，况且他们都不懂乌克兰语，很多官方的文件和政府事务必须求助于Katya去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她在这里有多重隐秘的任务和角色，放任自流和极度宽松也是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的怨言&#34;&gt;Katya的怨言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她说中国老板们有些不良习惯in-appropriate behavior，让他们难以忍受，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吃相难看，吃东西发出咂嘴的声音；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旁若无人地 farting放屁；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买东西砍价；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;她到中国上过学，周围的中国人经常用异样的眼光看她（斯拉夫美女），用手在她身上和头上摸，带着很多侵犯的言行，她感觉自己像动物园里的猴子一样被围观，被当做一个玩物戏弄，没有得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为当地人不是真正的喜欢她，而仅仅是好奇和满足（与老外在一起的）虚荣心，她非常不适应，总之发生非常多不愉快的事情，于是就回老家了，没有继续留在中国学习和工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解的是：一群中国土著，没开过眼界，把人物化，像对待宠物一样，想抱就抱，想丢就丢，先对老外表达过度的喜欢，然后又是羞辱厌弃，用各种恶心的言行，成功吓跑了老外，这种案例在中国并不鲜见，对待自己的同胞尚且如此，更何况外人呢？中国的很多乌合之众并不懂怎么与人相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;katya的老公&#34;&gt;Katya的老公&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我所在的小办公室的人少，Katya的老公经常跑到我们办公室干私活儿，借用我们的网络、打印复印扫描等各种办公用品资源，夫妻俩合伙兼职赚外快，真是完美的一对，super ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会讲汉语，据说在中国人开的代孕公司工作，帮中国客户跑政府部门，办理各种文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya经常唠叨她知道的事情，他们夫妻俩经常骂中国客户，说那么有钱的中国人无论男女，到了乌克兰跟瞎子聋子哑巴和傻缺一样，跑到这里来干什么呢？甚至很不耐烦地当面骂，反正中国人也听不懂她说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忘记了，正因为中国客户如此，他们才有赚钱机会，如果大多数客户都自己能说会道，也就没她生存空间了，毕竟她只有一个语言优势，也不会其他的什么正常职业技能，不过虽然她已接近中年，有一些中国老板还是会垂涎她的姿色，身体优势也算一个加分项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她老公是否有计划到欧盟工作和生活，他说乌克兰很好啊，为什么去欧盟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说欧盟的经济水平更高，教育质量更好，他反驳：乌克兰的教育质量很好啊。而且欧洲的东西很贵，理个头发也要300格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听了呵呵一笑，唉，这不是睁眼说瞎话么？从未来过乌克兰的人都知道这地方是个什么状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他应该知道老婆在帮很多中国人代考和拿乌克兰文凭的事，他也清楚在这里的中国留学生的文凭很多都是假的，他仍然坚持说乌克兰的教育质量很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以这小俩口的赚外快能力，他们不可能傻到缺乏客观认知能力，总之他表现出缺乏诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他是个爱国主义者或民族主义者，以至于扭曲地描述乌克兰的国情，或许他也不想说真话，他只是想赚中国人的钱，夸大其词地吸引更多中国人来投资和留学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;乌克兰的代孕行业&#34;&gt;乌克兰的代孕行业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2021.8.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我第一次听说代孕，有国家立法和医疗系统支持，并形成完整的产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助中国客户借乌克兰女人生孩子，这是目前乌克兰很火爆赚钱的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katya还经常唠叨老公在代孕中心的各种奇葩怪闻，譬如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些孩子已经生下来了，但是中国客户又不想要，他们得想办法找个地方安置，这些客户在乌克兰生孩子的成本很高，代孕中心大约收费80-100万人民币每个小孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次，是我们在一个合作伙伴那里看到的，那个重庆老板开了一个代孕中心，地板和墙面都散发出劣质合成材料的甲醛气味，桌椅板凳是胶合板，没有实木的。就这样的条件，居然也要每个孩子几十万至上百万人民币的收费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还开了一个据说乌克兰最大的中文微信公众号，报道乌克兰的各种新闻，因为全部都是黑乌克兰的各种资讯，我其实刚开始没看懂他们的脑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败无处不在了，由这些普通人的生活和工作态度，就可以看出乌克兰为什么一直走下坡路！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些乌克兰人，真是国之不幸啊！还帮助引进那么多国外的劣质人口和灰黑产的生意，这更是在犯罪！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我周围的乌克兰人</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我遇到的乌克兰人大多数对中国人比较友善，但不可避免，对他们也有一些&lt;strong&gt;負面看法&lt;/strong&gt;：迷茫、意志消沉、享樂主義、物質、思維保守、眼界狹隘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下名称均为代称，很多人有类似的画像特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是保守？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃不惯其他食物，每天只吃熟悉的面包和奶酪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿离开母语，不愿和其他民族的人在一起；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿意长途跋涉，不愿意离开熟悉的生活圈子；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，如此也无法见到异域风景；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下来的，大部分都是保守的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是战争来了，一种强大的不可抗力迫使他们离开……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有各国人问我怎么看乌克兰，我对乌克兰有一半喜欢一半厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;艺术家nika&#34;&gt;艺术家Nika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多逃到欧洲的乌克兰女人，她们在社交媒体上留下的言论让人非常崩溃，她们只看乌克兰媒体，认为乌克兰政府很糟糕，并非常厌恶政府，自认为不懂政治和战争，为了保卫祖国和民族的独立自由，她们拼命鼓动自己的兄弟上战场，到处劝说周围的人支持战争。这幅（被黑暗包围的）油画是她刚完成的，让人看了很伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们认为乌克兰没有干坏事，顿涅茨克屠杀是假的，而俄国一直给乌克兰带来厄运，侵略杀害乌克兰人，苏联时期给乌克兰带来大饥荒，应该把俄族人完全赶尽杀绝从乌克兰土地上永久消失，完全地歇斯底里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的态度是远离和反对战争，请问如何劝说这些人？有必要劝说吗？我觉得完全不可能扭转他们对战争的态度和政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;废柴青年&#34;&gt;废柴青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我住在基辅将近半年，附近一个小伙 Denis在运动场碰到我，然后经常跑到我办公室里找我聊天，很好奇地问各种问题，甚至一段时间每天都在公园里运动的时候都碰面，所以我对他及周围的年轻人很了解，对他反复提出的一些问题和想法，我给出建议和我的经历对照的解决方法，但是他再次提出同样的问题，我就很恼火了，叫他不要再来浪费时间跟我讲这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他需要的不是劝导和建议，而是行动，立即离开家独立生活，承担自己成长的职责，而不是把这些都甩给父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争时期，他从基辅回到老家农村和父母在一起，他说自己不能参军，给出的理由是脚掌太平，没有足弓，跑得不够快，我知道这是在撒谎编造的理由，因为他是学计算机的，技术兵不需要太强的体能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很长时间没有搭理这伙计，我曾经和他打赌，看谁先到达欧洲，果然，还是我先到了。我知道自己的专业技术能力也不行，但是独立生存能力比废柴要高几个段位，碰到很多找我求助的人，如果一旦识别出对方是废柴，我就毫不客气地让他们立即行动，而不是等人施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在旅途中，我又多次碰到其他和Denis类似的青年，在我脑子里绘制出用户画像，废柴青年的形象特征：瘦削、白净、没有肌肉、大多长得挺英俊、胆小、内向、辍学、低于大学学历、没有工作、迷茫、不知未来、唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021121--旅馆邻居&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021.12.1  旅馆邻居&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在旅馆住宿，隔壁有个邻居，单身母亲Zori，1996年生人，还非常年轻，时尚光鲜靓丽，带着5岁的儿子，住在旅馆，可能看着我面善，把行李托付给我，然后轻装上路，去下一个地方流浪，没有时间表和计划，浪到哪里算哪里，像浮萍一样的女人，不知归期，不知道什么时候会取走她的东西，那些行李装在两个简易的购物袋里，连旅行箱都没有，小孩跟着过这样的生活，她抱怨过男人不负责任，也说过自己的两个本科学历（法律和心理学），我质疑乌克兰的教育质量，更质疑她的家庭教育，因为她父母也是离婚的，似乎有一种家庭遗传，2-3代人接连离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，叹息一声……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202237-银行职员&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.7 银行职员&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我把乌克兰的联系人选了一些发送问候信息，有相当一部分人还留在乌克兰，大部分老年人，居然还有很多年轻人，基督教群体基本留下，他们要我参加祈祷和念圣经，我实在忙得没空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我处理财务的一个银行职员Yulia，她和家人还在，说自己还没准备好离开，因为家在那里，她英文不行，除开母语之外的其他语言都不会，说担心出去无法生存了。唉！国家大银行铁饭碗的职工，她才不到30岁，还年轻就不想出去离家太远，这样的例子太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在哪家法国银行的乌克兰支行办事，前后花了2个月才把卡办下来，颇为周折，和他们沟通实在是个很大问题，一大群20来岁的年轻姑娘小伙，还有他们的中年主管，比划半天也没解释清楚业务流程。自此乌克兰的各种事业单位给我留下负面印象“他们真不爱学习”，如果是在其他国家，外资银行职工至少得会一种英文作为官方外语吧，这真突破了我的认知底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是虽然他们每个人都拿着最新版苹果手机，除开社交应用拍各种生活享受的照片很内行，其他对个人发展有帮助的应用，他们很少用得上，譬如翻译软件，居然不怎么用，所以也不敢到欧洲旅行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021910-烟瘾过大的人&#34;&gt;2021.9.10 烟瘾过大的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在旅馆的简易厨房里，一个人趴在我的锅旁边，头贴得很近，想偷喝我的汤？不可能，汤锅在沸腾着，有将近100℃，我不知道他在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过去发现，他想点烟，他解释说找不到火机，只好想这个办法，但是5分钟了还没点着，真是急死了。这个厨房为了安全，只有电炉，没有明火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完，他又再次尝试，由于烟很短，脸快贴着炉子了，使劲吸起来，配合他的粗短身材，光着上身，肚子虽然不大，但是明显吊着肥厚的游泳圈，趴在灶台上，脸被烤得通红，满头大汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最近一年见过最好笑的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於抽菸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个英国的喜剧电视《是的，首相》其中有一段关于抽烟的精彩描述，实在很好笑且很有道理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is an interesting and reasonable talk in one of the Britain comedy series &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Yes Prime Minister.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smokers are national benefactors 菸民是國家的恩人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&#34;&gt;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am pretty believe it’s the truth of the above words.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北大附中学生围攻知名自媒体 - 哟哟鹿鸣</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/social-media-disputation-and-fraud/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我关注的自媒体“哟哟鹿鸣”在网络上最近遭受极其恶毒污秽的辱骂攻击，肇事者是京城名校北大附中的一大群学生，微信公众号的这系列文章每篇都超过10万+热度，并收到成千上万的网友赞赏，冰火两重天的景象，被腾讯封锁不让分享链接，对事情起因、动态和结果感兴趣的朋友，请自行查阅呦呦鹿鸣自媒体，搜索关键词“北大附中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于呦呦鹿鸣：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呦呦鹿鸣微信公众号： youyouluming99&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10秒了解呦呦鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HEyUVy_a60xw5ah1l9z4FQ&#34;&gt;日拱一卒，只为苍生说人话&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.weibo.com/u/1669959675&#34;&gt;呦呦鹿鸣新浪微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今天2019.10.14，我的微信朋友圈里有105个朋友关注鹿鸣，甚感欣慰，继续增加关注人数，似乎就能看到美丽新世界的光明未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大附中学生认为自己有理，也开了一个帖子集合众人之力怼鹿鸣：&lt;a href=&#34;https://www.yuque.com/pa/topics/555?from=singlemessage&amp;amp;isappinstalled=0&#34;&gt;北大附中实验学校事件中，我们说理了没？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有许多学生在鹿鸣公众号里反复要求上墙留言给网友观看，显示自以为的聪明教养和优越感，有没有讲理？已经通过网络公之于众，没法抵赖了。这个事件引发广泛的社会讨论，是非常好的教育问题案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在网络里还是有许多人分得清是非黑白好歹，世界并没有完全沉寂在混沌不堪里。撇开以上具体的事件，探寻下容易让人际交往的火药桶点燃的“辱骂脏话”问题，尤其是低劣地问候人家亲属祖宗，生殖器之类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲脏话的不一定人品有多坏，但是状态足够糟糕，可能是解决不了问题而无奈，很无能窝囊，自问若非孬种就打一架，要么交给法律去解决，无论赔款，还是监禁，总得让对手付出代价，但谈何容易。 对于具备强大心理免疫力的人，打嘴炮根本不起作用，脏话这种低下手段，徒劳口舌自生烦恼。脏话的恶可大可小，勿以恶小而为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能很多人不以为然，在我自己的成长经历中，觉得这始终是个问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;家庭&#34;&gt;&lt;strong&gt;家庭&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我的许多亲友也习惯说脏话，即使一家人，思维模式和说话不在一个频道上，沟通也一样会有问题，自从初中开始，我回家就很少开口讲话了，到现在依然如此，大家都是本性难移，他们依然讲脏话和讨论家长里短鸡毛蒜皮，我依然闷头看电脑和手机梦想星辰大海和远方，父母只会生不会养，血缘亲不过精神思想；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学校&#34;&gt;&lt;strong&gt;学校&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我熟悉的80后同学大多数是不会公开讲脏话的，现在90后敢了，因为家长老师不再体罚，尤其在城市，这算是大环境惯出来的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上小学阶段还是会吐脏话的，这在落后粗俗农村社会和学校是普遍现象，那时候发生口仗时，还流行直接沙土或脏水就扔到对方头上，都懒得叫喊了，出手知道轻重，很少酿成大祸，但伤敌一千自损八百，经常玩口水战的，也吃了不少亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中阶段，好像长大一点突然觉悟，知道物以类聚人以群分，会选择结交的朋友圈，随口脏话就意味着经常和人发生口角争斗，忙于学习考试不再有那个时间了，尽量避开复杂的人类社会争吵，即使愤怒时最多也就“混账，蠢猪”之类的用词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以自初中开始，脏话的人进不了我的朋友圈，自带免疫力的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;单位&#34;&gt;&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;许多同事也有脏话，当然大多数人是不敢公开讲的，但是如果整体环境如此，脏话也会堂而皇之公开叫喊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲《脏话文化史》这本书的一篇文章里了解到，某些领导是通过脏话来炫耀权威或检测下属忠诚度（人际关系的亲密度），但是脏话毕竟天生带有侵犯性质，人心隔肚皮，你无法判断对方听了脏话后的心理反应，而只要是个人，都会有人格尊严，大部分人表面没有反抗，甚至赔笑跪舔姿势，但是转过脸就跟一群人围在一起咒骂领导更甚，于是这个团体便形成了阳奉阴违的组织文化和内斗的办公室政治分为，下属的目标就是找到机会落井下石和干掉领导取而代之，就像大社会的革命一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古人告诫“祸从口出”是大智慧，而且还说人的“本性难移”，但是再难也得“移”，否则日常讲话不慎的习性会惹来杀身之祸，出言不逊成了生死选择。随着社会发展进步，整体文明提升，那些还没有觉悟的落后人群始乱终弃，也会被社会淘汰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于脏话，让我想起一些看过的影像和资料。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影国王的演讲&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《国王的演讲》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E7%8E%8B%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲述的是二战时期英国乔治六世国王治疗口吃的真实历史故事，因為片中的髒話片段，在美國列為R級，後來重剪版本在美國上映，而在台灣則被列為保護級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关注的一个角度是“国王的脏话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题源头是乔治在父亲的强权管教下，从小性格内向、患有口吃，但是在战争特殊时期，他必需担当国王职责，面对公众和士兵发表演讲。请来语言治疗师罗格，治疗过程中，国王从拘谨矜持、暴躁不安，到沮丧地发脾气，以龌龊的态度和脏话与罗格决裂。
最终在他们共同努力下，乔治战胜自己内心，成功地在战争年代多次发表了慷慨激昂的演讲，给国民和军队带来了极大鼓舞，最终力挽狂澜，赢得战争，也赢得大多数国人的拥戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到该片的时候产生一个概念：现代社会已经在很多方面取得巨大文明进步，人类毕竟是从茹毛饮血的残酷丛林里进化而来，实际内里还达不到表面文明程度。即使终生教养良好的贵族，其潜意识和深层天性里也有野蛮粗暴，被压抑过久后会爆发出来。
没人拒绝追求文明，即使流氓匪徒和恐怖分子面对公众也要装扮得像个绅士，人人都希望别人说自己是文明的，但是什么是文明，总会有个大多数人都认可接受的公开的普世价值标准，比如粗暴的脏话绝对不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社会不分阶层，几乎每个人内心都有粗暴，只不过贵族和明星因为公众形象需要而包装成文明形式，普通人因为不需要面对成千上万的公众，因此变得毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;电影蠢蛋进化论&#34;&gt;&lt;strong&gt;电影《蠢蛋进化论》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这部荒诞喜剧片呈现的未来社会里，低智商人群每天喊着wo cao大量繁殖，占据了已经变成垃圾堆的地球，他们只对2件东西感兴趣：money 钱, fuck（中文 wo cao）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们日常遇到很多类似的人，包括同事上级到下级都有，确实没啥其他追求了，每天念叨着wo cao，钱，这两件是他们最想要却不可得的东西，非常饥渴无奈，正所谓：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生，没有生的本事；死，没有死的勇气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种每天近似于自言自语地持续枯燥念着同样2个词，从动物行为学分析，叫做&lt;strong&gt;刻板行为 stereotype&lt;/strong&gt;，例如：猪被囚禁在环境单调贫乏的坚实水泥地圈舍中，由于天性使然，总幻想鼻子底下的有一团松软的泥土，它们会持续地做拱土的动作，类似的刻板行为，部分人类和猪在本质上并无差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果从进化论上看，部分人类虽然被带入现代社会，但基因还停留在原始蒙昧状态，2件东西最重要：吃，繁殖。转换成现代词就是：钱，wo cao。也可以把这部分人理解为天真，单纯，原始本性的简单需求也没什么错。只是放在现代社会很荒唐，就像是一个人生活在21世纪最繁盛时期的美国，还整天为生活发愁吃不饱饭，这样的人一定是疯了，因为这个年代叫花子也不会挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果是个又懒又蠢的家伙，那就只能被更高级形态的社会分工协作淘汰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对本片，一个豆瓣网友在影评里（&lt;a href=&#34;https://github.com/lizi-in/blog/tree/4492b6b42187f1d0c6b3a7ace51d25267ae08c98/note/417896605/README.md&#34;&gt;我们已经不能阻止人类变蠢了&lt;/a&gt; ）煞有介事地引用大量专业的科学论文并哀叹：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学论文证实人类性行为与智商的关系成反比 &lt;a href=&#34;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&#34;&gt;http://www.gnxp.com/blog/2007/04/intercourse-and-intelligence.php&lt;/a&gt;科技越来越智能，人类却越来越蠢 &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&#34;&gt;https://web.archive.org/web/20140823072015/http://jandan.net/2014/08/22/are-stupid.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这种问题的解决方案有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;-罗伯特议事规则&#34;&gt;&lt;strong&gt;《 罗伯特议事规则》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请参考另一篇： 萝卜规则是啥？能阻止人类吵架撕逼互相攻击？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;xxx中华经典&#34;&gt;&lt;strong&gt;《xxx中华经典》&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于我没有文科细胞，也没有读过什么好的文学经典，这里就不列举了，请参考鹿鸣君的推荐书单吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实只要中学合格毕业，就目前教科书里的这些文学经典就留下足够的材料，让我们为人处世讲话不至于粗鄙，现代教育工厂批量生产质量下降的学生，还没毕业就整天脱口而出脏话，确实脑子里没有更好的词可以用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有文化和没文化的差别&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外出游玩，当看到夕阳余晖群鸟飞过。 有文化的人说：“落霞与孤鹜齐飞,秋水共长天一色” ； 没文化的你会说：“wo cao, 好多鸟, wo cao , tmd 好好看 &amp;hellip; ”；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>萝卜规则能阻止人类吵架吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/about-robert-rules/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/about-robert-rules/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;罗伯特议事规则httpszhwikipediaorgwikie7bd97e4bcafe789b9e8aeaee4ba8be8a784e58899&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BD%97%E4%BC%AF%E7%89%B9%E8%AE%AE%E4%BA%8B%E8%A7%84%E5%88%99&#34;&gt;《罗伯特议事规则》&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧美发达国家地区历经几百年的议会和法律理论实践体系，奠定现代文明社会民主法制的基础，汇集成民间版的工具书《罗伯特议事规则》，从1876年第一代罗规出版发行，经过一百多年罗伯特家族几代人的努力，版本升级至今堪称经典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有些州立法机构也使用民间出版的罗规作为议事规则，它可应用到上至国家议会司法系统，下至公司董事会，公益组织，社区业委会，甚至夫妻相处之道，不分阶层和文化水平，老弱妇幼病残孕均可演练，能充分融入我们的日常工作和生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.parliamentarians.org/&#34;&gt;NAP (National Association of Parliamentarians) 国家议事专家协会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;将罗规应用于日常生活&#34;&gt;将罗规应用于日常生活&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;开会方法，会议程序，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将欧美数百年用于议会和法律体系的工具方法，应用到我们的日常工作和生活中，其重要性可参考站内的其他文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有长期关注过社会涙气重，普遍脏话国骂的问题，近期又遇到北大附中学生辱骂攻击知名自媒体和记者呦呦鹿鸣的典型案例，我有做过一些背景源头探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何构建文明社会？规避众人讨论交流时的坏习气？例如不讲规则，情绪化，易争吵愤怒，主观臆断，缺乏思维逻辑，无理性独立，讨论跑题，质疑动机，人身攻击？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我找到的基础教育解决方案是，推荐诸位参考罗规学堂的这篇文章：&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/CDzyJYlIhz7_lOFx4QW5Vw&#34;&gt;不质疑动机，不人身攻击：魅力四射的罗伯特议事规则&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及何飞发表在知乎的文章：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/30469046&#34;&gt;议事恒久远，规则永流传 ——议事规则的起源及在欧美的发展与成型&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些老师形成线上组织 - &lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/mp/profile_ext?action=home&amp;amp;__biz=MzI4MzkwNjYyNw==&amp;amp;scene=124#wechat_redirect&#34;&gt;罗规学堂&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/s/blog_61ee34280100kxv6.html&#34;&gt;列举家庭应用的案例 ：一个故事让你明白什么是萝卜规则！&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾加过线上的罗规兴趣群，发现里面很多人涙气重，整天骂骂咧咧，谁说话都要怼，学罗规的人也是什么鸟都有，不是每个人都会文明发言，好像群主也不怎么管，然后我就退了那个社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但线上学习群里遇到过很负责的老师，他们也是自学罗规的过来人，以公益的心态推广，大家的志趣相投，认为这件事利益奉献社会大众，我们每周约定时间线上模拟演练现代议会，学习班的师兄弟们来自五湖四海各个行业人才都有，学得不错的都在预备考试，截止2017年，中国有超过1000人通过RP议事专家的认证考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的一些长期活跃在线上授课的老师，经常会接到邀请，去给一些国企，央企，公益基金会，社区业委会授课，虽然做公益没收入，但大家还是看好罗规的前景，文明社会有望了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thepaper.cn/asktopic_detail_10001144&#34;&gt;&lt;strong&gt;议事专家- 孙万春老师&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;的团队开发了一款议事工具App —— &lt;a href=&#34;http://look365.net/&#34;&gt;议事通&lt;/a&gt;，欢迎大家试用，虽然没有其他商业IT项目的交互界面那样好看，我们还是很支持鼓励罗规工具的推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：2020.2.27日，发现孙老师的平台中断服务了，议事通网站被流氓广告占领，缺乏维护，很遗憾。将软件架构在类似国产服务器和例如微信平台生态上面，那就是个渣，仅仅在微信开一个链接，导流量出来是可以做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别喜欢这句话！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;slogan：为自由夯实基础，为未来建造希望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那些思维错乱的俗话</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fraud-false-classic-words-in-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现我和亲友、同事、同学和周围的人越来越难以沟通，其中一个重要原因是，他们经常讲虚假的、思维逻辑错乱的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光解释或证实给他们看，让他们相信自己的论据是假的和错的，论点是伪命题，那就要废半天功了，我不愿意承担这个时间和精力成本，但他们也不愿意为学习和成长买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们既然能这么说，大概率也就是深信不疑或信以为真理，想短时间扭转思维模式，那根本不可能，所以就没有谈话的共同基础，谈了也完全不会有效果，白费功夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的情况，怎么可能有正常的沟通呢？连日常的话都没兴致说，不得不开口的时候匆忙应付一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老百姓没啥文化，为了表达自己的思想观点，于是发明这些俗话，但是，时过境迁沧海桑田，这些话已经不适用了，或者不能应对复杂多变的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举一些：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得糊涂：为了更好自我麻痹；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比上不足比下有余：通常说这话的人盯着不及格的看，觉得心安理得，能有点追求吗？考90分很难吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好死不如赖活着：大多数时候憋屈或者还真不如死的痛快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼不见为净：脏的地方还是脏，不会因眼不见而变干净；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂羊头卖狗肉：应该挂狗头卖羊肉，因为狗肉更稀罕更贵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光脚不怕穿鞋的：你试试，你光脚，我穿鞋一起出去走走；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站着说话不腰疼：坐着或躺着说话才不腰疼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数服从多数：历史告诉我们，往往多数是错的，少数是对的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众眼睛是雪亮的：在某些特定场景中愚者可能占多数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面不改色、心不跳：面不改色可以，但心不跳？这是死人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孝顺父母、尊敬师长/领导：如果遇到不值得孝顺和尊重的长辈呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们和我辩论从来都没赢过，我总是有充足证据证实给他们看，只是我懒得和他们费时间去讲那些低智商都能理解的常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活和工作上碰到问题，找不到答案，有很多负面情绪，于是和我抱怨，当我试图解答，分析他们的问题时，他们口头上又极不情愿承认自己想错了，继续胡扯为错误辩护，由于我揭开他们不承认的事实，于是他们心里更不愉快了。有个比喻：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某人被恶意伤害，在身上留下伤疤，他去看医生，医生要治疗伤，总是要揭开伤疤去检查，这引来疼痛，于是他拒绝身体检查并痛恨医生。他的思维逻辑不是去找到问题源头：如何造成的伤疤？谁给他带来的伤疤，怎么找加害者索要赔偿？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样导致他没有办法及时得到医疗救治，然后伤口恶化感染扩大，最后可能造成更大的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;鸡蛋砸石头&#34;&gt;鸡蛋砸石头&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我曾经也非常赞赏那种“鸡蛋砸石头”性格的人，认为他们勇猛，但仅仅是“勇气可嘉，并不提倡”。正确的做法应该是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋可以孵小鸡，那就养鸡，然后鸡生蛋，把鸡场做大，如果能卖就换成钱，不能卖就自己吃，强身健体；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那颗蛋不能孵小鸡，那就把它吃了，补充身体能量；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后用工具和体力把拦路的石头给砸碎或搬开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好的蛋被砸碎，不煎炒烹炸吃下去强壮身体，也不用来孵小鸡仔繁衍后代，偏偏有蠢货用这个宝贝砸石头上，可惜了蛋！蛋虽然分好坏，但是尚未孵出小鸡之前，谁知道它是好坏呢？总之，在我手里不会浪费，让它变成臭蛋和一无是处的脏东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我实在无法理解“鸡蛋砸石头”这种蠢货行为，这不是傻缺（傻子缺心眼）是什么？白白浪费一颗蛋，如果他家有矿不差钱，他可以使劲拿一万颗蛋去砸石头，或许有水滴石穿的功效，最终能把石头砸烂，但是用这么多蛋的能量去搞一块石头，明显地不划算，这是傻子也想得通的，但是很多人想不通，只能解释他们在意气用事而缺乏智商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不符合物理世界的做事规律，也是属于不守规则的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;附录八-被中国人误传了数千年的七句话&#34;&gt;附录八 被中国人误传了数千年的七句话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;胡正的书《我的世界之源代码》，P226&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&#34;&gt;http://www.huzheng.org/geniusreligion/TheSourceCodeOfMyWorld.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英年聪慧，很早就成功了，对世俗有很多不同看法，这个极客信了佛，有点疯疯癫癫。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一些有趣的媒体用词&#34;&gt;一些有趣的媒体用词&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主流媒体也有用词不当，让人看了不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出炉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常看到这样的报道“新一届选美大赛名单出炉”，也就是“新鲜的美女出炉”，这群女人经过选美后就成了烤鸭吗？果然是，选美的都不喜欢穿衣服，如同烤鸭被拔了毛，美女们满面红光喜气洋洋，也像那烤得金黄发亮酥脆的烤鸭表皮，揭开皮，里面全是油腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
