<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fraud &amp; False on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/fraud--false/</link>
    <description>Recent content in Fraud &amp; False on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/fraud--false/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欧盟的临期食品安全问题</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/near-shelf-lives-food-securty-sold-by-ngos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公益组织缺乏员工培训，以环保和济困的目的，销售严重过期的食品，好心办坏事，将制造食品安全事件，并触犯欧盟食品安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;这不是临期而是严重过期&#34;&gt;这不是临期，而是严重过期&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近我路过一家小店，某个公益组织销售临期食品，由于我长期受环保观念影响，积极支持他们的工作。匆匆忙忙买了就走，没有仔细看最后的货架期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这次我选购的是工业食品，我学过不少食品安全方面的常识，不担心什么，大胆放心尝试好了，而且才几欧元，很便宜，但是如果放在其他发展中国家，这算是高价的食品，但很多欧洲人当作“垃圾”直接丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一包demiter德米特认证的奶粉，首先尝试了下，明显已经有一种坚果过期接近发霉的气味，味道让人无法接受，喝了点感觉有点风险，于是扔掉了，可能是安全的，但是已经过了最佳赏味期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一包是以色列产的Matzo Meal，一种经过犹太洁食认证的非发酵面制品，居然是耶路撒冷牌的，想起来最近的以色列又遭遇战争，挺神奇的，准备试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细看最后货架期，居然早在2月份就过期了，现在10月份，已经严重超期这么久，超了8个月，我很质疑，是不是工作人员搞错了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3个懵懂的工作人员&#34;&gt;3个懵懂的工作人员&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是过了几天再次路过的那个小店的时候，把这两包东西都带过去，完整保留包装，交给工作人员看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是一个大叔，他一把夺过以色列面粉，看了眼说“不行过期太久”，丢进垃圾桶，然后货架上还摆着很多同样的免费，他挨个抽出来看，居然都是2月份，工作人员没有发现，一直摆在那里，至少从2个月前我就看到在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后奶粉交给他，他无法判断，转交给一个小伙，小伙说“不行，奶粉也不能吃了”，又来了第三个工作人员，是一个老太太，她拿过去一看，说“才过期一个月，可以吃”，重新交到我的手上说“回去吧”，两手做了一个大大的交叉动作，意思是“快4点，关门歇业了，恕不能接待服务”。他们也不提一下，要不要把钱退给我，就这么打发人了，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们三个还在把头扎在一起讨论“这些过期了1个月的奶粉和过期8个月的面粉该不该吃”的时候，我出门把奶粉扔到垃圾桶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上还有很多过去超过1个月的东西，继续在那里销售，还有不少人进去买，顾客可不全部都是什么穷人，很多人也都是有良好社会福利的本地人，每个都看着慈眉善目，因为这些顾客都关心环保或支持公益，买这些临期食品是为了减少食品和能源浪费，销售收入可以帮助社会弱势群体等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难民会买廉价食品吗？实际都是本地人买，我没见过难民去这些临期食品折扣店买东西。尤其是过去这些年来自几个战争国家的难民，都享有良好的社会福利，他们都喜欢去超市采购新鲜食品，我给乌克兰社区的难民送过一些发黑的香蕉，蔫掉的胡萝卜等，也是来自这家店，但他们没有兴趣看一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我看到还有不少本地人自发的参与其他公益组织活动，免费分享接近临期食品，他们控制得比较严格，不会上架低局里保质期截止低于一个月的工业食品，更不会把1-2天货架期的生鲜食品摆上等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种临期食品属于游走在法律边缘地带的东西，有可能弄巧成拙，好心办坏事，所以很多商家把临其食品直接丢到垃圾桶，或有意无意放在外面让人任意拿走，不能公开说免费送，宁可扔掉也不敢冒风险。类似这家教会主办的公益组织，居然能把人家早该丢弃的垃圾卖钱？实属离谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为何公益组织缺乏食品安全意识&#34;&gt;为何公益组织缺乏食品安全意识？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种非常确定的情况，就是很多公益组织的工作人员本身属于社会边缘群体，缺乏常规的科学教育，或者思维行为的边缘化，只有公益组织才有这样的工作机会或活动供他们参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在公益组织能看到很多行为怪异的人，或者缺乏基本生活常识的（文盲），若他们从事食品行业工作，他们就能制造食品安全事件了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且那个小店只有不到20平米，居然同时在小柜台后站着3个人，还有2个人在屋子里进进出出地不停忙着，为什么有那么多事可做？真看不出，生意这么好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一种情况，欧洲高度工业化，包括食品工业，即使在小城市，很多人一辈子也没有接触过土地，没有尝过新鲜食物的味道，他们大多数吃的都是工业化食品，例如罐头，工业面包、啤酒、香肠等，所以临期食品到了他们的口中，他们也尝不出来好坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者本身这些民族的特性就是豪放（粗心大意），只要没有中毒或病倒，他们就敢随便乱吃，况且有较好的医疗福利保障呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了环保和拯救地球，豁出去了，节约到极致，令人发指的程度。对比而言，那些穷国家来的难民和寻求庇护者，那生活才叫奢侈浪费（穷奢极欲）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国人捐出了自己的一半工资，为了经营社会主义和平权（人人平等），面向所有人开放的较好公共基础设施，并养了来自全世界的难民。很多难民都吃撑了球状的“土肥圆”，而本地不少德国人，尤其是像我上一个房东Christof（绿党成员），极其讲究环保生活，不吃肉，他瘦得面部骨头都凸起来，特别适合在美术雕塑系做人体模特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比前两次世界大战挑起者的（杀人狂魔）狠角色，如何看欧洲这种“虐待自己，优惠别人，追求道德”的慈善家现象？特别有意思的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;报告给政府&#34;&gt;报告给政府&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后查证，当地一个福音派教会的分支机构，是一个叫diakonia的公益组织，这家小店是他们下属的分支机构开办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是在销售临期食品，而是过期食品（超期1个月甚至半年以上），这不是违法行为吗？德国怎么会有这么离谱的事情？我对这种现象不太理解，于是我的社会责任感的毛病又犯了，想纠正一下他们的不法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道具体报告给谁，于是想到写信给政府，尽管我们都知道政府很官僚，只要没有死人，他们就不认为是大事，而且进过一年的打交道，我也充分领教了，欧洲的公益组织也是个很官僚的小政府组织，而不是NGO（非政府组织，谁首次定义这种奇怪的名称？严重名不副实）。他们都会拖拖拉拉，能不工作就绝不会动，但是表面功夫做足，尤其是各种“自由博爱民主人权包容社会责任”的口号和媒体包装做得光鲜亮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然决定追究他们的违法行为，邮件如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Report: Expired food sold by NGO may have safety issues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hi officers,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don&amp;rsquo;t know where to report this issue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In September I bought some food from &lt;strong&gt;Diaconal Shop Bread &amp;amp; Salt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found some problems and attached pictures to the email for your reference.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
