<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Life on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30岁之前人生清单必做的30件事</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/30-things-to-do-lists-before-30-years-age/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/30-things-to-do-lists-before-30-years-age/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生中一些关键时刻，当你汗毛竖立和鸡皮疙瘩之时，或许能让你改变以前一些固有的想法，或让你真正懂了一些道理，或有刻骨铭心的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nationaltrust.org.uk/visit/50-things&#34;&gt;50 things to do outdoors before 12 years age&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考以上儿童必玩清单，我配置了一份成年人的清单，当然都是重大事务。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;触摸尸体&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多接触人类尸体的机会，例如参加亲友的丧葬，或在殡仪馆、医院太平间做临终关怀的义工。
如果能在这些场合找到有收入的兼职也可以，有机会接触尸体，更直观地体验生死大事，注意在确保不会有传染病的情况下，不要戴手套触摸，感受体温；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;加入宗教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不限类别，包括儒释道、基督、天主、伊斯兰、或印度的某个小门派，因宗教分支太多，自行把握和分辨，但是别加入邪教。以我个人的经验，我选择了道教和基督教。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;极限运动&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;门类太多，不在此列举，找一个有安全保障，且成本可接受的方式。
以我个人的体验，我曾经有过蹦极、冬天零下温度在冰湖里沐浴，那种心理、精神和生理上的极限体验真是太好了，我肯定要再多来几次。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生孩子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是我唯一未完成的清单任务，所以赶紧努力。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海外游学&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;做义工&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有很多不同的公益组织的项目可选，我选择了环保和农业类，这是我最熟悉的领域。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;掌握外语&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少掌握一门外语，达到B2以上水平，能流利地用于日常生活和工作。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;入职业界top3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少在中国或其他国家属于某个业界前三名的商业公司或公益组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加联合国会议&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;至少要作为创始人，或联合创始人，创建一家商业或公益组织，至少能度过前3年的种子到幼苗期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己写信&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一封信人生開篇，写给刚出生时的自己，祝福那個懵懂未知的嬰兒，規劃人生藍圖，勉勵著奔赴未来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二封信人生臨終，寫給將亡時的自己，遗书未雨绸缪防备意外，预先交代后事，指定事業和家庭继承人，阐述自己的理想，简单总结過往经历，并做这一生的自我点评。假设今天就是最后一天，就要去死，你準備好了嗎？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同2</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与辛西娅的对话&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我现在所在的地方是欧洲最大的中国茶馆，它就在上莱茵盆地的中心，靠近曼海姆，我简直太喜欢那里的氛围了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想去中国旅行，但我有点害怕独自旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这是欧洲文化所缺少的东西。我们大多来自农民，所以没有真正机会发展出如此丰富和深刻的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们有自己独特的历史、音乐和身份，但在基督教化过程中也失去了很多东西。统一的书写系统，只有少数国家拥有独特的系统。哲学也只是在16世纪才真正发展起来等等。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有不同的观点，这是真实的情况，绝大多数中国人，尤其是权势阶层（官员、富商、高级知识分子），都选择移民到欧洲和北美的发达国家，包括邻近的日本或新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界工厂，一个适合赚钱的地方，由于体制的原因，它不适合向往自由民主的人。每个国家都有自己独特的文化。当然，就比较优势而言，欧洲和北美仍然是世界上最发达的国家和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从你的卢森堡护照上的免签国家数量就可以看出，你生来就拥有金钥匙，但中国人必须足够努力，花费十年时间才能获得去欧洲的临时签证，这就是我的亲身经历……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是缺乏文化自信，总认为别人的生活比我们自己的好，所以人们总是互相羡慕。当你深入了解一个国家的底层社会和普通人的生活后，你才能做出全面的比较结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有多喜欢那个地方？如果满分是100分，我只能给中国40分，德国给60分，欧洲也只能算是勉强及格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个地方都有很多缺点和问题。在我们有生之年，我们可以看到欧洲和北美会走下坡路，变得越来越糟。到那时，许多欧洲本土人可能会觉得难以忍受，迫使他们移民到其他地方，可能去新西伯利亚或火星。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我纯粹是基于文化历史来表达我的观点，所以我同意你所说的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我意识到我拥有的出生特权，我需要把它牢记于心。我绝对同意你关于看到欧洲和北美衰落的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的意思是，我们已经可以观察到这一点，比如极右翼政党在各地兴起。我真的希望这种情况能在不久的将来再次平息下来。尤其是在德国，我质疑很多投票给新纳粹党的人的理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道他们真的没有从80年前吸取任何教训吗？“我们被政府忽视了，而外国人得到了一切。”这就是他们的情绪。我的意思是，当然，我理解这种不满。我不理解的是公然的种族主义。还有完全反 LGBTQ+ 的言论。我们只是想过自己的生活，却发现自己身处交火之中。这毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;反而许多东亚人认为欧洲代表着贵族的生活方式，是世界上最高的文明和文化。当欧洲人和美国人去中国和非洲旅行，或是在 TikTok 上观看短视频后，他们突然对自己的文化历史失去了自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人和美国人认为非洲和中国的历史和文化更加丰富，其实国家是一个政治概念。还有一个事实是，现代中国的历史只有100多年，几十个拥有独立文化和历史的地区，被通过暴力革命统一，形成了今天统一的中国。你其实被某种地方文化所吸引，比如四川、广东、福建、云南、西藏、蒙古等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上并没有一个广泛和普遍的统一的国家文化概念，只有地方文化，许多学者想要研究真正的中国地方文化，他们会去台湾、日本，甚至东南亚，因为经过100多年的革命和动荡，很多传统的地方文化已经被摧毁，或所剩无几，但是在其他国家或地区得到了一些保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数革命者认为，自己的文化和历史不够好，通过暴力摧毁，希望以这种方式来更新自己，这都属于缺乏文化和身份认同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我明白了。谢谢你的解释，我对东亚历史只有大致的了解。我们在历史课上学过，我在高中时也选修了一门东亚哲学课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，是的，我知道几个世纪以来的动荡，但我认为人们一直在努力保持更多的文化认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，因为中国真的很大，不同的地区有不同的文化。人生在于学习，我在这里是为了接受那些更了解的人的纠正。而且我倾向于远离社交媒体，因为它真的对我的精神健康有害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;atom-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这种有趣的对话。遗憾的是，我们以前住在一起的时候没有进行过如此深入的讨论。我决定通过写几篇博文来回应你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的观点代表了许多年轻欧洲人的观点，这也让我感到困惑。外界的许多人不了解欧洲真正发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流新闻媒体也无法负责任和客观地报道。作为一名远程工作者，我可以选择逃到任何地方过自己的平静生活，当然，我也有更大的责任去勇敢地面对一些复杂的局面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我持有“年轻”成年人中政治偏左的观点。我们中的许多人已经厌倦了过度资本主义的生活方式，但同时也痛苦地意识到，过分左倾本质上也是剥削性的。问题在于，社会分裂成了两部分。一方面，我们有越来越多欢迎多样性并渴望学习的自由主义者，但另一方面，我们也有激进的人，尤其是老一辈人，但更令人恐惧的是最年轻的选民。我个人不太清楚原因，如果真的是不满，还是他们只是想“酷”和反抗这个系统。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么中国人喜欢抢着付钱&#34;&gt;为什么中国人喜欢抢着付钱？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atom：这是一个很普遍的现象。与欧洲和其他地区的人相比，中国人喜欢表现自己更成功、更富有、更有责任感。这可能也是为了表达他们喜欢或尊重对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是中国男人必须表现出更愿意付钱，这意味著一种强大且支配性的社会地位和身份象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是弱者或穷人，也尽可能在小额消费上表现得慷慨，但在许多关键时刻，他们会显得非常吝啬、胆怯和懦弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的文化背景下长大，不可避免地会带有这种惯性。如果西方朋友表现出坚决的“AA制”态度，那么中国人可能会停止抢付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，有时候，西方朋友在这个问题上感到不愉快或不受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为许多中国人在付钱背后有难以言喻的图谋和动机，例如为了获得非法的商业利益，在政治上进行腐败的权力交易，尤其是抢着为年轻女性买单，这意味著男人想要身体交易。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;辛西娅-4&#34;&gt;&lt;strong&gt;辛西娅：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以，在卢森堡（我不知道德国的情况如何），如果我说“我来付”，那意思是，我想在不附加任何条件的情况下付出。也就是说，拒绝基本上意味著“我拒绝你的友善姿态”，这被认为有点粗鲁。
我理解你的观点，所以我没有生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我明白了。在西方国家，要么是你请别人喝一杯来表达感谢，要么是“偿还债务”，例如，如果你付了款，之后我会付两次酒钱，或者在酒吧里你会说“这轮我请客”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>摩爾門經 - 尼腓三书11</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/mormon-3nephi11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/mormon-3nephi11/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;36-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多youtube上的节目宣称Mormon不相信三位一体，也不是基督教，所以他们是在造谣。所以，探索一个学说的最好方法是，读原文。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;37-解读&#34;&gt;&lt;strong&gt;37&lt;/strong&gt; 解读：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用编程做比喻，上帝设计了编程语言和工具，有极大的宽容度，允许我们在烂代码上反复修修改改，最终完善程序并输出正确的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数小孩会犯错，因为小孩是天真无邪的，而不会撒谎，他们会坦诚错误，只要能改进，这就是个好孩子。如果一个不到10岁的小孩天生会撒谎并掩盖错误，我见过这种的，很遗憾，他一定出生在充满魔鬼属性的家庭和社会，要改进非常难，不过他依然有机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是我们犯错了可以悔改，关键是悔改，然后才可能获得神国的通行证，最终成功抵达目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为何采用水施洗的方式？这是一种我尚未理解的神秘仪式，犹如我无法理解女人为何总是要花来衬托她们的美，我觉得女人操持家务时和一堆垃圾在一起的时候方能显现是否美，垃圾是肮脏丑陋的，即使相貌平庸，也能衬托出女人更美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问过牧师，为何不采用蹦极的方式来宣誓加入基督的信仰团体？当你克服恐惧，信靠一根叫做“耶稣”的绳子，然后在悬崖边一跃而下，你就是真的信仰者，否则你依然对神心存质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者冬天零下10度在冰河里施洗，那种浑身由外而内的独特感受和极限状态，或许能触发你和神灵的wifi连线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们知道濒死状态的人需要通过电击来重新启动心脏的血液流动，很多人的悔悟通过极限状态，因为经历亲友死亡、经济危机、战争、重大疾病等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生平安的人，犹如温室的花朵，虽然很幸福，但是也有一些缺陷，可能他们无法经历风暴的摧残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我能充分理解苦难，苦难不一定是坏事，一直求平安也不一定是好事，我们总是在苦难的路上拼杀并盘旋上升，最终抵达云端的天国。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何化解“积郁成疾”</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-decrease-stress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近又一位老哥生病了，在网络上发求助信息，我于是捐赠并在播客下留言。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;当取款时，捐赠附加大约5-10%的佣金给paypal，除非加入一个 PayPal Giving Fund 的慈善基金会，当大家捐款给慈善机构，取款时无需支付佣金，我们普通人很难及时得到慈善组织的帮助，慈善组织常救人于危难时，但到了病入膏肓时抢救又来不及且成本巨大，世界那么多苦难人，他们根本救不过来，微弱的个体只能靠自救，这是最糟糕的境况，最好的出路是加入一个有实力的组织，有归属感和庇护港，这就是为何很多人拼命挤进体制和大公司的原因，大多数人都是草民。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.老哥属于“积郁成疾”，尤其是心脑血管类的，我周围不少朋友都有这个问题，这些人有共同特征：为人处世方面比较优秀、工作很努力、并取得过一定（世俗标准的）成就，但是都因为关心社会问题而抑郁很久，至今已有3位老哥（平均年龄45岁不算老）撒手人寰，都是在春天的时候（4-5月份）突然倒下，我写日志纪念他们，感叹好人难活，如果不那么关心社会上别人的闲事，按照我们这些人的钞能力，曾经都过着滋润的中产阶层的生活，但我们做不到没心没肺只享受物质生活，那等同于把人生活成了牲口模式。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;无论中西医都有不靠谱的时候，我在国内外的求医经验中，80%概率是找不到能治好病的医生，这个过程非常折腾，耗费很多时间和钱，最后依靠自然力量疗愈了我，感谢上帝！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找谈话投机的人多聊聊，可以缓解“抑郁”，但这不能解决根本问题，人生还是要奋斗，只有改变命运和生存环境才算根本解决。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很多事都是一念之差，想通了就能化险为夷，也可能就那么1%的想不通，成为”压垮骆驼的最后一根稻草、导致雪崩的最后一片雪花“，性命于是被绞杀，表面看起来风平浪静，其实内心波澜壮阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其性格封闭的人非常危险，甚至有自杀倾向，喜欢谈话的人，应该可以规避“自闭”的风险，但是依然要足够的精神支持和思想能量化解“积郁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神能量非常强大，可以转化很大的危机，”好牌能打烂牌，烂牌也能打成好牌“，阅历足够丰富的人，通常能经得起残酷境况碾压，我很乐意多聊天，帮一些朋友化解“积郁”，这也算积累功德，在这难捱的末世共同渡劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最好的解决方案-----种块地&#34;&gt;最好的解决方案 - - 种块地&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果面积够大，还可以放羊牧马，包括培训牧羊犬，每天花半天时间劳动就够了（半天办公室做播客），跟自然接触是最好的疗养，清新的空气和有规律的生活，适当体力劳动锻炼，吃自己种养的优质生鲜农产品（蔬菜肉禽蛋类），还可以跟其他邻居交换农产品，自己没办法种养所有的品类，我们将会非常强壮，我以前在国内有过这样的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在老哥“末日农场”那一期留言中说过这个问题，因为我自己当年就是这么过来的，10年前中国食品安全问题很严重，我频繁中招，肠胃很差，经常半夜腹疼如刀绞，加上在大城市工作创业，把身体毁得差不多，无法正常生活，然后不得已回农村修养，种块地吧，果然就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来自我思量，还是那个时候常常抑郁，精神思想包袱太重，活得不够洒脱，导致生理病变。但那是个很好赚钱和机会很多的时代，所以这些机会在病痛面前统统都是浮云了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是农村和小城镇的生活感觉更好，虽然从农村出生，一直都是要摆脱农村，但依然很怀念小地方的质朴。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>简易查经法</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/simple-bible-study-method/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/simple-bible-study-method/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;观察这一个过程讨论经文告诉我们什么&#34;&gt;观察：(这一个过程讨论经文告诉我们什么)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;何人，在经文里出现那些人物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何处，在那里发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何时，什么时候发生的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何事，什么事情发生了？说出了什么看法？结果如何？目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何，这件事为什么发生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何，这件事怎样成就？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;解释这一个过程讨论经文是什么意恩&#34;&gt;解释：(这一个过程讨论经文是什么意恩)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对当时的读者是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来又是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的中心思想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段经文与上下文的关系如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经其他经文，对本段经文的解释有什么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;应用这一个过程讨论我怎样实践&#34;&gt;应用：(这一个过程讨论我怎样实践)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有没有什么罪要逃离？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有神的应许可以接纳？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有可赞美神的地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有什么事需要祈祷？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有榜样可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有命令应该遵守？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有知识可以学习？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;讨论每个人都要回答&#34;&gt;讨论：（每个人都要回答）&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，有什么地方你不喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文，那里你不明自？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本段经文那一句你准备背通在心里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解经文之后，你打算怎么实践？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;标杆人生阅读理解&#34;&gt;标杆人生阅读理解&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;英文：&lt;a href=&#34;https://www.purposedriven.com/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文：&lt;a href=&#34;https://www.yodu.org/book/427/&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音频：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=ldISIMygawA&#34;&gt;标杆人生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化冲击和身份认同1</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/culture-impact-and-identity1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;与matt谈话要点&#34;&gt;与Matt谈话要点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人类和一切生物都是上帝的伟大创造，我的家庭医生说，当她在解剖实验台上观察人的大脑时，她感觉很恶心，但是又觉得很神奇，人为何有那么多奇特和复杂的情绪和想法，来自于这一坨像豆腐的大脑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不理解 LGBT 或吸烟行为，但我在其中发现了一些友善的人。 祝他们健康、好运。 当然我也有些担心他们，吸烟似乎很危险，因为我接触香烟、酒精或太多工业食品时很容易生病。于我而言，这些生活方式都是极其不健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不可能成为钢铁侠飞到火星，因为我对后现代的生活方式不适应，但是我特别希望成为钢铁侠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们的肉身进行生物、化学、数字和机械改造，并最终成为转基因人类。香烟和化学品对于钢铁侠来说只是幼儿园水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我还是个5岁左右的孩子的时候，父母和村民训练我吸烟，但是失败了，我周围所有人都认为我们必须吸烟，然后才能做大生意或成为伟大的政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香烟是强壮的成功人士的标准配置的标志，很显然我天生不适合这样的强人社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么寻找其他适合我的生存之道吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了追求自由，我来到欧洲，其实欧洲也有很多方面让我觉得很难受，好处是欧洲很包容，任何思想言论都在这里存在，我不奢望找到一个完美的生存环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当大多数人求同存异，和谐共处时，我就觉得很满足了。如果要赚很多钱，还是回中国吧，但钱不是我的主要人生动力来源。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;注释&#34;&gt;&lt;strong&gt;注释&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我写博客的方式，比较简单，只是收集一些日常生活对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能成为专业记者，只能以普通人的身份谈论我们对此的真实想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前的兴趣是建立一个社交媒体，以便与不同文化背景的人进行更多交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现在我在电脑工作方面遇到了一些问题，因为我不想每天在椅子上坐太长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感兴趣的话题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;吸烟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政治：民主、社会主义、绿党&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编程语言。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上的宇宙普遍法则</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/what-are-universal-laws-on-earth/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/what-are-universal-laws-on-earth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宇宙太广大，我们了解得太少，“宇宙普遍法则”是为迎合习惯的用词，我们已经足够了解地球的生态圈，其实说“地球上的普遍宇宙法则”更合适。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;毁灭破坏浪费比创造建设节约更容易&#34;&gt;毁灭、破坏、浪费比创造、建设、节约更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：乐高积木
欧美社会、难民营的生活方式&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;懒惰堕落-比勤奋进步更容易&#34;&gt;懒惰、堕落 比勤奋、进步更容易；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：火车站那些年轻的四肢健全且身强力壮的乞讨流浪汉，只需要躺倒在垃圾桶旁的污秽之地即可；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为运动员、音乐家、工程师、科学家，必须经过千万次的简单动作的重复练习，消耗巨大的体能和脑力劳动方能成就；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;卓越优秀非凡优异-比-平庸普通糟糕劣质更有吸引力&#34;&gt;卓越、优秀、非凡、优异 比 平庸、普通、糟糕、劣质更有吸引力；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人人都向往和追求优秀，没人希望劣质的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;28法则&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仅仅2成的少数人可以做到优秀，8成的大部分人依然平庸；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会总是奖励恶者却惩罚善人&#34;&gt;社会总是奖励恶者，却惩罚善人？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：会哭的孩子有奶吃，而欢乐的孩子知道如何照顾自己，不需要家长太操心，所以家长更多关照哭闹的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善人因为过度损耗自己而早早丧命，但一部分作恶者获得不法利益且能保持长寿命，为何造物主这样设计游戏规则？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;苦难比欢乐更常态&#34;&gt;苦难比欢乐更常态；&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：婴儿出生的第一声啼哭，人死亡后的亲朋好友的伤感，纵观人的一生都是苦难；
成年人的大部分时间都在遭遇各种不测风云和灾难事故；
即使喜笑颜开的人，也可能背后有无数麻烦缠身；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;追求永恒永生完美&#34;&gt;追求永恒、永生、完美&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;举例：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;帝王，长生不老&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民英雄，永垂不朽&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲情，海枯石烂，白头偕老，长命百岁，网红打卡地 - 法兰克福铁桥上的数十万把造型各异的锁，&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;但是，地球上的物理规律为：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;世界万物的生命期都是有限的，犹如食品保质期有限、人类寿命有限；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何人事物都是有缺陷的，即使最昂贵的奢侈品、最干净的洁癖者、最虔诚的传教士和宗教信徒；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;崇尚合理高尚道德情理法&#34;&gt;崇尚合理、高尚、道德、情理法&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;即使罪恶之徒也会为黑暗交易找道德借口，并因此而撒谎；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源却是免费或廉价的&#34;&gt;人类赖以生存的最重要和珍贵的资源却是免费或廉价的&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清洁的空气、水、阳光、食物、各种动植物、山川河流、自然环境等等这些都不是人创造的，都是各物种赖以生存的资源，起初都是免费获取的，而现在变得越来越稀缺和昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类积累数千年或万年的科技知识和技能，通过图书和网络公开课方式共享，只要我们想要学，就可以近乎免费地获得；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;造物主和最聪明智者免费提供了人类赖以生存的最宝贵资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很多很没有品味和技术含量的东西却卖高价，因为有庞大的受众和市场，愚昧的人太多，钱多人傻好赚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是很荒诞不经！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>年终总结2023</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年关键词：远程工作、官僚主义、信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，我写了一些旅行杂记，经历事情太多，不能面面俱到，有必要列出重点，每年写一个总结，继往开来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;收获&#34;&gt;收获&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去3年是我人生中经历过的最动荡曲折的一段时期，持续时间这么久，到现在我还没完全恢复元气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时在飞机上经过新疆出境，看着白云底下的天山的连绵冰雪时，我想这几年若能活下来，就胜利一半了，别考虑经济增长和生活水平之类的，更何况我一直都没有把赚钱和物质享受列为人生第一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我还活着，每周还能吃上几顿牛排，我的要求不高，这就已经算人生赢家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业和食品供应链是我干了10多年的老行当，还有1/3工作与环保组织有关，但是这些工作都严重依赖线下实体，这几年的瘟疫和战争，让我没办法在任何一处安稳工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在欧洲还没找到合适的土地，线下干不成，只好切换到线上，去做程序员吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实论灵活就业，只有互联网和计算机技术提供了最好的工具，一些国家开放了远程工作签证（数字游民），我正在朝着这个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢叫游民，因为这几年的动荡不安，已经吃够了游民的苦。我想在小镇上买个带土地农庄的房子，安稳踏实地生活几年，把第当前阶段的编程任务完成，然后再出去旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于10多年没有摸过代码，新的人工智能出来了，我不想做流行文化的web app，还在练基础技术，复习数学和计算机课，进展顺利，题目和测试都合格或超额完成。这方面要感谢父母或上帝，我的头脑还没有变浑浊，逻辑思考和记忆力还能支撑继续自学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要感谢当地大学提供开放的校园，让我可以经常借用图书馆的桌椅和网络，并有机会与一些学生或各种人群交流，我自信，虽然学历只有大专，但学习能力或某些专业技能不弱于欧盟同等专业的在读大学生或职场人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月的复习补课后，我通过了法国一家编程教育公司的初步测试，获得第二阶段的bootcamp密集训练的入门资格，若一个月后我通过了第二阶段测试，那么我可以再拿几年的学习加工作的合同。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;官僚&#34;&gt;官僚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去一年与欧洲本地官僚机构打交道，我已经摸透了他们的办事风格，这也是很多人都和我诉苦过的，包括美国留学生、中国商人、难民、德国本地人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在尽可能不要和政府办事部门打交道，如果能花点钱找到代理最好不过。这时就看移民局是否会批复我的居留或工作许可文件，如果能拿到，那就再多待上2年，如果拿不到官方文件，估计最多再过半年就得挪窝儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过远程工作无所谓在哪儿的，不担心个人发展的问题，关键是当地生活方便，不要让官僚程序拖后腿。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此地不留爷，自有留爷处！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很难讲欧洲以后的发展趋势和格局，过去200年处于进步上升态势的欧美发达国家，看近些年的现状似乎是在走下坡路，所以欧盟还不能当作人生的终局，而且我一直都反对一辈子老死在某个地方，但我还是在某处浪费了不少时间，这是我认为的唯一重大损失，其他财物上的损失都能再数倍地赚回来，唯独时间不能再回流，这是最大的失落感缘由。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人性&#34;&gt;人性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧洲的社会构成是最复杂的，我可谓阅人无数，除了本地传统的原生族群，还有很多外来的，各种语言、信仰和习俗。不同族群的特色鲜明，各有优劣方面，也有些全人类人性方面的共通方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在难民社区的生活经验，让我越来越相信人是难以被教育的，人只能自我改造，大多数情况下，生来是什么种子，便会结出什么果，人难以超越自我，就像火箭要脱离地球引力，只有少数人有强大的自我驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从难民们的日常生活细节和习惯中，我逐渐能理解战争如何发生的，人类社会的悲剧，很多都是源于人自己，而不是外部作用力导致，把全部责任推给别人是不合理的，如果能反思自己的问题，向内求，大部分问题都有解，向外求=缘木求鱼，无解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第一次在莱比锡火车站看到，一对青年男女手拉着手找路上的人挨个伸手讨钱的时候，我惊呆了，居然有如此厚颜无耻之徒，后来看到更多这种精神和行为的乞丐大行其道，数量如此之多？？。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在战争年代，这些人若不坚强起来做个直立行走的人类，恐怕早已灭绝了，只有和平宽容的年代才让他们苟且活下来，但是他们不会反省并站立起来过上更好的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此看来，战争不一定是坏事，犹如草原的大火和狼，也是维系完整天然生态圈的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来喜欢坐公交车，但是太多人吊儿郎当，把脏兮兮的脚踩在座椅上，车站周围一圈都是垃圾和烟头，而我对烟味又特别敏感，看到垃圾恶心，所以，与我同样想法的人必定要乘坐私家车出行，老子怎么可以和那些搞污染破坏贱民的混在一起坐公交？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要谈什么community和socialism，大学里太多这种乌托邦概念的教材，欧洲过去几百年一直在围绕各种主义争论不休，并发生无数次流血革命和战争，似乎到现在还没找到究竟什么样的社会制度更好的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲是高度发达的socialism社会主义，人权平等，劫富济贫，给高收入者征重税补贴穷人，并修建良好的公共基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多人不配享有开放的公园和公交车站，唯有监狱的基础设施适合他们，他们只搞破坏而非维护，但是其他人得交税替破坏者买单，最关键的是破坏者往往生产和创造力都很弱，他们无力承担自己的生活成本，还得其他人交税养着他们并维持他们的破坏习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会必定产生阶层，阶层之间的差距首先是精神认知上的差距，生活方式的不同，以及最直接的物价的差别，很多东西就是让普通阶层享受不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名的NGO“last generation”堵着交通要道，反对机动车通行，还把富豪的私人飞机给涂鸦了，搞个大新闻，让人关注，说是为了减少碳排放，富豪一家老小一年能坐几次飞机呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实一切的污染不都是人造成的吗？把人减少是最好的碳减排，但是他们又要求国策开放大门把“难民”都放进来了，此处打引号的难民，为了体现他们的“平等、自由、博爱”的圣母精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似last generation的意识形态，在欧洲社会日渐占据主流，这种自我毁灭的脑路是任何正常人类都无法理解的，但是你可以看到他们都有特别好的教育背景，还有“斯德哥尔摩综合症”如何解释？为何这些经典案例都出现在高福利的欧洲社会呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艰难时代造就强人，强人创造和平年代，和平年代造就废物，废物造就了艰难时代 ……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;历史如此不断轮回，如何让和平年代一直强盛，不再造就那么多废物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案只有“少宽容”和“多铁血”，欧洲需要再出现一个俾斯麦这样的宰相，带领欧洲再次强大。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信仰&#34;&gt;信仰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;教会是信仰者的集合，可能有实体，但是我更相信精神上的集合，因为信仰的重点是精神需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都愿意花重金和时间在满足精神需求上，所以我探索过中国主力的宗教儒释道，以及过去三年探索基督教。基督教会宣导十一稅（收入的1/10奉献给教会），我现实中可以加倍奉献十二稅（2/10），甚至全部私产捐赠和殉道献身，问题是，值得我如此奉献的教会，是否在地球上存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经遇到过一些虔诚的信徒，和让我最佩服的教会，他们是微弱的个体，或有所成就，很遗憾，他们被打压得很惨，我也受到一些牵连，只能被迫逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前放眼四周，教会无论其本质如何，似乎都必须至少是政治正确的包装才能活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲我还没遇到过好的教会组织（本地很少有英语的教会），里面的人总是鱼目混珠，我不愿意混小社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多信徒在享受生活，孩子感冒或旅行买个机票都要和上帝祷告一下，如此这般太娇弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每天考虑的是如何拼搏奋斗，共同努力积累力量，让社会不再有铁链女和朱令的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我当下的处境是和平繁荣的，与心境中的远方悲苦是严重不符的，我为什么放下自己的富足日子不过，非得总是去管地球另外一边的别人家闲事？或许这就是天性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看耶稣挂在十字架上流血，他每时每刻都在提醒我们“世间残酷”，佛教也是这样讲的“众生皆苦”，道教讲“天地不仁，以万物为刍狗”。所以在我的三观中，人生苦难才是常态，勇猛精进搏杀才有生路和未来，不要谈和理非和道德圣母那一套，越来越多所谓文明发达国家，搞起大麻合法化，拿着CBD软糖哄着越来越多不开心的人民，制造一种繁荣欢乐的假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个组织必须强大，要不断吸纳精英和人才，乞丐的庇护所不是教会的主要功能。如果不改进传教方式方法，并不断增长信徒人数和各方面实力，则如逆水行舟不进则退，不够强大的教会，最后都会被其他信仰团体给消灭掉，人类社会遵循生物的“物竞天择”和丛林法则，并在此基础上改进迭代版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不同意牧师或教友们的一些说辞，所以与教会的大多数人格格不入，也让我独善其身，与教会分离开，通过互联网，我能找到一些精神同类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和教会等团体都将发生变化，不知道将来会变成什么样子。请牧师和教友们扪心自问，你是否敢保证自己的孩子以后会走教会信仰的路？孩子们是否会过上更好的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问一下自己，就明白自己对神的信心有多大，否则不要每天只会祈祷，把主要的责任和包袱都甩给看不见摸不到的神。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>考虑人生大事，死亡哲学</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/about-death-philosophy-and-great-event-in-our-lives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近半年我接到几个消息，有多位亲朋去世，随着年岁渐长，我们越来越频繁碰到关于生死的事件，我不知道该如何与人讲这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己的做法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;写一篇可能较长的文字，为了回忆历史，纪念故人的过去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给自己写一篇“意外身故遗书”，在年轻的时候就要准备好，人生随时可能发生重大变故，几年前我就想明白，并早早已经写好了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;珍惜生者，我希望所有人都放慢工作节奏，赚钱不是最重要的，业余时间认真生活，和同事也多交流工作之外的事。如果有人只和我谈工作，这就太无聊了，这生意铁定是做不好的。我更有兴趣了解人的背景，或观察人的优缺点，所以我总是会在工作中和人扯淡，请大家谅解，我总是想交往一辈子的朋友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按照当地传统风俗和信仰，搞些法事活动，包括道教、佛教、基督教、伊斯兰都有相应的办事程序；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我自小对搞“封建迷信”是不屑的，考虑到生者感受，以及保留一种神话传说中的可能，万一真有奇迹呢？例如佛教和道教里的超度，基督教和伊斯兰教里也有引领亡灵升到天堂，花负担得起的钱，搞个超度的法事，完全合情合理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西方哲学&#34;&gt;西方哲学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个话题最重要的一项功课是看“死亡哲学”，我搜集了一堆相关书籍、公开课，希望对大家能有点帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中外均有非常多的门派，这是极其古老的议题，由人类历史上最具智慧的伟人著书立说，其中部分成为宗教、哲学或人类学的经典著作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《&lt;strong&gt;耶鲁大学公开课:死亡&lt;/strong&gt;》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://oyc.yale.edu/death/phil-176&#34;&gt;https://oyc.yale.edu/death/phil-176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围有有不少人推荐过这门课，但我还没完整看完。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;藏传佛教&#34;&gt;藏传佛教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有几个藏传佛信徒的朋友，包括一位大老板也给我推荐这些材料，他是走江湖见多识广的人，我认为他不会胡言瞎说八道或随意迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西藏度亡经》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imslr.com/thread-64024-1-1.html&#34;&gt;http://www.imslr.com/thread-64024-1-1.html&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.scribd.com/doc/280571948/%E8%A5%BF%E8%97%8F%E5%BA%A6%E4%BA%A1%E7%BB%8F-254%E9%A1%B5&#34;&gt;https://www.scribd.com/doc/280571948/西藏度亡经-254页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西藏生死书》索甲仁波切著，對度亡經的解說本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.buddhistelibrary.org/zh/albums/central/ch/Dhamma/TibetanBookLivingDying.pdf&#34;&gt;http://www.buddhistelibrary.org/zh/albums/central/ch/Dhamma/TibetanBookLivingDying.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&#34;&gt;https://www.berfrois.com/2011/04/life-death-rebirth-tibetan-book-of-dead/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看目录，这些标题都非常吸引人，让人充满好奇心，如果仔细看，可能觉得非常艰涩难懂枯燥乏味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最近几年经历太多生死事件，我的心态变得越来越坦然面对一切，对钱和生死都看得比较淡漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面那些书太长，看下面这个链接就够了，该ppt图片集是对该书的精华总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://juang.bst.ntu.edu.tw/files/C63%20Life%20&amp;amp;%20Death.pdf&#34;&gt;http://juang.bst.ntu.edu.tw/files/C63%20Life%20&amp;amp;%20Death.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是我的造化浅薄，且缺乏慧根，我默念耗哥给我托梦，告诉我一些事情该怎么搞，可是我一年都不会做几次梦，我似乎完全活在一个唯物论的世界中，从未有过灵异事件的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接触“迷信”，是为了多一种创造奇迹的可能性，希望其他朋友能如愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人身故后的49天内发生很多奇迹，搜索神秘科学关键词“&lt;strong&gt;西藏度亡經、转世、中阴解脱&lt;/strong&gt;“。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;佛缘&#34;&gt;佛缘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2008年奥运会之前，正是入境旅游高峰期，我考了一张英文导游证，业余带游客赚点零花钱。有一次我接待了一个印度来的游客，见面后发现是一个意大利女士Silvana，她的行程全部都是佛教相关，包括雍和宫、佛学院、五台山等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我还没看过佛经，但是为了工作，勉强地学了一些词汇，为了方便和客户交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvana年轻的时候有个亲友意外身亡，伤痛欲绝地寻找心灵寄托，她出生的环境全部都是天主教或基督教，兜兜转转好多年都没有找到答案，最后从藏传佛教里找到了，于是卖掉房子，到印度北部小城达兰萨拉，靠近上师达赖喇嘛学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那时是个脑残愤青，一听说是分裂中国的达赖，马上就表明自己的观点。有修行的人很不一样，她很耐心跟我解释她知道的一切，她所见到的达赖和周围的信徒等等，这给我打开了一个全新的世界视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她行程结束就回去了，我们在邮件中还保持了2年联系，她说自己年事已高，不久去世，自此断了联系，那时我想有生之年一定要去达兰萨拉看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的数年间，我偶然遇到很多藏传佛教的仁波切师傅、中外信徒、以及很多曾经去西藏体验过生活的人，那片土地很神秘，但是我一直都荒漠的地区没什么兴趣，所以一直也没有去游历过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念左耳朵耗子：让我们继续协作奋进</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-best-friend-chen-hao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-best-friend-chen-hao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天周一早上起来，我照例先查看工作群，我闻到一丝异常信息，MegaEase网页变灰黑色，很快确证了事故。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一时脑子有点懵，意识有点恍惚，不知道做什么，穿衣跑出去，到附近的教堂，一个人安静地做个祈祷，我想和皓哥继续经常对话，如同过去几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后回来查看网络上，已经有很多网友在分享关于他的故事，他影响了很多人，也包括我。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我们的交往经历&#34;&gt;我们的交往经历&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019年末瘟疫封城&#34;&gt;&lt;strong&gt;2019年末，瘟疫封城&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从杭州去北京开会，因为突发瘟疫封城，我整天被困在公寓里有点难受，想着如果社会处于这种长期的封闭，我们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时流行“远程工作”的话题，有一篇网络热文，左耳朵耗子的coolshell博客&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20765.html&#34;&gt;《MEGAEASE的远程工作文化》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想从过去10多年的农业实体经验逐渐转到线上，并具备远程工作的能力，MegaEase是我们在国内能看到的最佳案例，然后就经常看他的博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和伙伴们认为耗子可以成为很好的师长和伙伴，得找这样的人结盟才行，然后就给他发邮件，大佬真就回信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三观契合才有得聊，我只是想找到能说得上话的人，环境太压抑。隔行如隔山，我们当时完全找不到共事合作的位置，没关系慢慢来，先交朋友，其他都好说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020年3月末线下会面&#34;&gt;&lt;strong&gt;2020年3月末，线下会面&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;都春天来了，已封城3个多月，终于在管控稍微松懈的夹缝中，我们在线下约见了几次，吃饭喝茶谈各种事情，有不少工作和生活的共同话题，可能大家都在房子里快憋疯了吧，他说我们是瘟疫发生以来第一个约线下会面的，很荣幸。然后一些变故，导致我离京，又返京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**大概8月份，**他从大兴机场送走在京治疗的老父亲，然后带着妻儿驱车来看我们，还请吃了顿烤羊腿，他那天应该兴致很高，阳光灿烂的天气也是相当地好。当时我带着小伙伴在北京城西偏远的门头沟区给牟其中干活儿，并筹备去西伯利亚开发农业项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老牟团队的人对他也很有兴趣，我给他拍的第一张照片，也是最后一张照片就是在牟总的会议室里，他不像是传统的程序员，挺擅长交流和表达，有布道师的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常凭着直觉力，喜欢不由自主地说话，也不知如何考虑别人的感受，反正是我是真诚的，也很中二，我觉得他很不健康肥肥胖胖的，于是我和他说“希望你能过健康生活方式”，他说“这是他个人的事，与其他人无关，生命不在长度，而在于质量”。我当时觉得，这哥们是个亡命之徒，喜欢冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**整个2020年，**我过着动荡不安的生活，不能待在北京和杭州，更不可能在老家，几乎无处可去，被迫离开，不断迁徙，系列变故的缘由得另开篇说。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021年4月乌克兰的大坑&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021年4月，乌克兰的大坑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;过完年不久，突然机会找上门，去乌克兰经营农场，就这样匆匆离开了中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫长的旅途中，他来消息问我在哪儿，很意外，我已到波兰转机，预备在乌克兰待2年，然后跳板到德国。没几个人知道我已经出来了，并主动联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我当时对未来懵懂无知，人生犹如过山车，无法做规划安排，“脚踩西瓜皮，滑到哪里算哪里”，只是觉得德国是欧洲最强的，所以随口就说去德国吧，但是没预料到，不到一年后，居然以“难民”方式去的，我曾经开过玩笑说去德国做难民，真就实现了，期间又发生了很多事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一系列的起伏动荡期，他始终和我保持联系，我想不起来还能和其他什么人能经常联系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开中国之前，我写了一封“意外身故遗书”，托管给亲密的伙伴，在我的几个紧急联系人的名单中也有耗子，我想在关键时刻，他是极其少数可以和我说话的人，给予最重要的精神鼓励，或拉我一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;耗哥的问候&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/JUdmEN93mVRPmLJj6&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界运行在黑箱里，如果第一眼就能看清里面的状况，那就能避开跳进乌克兰这个大坑，还没在异国站稳脚跟，我又得被迫离开了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年2月24流亡欧洲&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年2月24，流亡欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;爆发战争的当天早上，耗哥又是第一个和我联系的，询问我接下来的打算，我只知道当天的计划，完全无法预料接下来会发生什么啊，我说先不要慌，原地安静待上2-3天，再看风向跑路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在中部地区，刚好是俄军从哈尔科夫往基辅行进的路线上，很快不到3天就打到我住的村子附近，外出的路被封锁，每个哨所都要检查行李，盘查的民兵端着枪满脸凶恶，说什么我也听不懂，破碎的路桥和被击毁的装甲车，一路都是噩梦 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后几天我辗转到西部城市利沃夫，他在twitter分享了我的一条信息，觉得我危急时刻心里素质还行，应多分享一些动态，网友或许能提供些支持帮助，我决定先靠自己探路求生，如果实在不行，再请他帮我发求助信，还好我独立习惯了，去哪儿都能应付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让我路上不停给他发信息，和他说话，有什么问题，他可以远程协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艰险时刻，感谢有你陪伴！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我随着难民队伍入境欧盟，免了几百块的签证费，但是进去之后被立即没收护照和乌克兰居留卡，也为后面我踩的一系列坑埋雷，真是亏惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让我写日记，把这些年的经历分享出来，认为我的一些做法值得参考借鉴，无奈我不善表达，文笔太差，很多观点也不迎合主流，发出来就要被网暴的，我不想和人争论，不公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说等我博客内容修改好了，帮我推一波，但是还没等到他帮我推博客的这一天到来，有比写日记更重要的事优先去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪了大半年，路上很多文件也丢了，受咨询NGO和律师误导，我进入复杂的德国官僚办事程序，我即使已经获得工作和租房合同，但依然无法解决居留和工作许可证的问题，没有合法身份，也不能租长期的房子，几乎是居无定所的。于是我经常换住的地方，生活成本还更高，真做起了当初梦想的“数字游民”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他经常和我说“尽快找个地方安居乐业”，不是我不想，而是外在条件不允许，我也不能再折腾退回中国，重新做professional recognition专业认可和申办工作签证。难民的福利不错，但我又不想和难民待在，高不成低不就，卡在很尴尬的位置上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我准备找回护照等旅行证件，咨询如何退出这些复杂的程序，耗费很多时日耐心等官方给我答复，正一筹莫展彷徨无助时，他又时常发来一些消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;耗哥的支持和鼓励&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/QtsLfezMcrJxhX5T9&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022年10月marketing怎么做&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022年10月，Marketing怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期间为了节省生活成本，我在农场劳动换食宿，吃住行生活水平没有下降，经常各种奇遇，结交当地朋友，似乎到处游山玩水，没钱也过得很逍遥。其实我看着表面风光，苦只有自己心里知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子可能有些羡慕我这非典型难民的日子，觉得还不错嘛，他几次感慨“我不善社交，创业苦憋，被技术死死摁在原地不能动，我脱离不了技术圈，你可真能闯，擅长探索世界，这样吧，你帮我打开欧洲市场 …… ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人愿意给机会，那么我也不提什么条件，自知资质不足，只要看得上我，那就开干吧。就这样，我得到了一个非典型offer，有了一个继续待在欧洲的理由，若我不能在当地就业，远程工作就好，若没有更好的出路，也无所谓待在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年初他就和我提出过做MegaEase海外市场，我不懂技术，不知道能做什么，客户在哪里？我先花2周搞清楚GTM(go to market)通用框架，他说“你是这个项目的owner，自由决定该怎么办”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的日程很满，也没有多少时间每天跟我说话，所有的材料都在网上公开，我自己查找，想办法怎么做，过一段时间我们就聊几句或开个简短的语音，不在一个时区，对话有一茬没一茬的，也没有日常工作计划和目标，不搞KPI，这可能是受到37signals文化影响，他经常推荐看rework系列的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我加入MegaEase 工作群，觉得有点尴尬，我算是唯一的非工程师角色，毕竟职业背景的差异，工程师全部都用机器语言，没人和我用人类的自然语言扯淡，除了和他经常交流，不过还好，我孤悬在外也照样有自驱力。我不能“等靠要”，独立自主做事，无论如何，自顾往前走吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作群播报每天不能上班的人状况，2022年12月大部分人似乎都被病毒阳了，每天都有人报告生病，耗子也有两周无法上线，我想糟糕了，对于科技产品而言，从事智力劳动的人是最重要的资产，怎么就疏忽了风险控制？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说大家都离开高风险地区吧，他总是说等等，还有一些开发没搞完，关键节点上呢，他只考虑工作的事，不在意其他方面问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员都很聪明，但有时脑筋真是不够灵活的，经常讨论“病毒、核酸、阳了、吃药打针“这些问题有意思吗？不考虑怎么在物理空间上规避风险的问题，为什么不跑得远远地呢？打不过，你可以躲开啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;肥耗子&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photos.app.goo.gl/NJ871ejMqRr2gJyU8&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2023年寻找合作伙伴&#34;&gt;&lt;strong&gt;2023年，寻找合作伙伴&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我拿着MegaEase的材料，尝试递交给海外孵化器，他把我的名字和他并列写到商业计划书中，我从难民秒变科技创业新秀了，这剧情翻转得猝不及防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过创业的身份安顿下来，这是一种更新或更高级的玩法，感谢安排这种生存模式，不用打工了，我们彼此帮助，共赢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切顺其自然，3月开始找合作伙伴和用户的阶段，然后我参加了欧洲云展会，过去的这一个月找出一批中小型云厂商，和我们的市场需求和客户画像很匹配，皓哥说我找对方向，感觉对路了。而半年前我提出的市场计划，大多都是要被他枪毙掉的，眼看进度就要翻篇了，或许这算是一个小里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五5.12，这是他最后一次给我发信息，要我预备本周召集市场会议，周末他就没再回话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;悔悟和启示&#34;&gt;悔悟和启示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我整个2022年在动荡的流浪途中，拖延了工作的进度，这是我的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早一点建立海外业务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点安排好系列商业活动的行程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点给他办下申根签证或欧盟蓝卡；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能早点让他离开那个压抑的工作环境；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将出现另一种完全翻转的境况，必然不会是今天这种结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果追溯更早，我们算是阿里校友，偶然听过耗子的名字，但在职时并没有交叉点，没准在某个食堂楼道或内网里碰到过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>兄弟，我该说点什么好？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-should-i-say-to-old-brother/</guid>
      <description>&lt;p&gt;兄弟，咱好久没联系，新的一年就要到了，送旧迎新，我想对过去3年做个小总结：我在沛流离，你在享受天伦之乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5年前，当你决定回老家买房的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，我不支持你买房，买就被套牢了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4年前，当你决定娶媳妇生崽的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，这窝不保险，咱把蛋下在别的窝不香么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年前，当大瘟疫即将到来的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说润吧，来不及了。。。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我提出反对意见，但你执意一定要去做，我该说什么好？只能默默在心里祝福你！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐地，我们的话越来越少，以至于好些年都几乎没有联系，很难再找到你，因为你一直在忙着顾家，不是在买奶粉，就是在买奶粉的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟啊，你永远都分享美好的生活，热爱打游戏和电影，你真是个不屈不挠的战士，从不向邪恶势力低头，我向你致敬！但是你现在自媒体里bbb的声音都没有了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经润出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在乌克兰，看切尔诺贝利废墟和安图洛夫大飞机的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在德国，参观宝马生产线和马克思故居的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在瑞士，登上雪山的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我估计接下来几年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我在**，*** 的时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，你的一家老小都生病了，发烧，买药！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请告诉我，你当初说回家是为了生活，你这叫哪门子生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是你的家吗？你像个牲口一样被强制测核酸，你还是个人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/263746826&#34;&gt;《篡改版新东方董老师的话》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉斯加的鳕鱼正跃出水面时，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋彼岸的海鸥振翅掠过城市上空时;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极圈上的夜空散漫了五彩斑斓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在排队测核酸；&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何与信息不对称的亲友交流？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-chat-with-friends-with-info-barrier/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/how-to-chat-with-friends-with-info-barrier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;临近新年，我发了条短信给F老师问候，祝新年安康，顺利如意！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然平常几乎很少交流，但当下也没多少三观契合的朋友了，从我们朋友圈分享的内容的重合度来看，我得重视和他的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会批量转发黏贴复制祝福短信，给每个人写的都不一样，以示诚意，至少不要产生信息垃圾，每一次与人都是有效的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天F老师问我“绿卡办得怎么样了？”，我认真地考虑，于是写了一篇博文回应：[如何选择国籍？]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们往往会看到剧情翻转，现实魔幻荒诞不经。我持反战立场，如果一定要二选一站队，我选站在石头这边，因为蛋这边太蠢，糟蹋造物主的东西，必将遭报应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁是石头，谁是蛋，很多人搞不清楚，我也不说，说出来可能就挨骂！现实就是如此荒诞不经的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后袁老师似乎是以长者关爱下一代的叙事方式说 “你现在的想法都是成长过程中的暂时观念。当你原谅你父母的那一刻开始。你的所有认知才成熟稳定下来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，这话题没边界了，信息不对称，我该如何回复他呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是在讨论同一个话题。关于家庭方面，我喜欢反思和总结，也写了不少过往经历。我的物质层面的家庭还是不错的，因有体制内既得利益者，物质生活基础好了，有一点优越感和超越阶层的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上，随着物质生活水平的提升，烦恼并没有自然就少，社会或家庭关系也没有变得更和睦，我生长的环境里的人必须擅长搞关系斗争，我不会参与的，有多远避多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经是个继承中华道统的孝子，现在是个精神上的叛徒，不可原谅的是精神层，非物质层的事情（身体发肤受之父母是自然形成断不掉的，这个不存在是否要原谅的问题）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只要原谅他们，便会有更多别人家的悲剧，2008年的毒食品到2022年的铁链女，层出不穷啊，我每次都参与，喊着口号为自由反抗，结果呢？我在微博微信里连话都说不来，官方把我屏蔽禁言了，大家和我通过微信联系，应该知道我们周围每天发生的这些事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拿出实际行动和出生的环境脱钩，独自流浪漂泊海外，放弃了过去熟悉舒适的生活圈，乐意啃着冷面包，也不怎么和国内亲友交流，您不会以为我只是个因原生家庭童年阴影而导致的幼稚轻浮和尚未脱离叛逆期的青少年吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢你看得起我，认为我还年轻，心智方面还不够成熟吧。我这张脸确实骗了很多人，我这把年纪，其实黄土已经埋到肚脐眼了，在社会熔炉身经百炼过的，人生经历精彩坎坷丰富多姿，远超曾经周围的同龄人和父母，再不觉悟或拿出实际行动，我不就浪费时间在地球上白活了一回么？因为我信神和报应的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们之间交流很少，还不算相互了解，我们各自使用的信息工具渠道也不同，至少得越过那堵防火墙，信息对称了才能谈吧，否则根本不存在谈话的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉大多时候我们都不在一个话题频道上，只能彼此客气地寒暄几句，这也很好，至少还有互相保持好感，并持续联系的几个讲中文的朋友，否则我越来越少机会用到中文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多事还不能下结论，得等多年后才能看到，我会预言很多事，后来被验证的准确率很高，这方面你可以问我的前女友猴仔，你们都互相认识的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不怎么用微信，若不是有人发信息来，我都不看一下，一般也没时间回。几年过去了，大多数人还在用微信和墙内软件，整天抱怨核酸疫苗这种扯淡且无聊的话题，我都不知道该怎么和他们说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是个浅显的问题，犹如大雪掩埋土地，现实情况看不清，问题变复杂了，以至于解释很费时间的，我希望大家无论在哪里居住，首先至少获得信息自由，然后是精神和行动自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为艺术家的F老师，你懂得，自由对于创作有多么重要。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的几次身体极限（濒死）体验</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/my-several-near-death-experiences/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/my-several-near-death-experiences/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11月Alison在线上指导我做首次的冥想，为了帮我找出我的耳鸣原因。她研究神秘力量，很有趣，我想尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实整个过程我一直感觉头脑清醒，回忆过去的画面，因为房间里太冷了，中途起来用枕头护着膝盖，然后睡着了可能有1-2分钟，被Alison催醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，我意识不到自己一只耳朵的听力和耳鸣，当特别关注耳朵的时候，我才知道自己有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在已经有科技可以修复这些器质损坏，但是耳鸣可能不属于器质问题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4次重大濒死事故&#34;&gt;4次重大濒死事故&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因为我的命是很硬的，我有至少超过4次处于昏迷濒死或极度危险的状态：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;从高处坠落&#34;&gt;从高处坠落&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1990年代，10岁左右，上小学时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村上学路上，水沟边上一棵高大的板栗树，我爬到树上荡秋千，一个人玩得很开心，突然树枝断了，我重重地摔在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时感觉天地都黑了，什么也看不见听不见，听不到周围的风声和鸟叫，眼睛睁不开，也无法呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是还有一些意识，只感觉鼻孔有微微的气息往外冒，只呼气，而不能进气。感觉身体里面胀疼，五脏六腑像是已经被震碎裂开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道这样昏迷多久，野外一个人也没有，慢慢恢复意识，最终我醒来，发现身上还被刺进了几颗板栗壳，从沟里爬起来，跌跌撞撞，摇摇晃晃地，又继续去上学，当时不觉得疼，几天后才感觉浑身疼痛，没有告诉家里人，因为担心挨骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至上了初中我才发现自己右耳没有听力，后来查出右耳听骨断裂，而我根本记不清，什么时候开始右耳丧失听力的，可能有几个方面原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小学同时期，具体时间记不清，整个脸肿起来，吃饭困难，家人采草药给我敷上，慢慢消肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我经常被老爸扇耳光，打得眼冒金星，眼睛发黑，头昏脑胀，加上这次从树上摔落，可能这些猛烈冲击，导致右耳听骨断裂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;化学品中毒&#34;&gt;化学品中毒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：大约1997年夏天，15岁左右，初中毕业时.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我初中在县城上学，一个人独居在学校附近的亲戚家的房子里，刚暑假初中毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爸是村干部，到县城的宾馆开会几天，距离我学校不远，把我叫到宾馆住，吃公家的好饭菜，连续看了几天cctv电影频道，然后我回去自己的出租屋睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为蚊子很多，关闭门窗睡觉，同时点着蚊烟。不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一段濒死状态，眼睛和耳朵都失去正常功能，只有一个意念，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房子外面路边呼吸新鲜空气，过了很久，大概1-2小时，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响，我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我学了化学生物课程，才意识到问题，农村做的那种土蚊烟，加了大量的化学品，六六粉，在我们老家，那是夏天时一种畅销的东西，我亲手做过，我应该是化学中毒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我初中时，还不懂这些，我一个人独居无人看护，也从未告诉过家里人这些情况，他们也不管这些事，一般遇到什么问题都自己克服和解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，身体状况不太好，经常上厕所蹲着就起不来，总之只要蹲下去，再起来就眼睛发黑，头发晕，容易摔倒，必须扶着墙才行。站着小便后，也容易出现这种情况，不过症状相对蹲下时要轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了中西医，说我缺铁性贫血，农村很流行保健品，于是吃了一些补血保健品，但是没有什么好转，逐渐自己跑步锻炼，在上大学之前身体又变好了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于夏天蚊子很多，点着蚊烟关闭门窗睡觉，不知道连续睡了多久，好像是从前一天晚上睡到第二天中午。眼睛和耳朵都失去正常功能，眼睛睁不开，只有一个微弱的意念“起来”，挣扎着从床上爬起来，费很大的力气，摸到门把手，打开门，从烟雾缭绕的蚊烟的房子里，扶着墙一步一挪地出去，终于挪步到房子外面的路边，站着不敢动，因为感到眩晕，没有什么树或棍子支撑身体，担心摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛依然看不见，一片灰黑色或模糊的，呼吸困难，咽喉疼痛。在房子外面路边呼吸新鲜空气，大概2小时后，逐渐低恢复视力和听力，脑子和耳朵嗡嗡响。后来我找到问题的罪魁祸首，是农村自制的土蚊烟，加了大量的违禁剧毒农药六六粉，我应该是化学中毒了。我现在能回忆起来最早的耳鸣，可能是从这个时候开始的。在最好的医院检查，得出结论是听力神经损害。如果这一次没有爬起来，可能永远就睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞机遭雷暴的故障&#34;&gt;飞机遭雷暴的故障&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2015年5月&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出差从北京到深圳，夜航班，路过湖南上空，遭遇暴风和雷击，当时飞机极速下降，大约在短短的几十秒钟内出现近似自由落体的坠落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机剧烈颠簸，部分行李被甩出行李舱，很多旅客过度惊吓而哭泣喊叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终飞行员努力控制住了飞机，并脱离了雷暴区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在我30多岁的事业高峰期，曾经有2年，几乎每周都要乘飞机商务旅行，有2次在高空遭遇雷暴，飞机以类似自由落体方式下坠，然后突然拉升，一些旅客尖叫着哭出来，像过山车一样，机舱的一些行李也散落出来，可见颠簸得厉害，当时以为要坠机了，最终安然无恙地降落。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跑步时突然晕厥&#34;&gt;跑步时突然晕厥&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2021年3-4月 跑步中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于被中介和房东诈骗，房管所和警察站在房东那边，甚至警察也驱赶我，我不得不回老家暂住，春节前后每天在镇上的河堤旁边的路上跑步，我喜欢极速跑，很快提高心率，有一次中途我突然停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住什么树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个春天，我每天在居住地的河堤旁边跑步，喜欢极速跑，很快提高心率。有一次中途我想小便，于是停下来，在河边尿了，突然眼睛发黑，晕倒在地，发生太快，来不及抓住旁边的一棵树。不知道躺了多久，完全丧失意识，醒来的时候发现手肘擦破皮一大块，后脑勺重重地摔在地上，砸了一个肿起来的包。野外没有人，河很深且水流急促，幸好距离河道有一米距离，没有掉进河里，否则难逃死劫。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰河浴&#34;&gt;冰河浴&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;时间：2022.12.16 冬天，零下10度左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么惊喜或悬念，很自然地下水和上来，没感觉什么难受，没有惊叫，很平静宁和。只是感觉腿部失去了知觉，上身还是冒着热气，出水后不觉得冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的房东尖叫两声，他应该是故意顽皮的。他们老夫妻俩全裸下水，我比较含蓄，穿着短裤下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他极限体验&#34;&gt;其他极限体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经在游乐园多次坐过山车、海盗船，以及在泰国清迈丛林里玩高空滑索，没感觉特别的惊险，心情比较平静，还可以同时拿着手机拍照，或双手放开。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何选择国籍</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/how-to-choose-nation-title/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/how-to-choose-nation-title/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先说下我的一些经历。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;穆斯林比欧美白人更文明&#34;&gt;穆斯林比欧美白人更文明&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年2月，北京奥运会之前，由于我在旅游系统工作的关系，我接待过上百个国家的入境游客，包括伊朗的科学家和商人，和他们交谈后感觉，他们的科技教育很厉害，很多来华旅游的伊朗人的个体综合素质很高，有穆斯林宗教信仰，重视家庭婚姻关系，各方面思维都很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比而言，所谓发达文明欧美国家，从青少年到中老年都有许多淫荡的货色，经常有恶心的男游客，明里暗里询问我们“如何找中国小姐”的话题，充满油腻的邪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我见过很多穆斯林，从未见他们男人油腻好色过，肯定有这类人，但不是公开表达出动物基本需求。所以，我当时对穆斯林或伊朗人很有好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，在欧洲旅行住airbnb的时候，遇到一个伊朗女学生，学习神经科学，虽然包着头巾，英语非常流利，各方面素质很高，她绝对也不是那种需要我们敌对的人。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;泛滥成灾的自由民主和政治正确&#34;&gt;泛滥成灾的自由民主和政治正确&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2008年11月，我在一个软件公司工作，美国同事Alex在办公室和各种场合远程助选奥巴马，他们终于赢了。然后，他在日常口头上明显抵触伊朗、俄国、阿富汗、巴基斯坦等和美国敌对的国家，我不认同他带进办公室公共区域的政治观点和做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年3月，我在欧洲某城的市民办公室注册身份信息的时候，一名老工作人员给我致欢迎词，并询问我喜欢去哪个城市生活。我刚来并不熟悉，于是说“希望去比较干净的城市，没有那么多人抽烟”，他说“抽烟是人的自由”，哦，我理解了“自由”的含义和代价，曾经幻想的“自由、民主”社会好像不是这样吧，自此对自由世界心存疑虑，自由和民主在某些语境中也不一定是更好或正确的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;教会和对政治复杂性的不理解&#34;&gt;教会和对政治复杂性的不理解&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2022年4月，我搭乘一艘货船旅行，老船长是一个虔诚的基督徒，每顿午饭都会带我读一页圣经，谈起未来的旅行计划，他说不要去伊朗、俄国、北朝鲜这些邪恶国家。我刚学俄语，准备将来去西伯利亚开一块庄园，这就叫我不要去俄国了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我在一些教会的网站上读到信息，教会官方说“乌克兰战争起源是普京的侵略”，这当然是全世界都知道的常识，也是显而易见最表层的原因，但是没有讲背后的深层原因，他们是不知道根本问题？还是实际知道，却不能讲或不敢公开讲？所以，我对这些观点持保留意见，即使我们认为的那些最公正的人也不一定会公开表达客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如美国大选的问题，以及川普和奥巴马支持者之间的争议，我不懂政治，也不知道他们如何选择站队的。从其他角度上在外围观察，发现这些欧美发达国家的高学历和高科技精英们的三观也许有失偏颇，当然他们也并非知道世间一切知识，他们对很多事物的看法也并不能公正客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们认为政府很糟糕，我表示认同，但我不理解的是，有些人为何会憎恶那些素不相识的陌生人？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;国籍带着强制的立场和偏见&#34;&gt;国籍带着强制的立场和偏见&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;总有一个发达国家会送我绿卡，收下后，但我不好意思说自己的国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是美国国籍，我无法面对伊朗的朋友；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是德国国籍，我也无法面对以色列人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果继续作为中国大陆身份，我不能去面对台湾；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要说面对他们交朋友，有时候独自去旅行都是极其危险的，美国人不敢去伊朗和中东旅行，被劫持和斩首的案例很多，可是我还想去那片神奇的地方探索一下，我怎敢拿美国绿卡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也听过很多中东人称呼美国人是恐怖分子，以前没想过这些问题，觉得美国绿卡是最好的，现在彻底断了这个念头，即使手上有个绿卡，也要偷偷藏着，不要公开自己的美国身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我也难以面对西藏、新疆的朋友，他们会自然而然地认为我支持大陆的各种政策，他们素质很高，虽然嘴上不说对我的意见，但是大家心里都明白，我不能辩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我持有大陆的身份证，并在大陆工作和缴税，我就用实际行动支持了大陆的军队和武器用来对付他们，我不同意攻打台湾，不需要口头讲“我支持台湾、香港”，这是国籍身份直接绑定的行为关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真有心支持台湾，那么就退掉中国大陆国籍，行动比语言诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的情况发生在德国、美国和很多国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我反对战争，不支持给乌克兰提供武器，让乌克兰人牺牲在战场上，如果大多数乌克兰人都不支持战争，俄国就不可能继续使用武器攻击，这样可避免人道主义灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是欧美都在背后提供军火，在狭隘的爱国主义洗脑教育下，大量的乌克兰人就去送死了。呜呼哀哉 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拿了德国的绿卡，就等同于缴税支持他们购买军火，让乌克兰人去送死，我对乌克兰男人一直都保有好感，还有好多兄弟被强行留在家里出不来，我感到心情沉痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我绝对不会想害死他们，即使他们想要武器，我也不会给。犹如吸毒的人，他们想要白粉，我绝对不提供，休想打仗！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;持有国籍就是用实际行动支持某一方的政治立场，被动站队也都是错的，不要被动代表任何一方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我不优先选择欧美国籍，尽管是发达国家，能赚钱，有好福利。更好的选择是一些小国家，近代没有战争，安全和平，低税率，这样的国籍身份给人的心理压力会相对轻松一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使目前我各方面条件不足，没有更好的选择，只好采纳欧美国籍的方案，我绝不会公开炫耀，拿了国籍就天生被绑定了政治立场，是有原罪的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;战争劫掠乌克兰资源&#34;&gt;战争劫掠乌克兰资源&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;现在全世界媒体铺天盖地支持乌克兰人，乌克兰难民成了世界上的高等难民，连难民也是分等级的，因为他们长得漂亮吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚、黎巴嫩等中东地区在过去几十年被打得也很惨啊，在难民营里我见过2年没有拿到德国身份的叙利亚人，曾经职业是理发师，现在理想是程序员；还有来了1年多没有身份的西藏人，职业理想是足球运动员，他们的英文口语还算比较好，比一般的德国人都好一些，但是不给居留权和工作许可证，他想工作也只能干点最低等的工作，就像我没有工作许可，只能干免费的义工，普通人想要爬到普通人的社会阶层，那是相当困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人生而不平等，有人生下来就含着金钥匙的，他们什么也没干，他们就有好的生存环境和福利资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学到一个新词“欧美白左”，说的就是他们如何虚伪和邪恶、无知和愚昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比虚伪更可怕的是，以人道主义作为幌子，其实在从事邪恶的勾当，他们支持乌克兰战争就是最典型的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰小毛熊打不过俄国大毛熊，但是白左依然怂恿小毛熊并递上棍子，而且这木头棍子居然一打就折断了，而大毛熊手上拿的是更有杀伤力的铁家伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送武器让乌克兰男人在战场伤亡，他们的老婆和儿女送到欧洲和全世界，这一强行分离家庭已经快1年了，还不知道会被分开几年，即使家庭再团圆，夫妻儿女留下的要么是身体残疾，要么是心里创伤，无法弥补缝合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全世界都在叫嚣着支持乌克兰，这是绝对的政治正确，一些乌克兰人在网上给我推消息，让我捐款买武器送给前线，或让我转发他们的各种支持战争的广告，我说明反对战争的态度，他们立即说我是“俄国大外宣”，并威胁要把我投诉举报给警察来抓捕我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我支持所有人都离开乌克兰，全世界自愿打仗的人都可以去支持，出钱出力，不要打嘴炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种最邪恶的人，他们不出钱，也不出力，在社媒上鼓动别人支持战争，让别人掏钱购买武器，让别人上战场送死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是更多的乌克兰女人离开家，抛下丈夫，乌克兰男人被死伤，他们的女人在欧洲住进别人家，成了别人的老婆，世界还有比这更惨的事吗？这是乌克兰的种族灭绝，凶手是乌克兰内部和外部勾结的黑恶势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有瞎扣帽子，支持战争的大多是欧美“白左”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家支持战争的，也都是跟着尸体堆后面捡到战争好处的。犹如稻谷水田耕地后，大群的鸟在田里更容易捡被水淹死的虫子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们欢呼雀跃地鼓动战争，因为他们得到战争的好处，当然不记得别人的痛苦，邪恶至极！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧美通过战争掠夺乌克兰的女性和儿童人口资源，这也是重大的财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，很多乌克兰女人在社媒上叫嚣着支持战争，她们已经疯掉，被媒体洗脑，她们的手机一定是肉鸡，几乎百分百被主流媒体操控的，她们的观点不代表本来的自己，那是别人告诉她要去支持战争，大多数人甚至缺乏了解自己生活的小社会，更何况对世界局势的复杂性完全地无知，但是他们就已经对复杂的政治局势持有明确立场和态度了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下情人、丈夫、兄弟和父亲在前线送死，她们跑到欧洲去找其他男人，这不是被魔鬼控制了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也有极少数忠贞不屈的，而这种女人能有多少比例？在长期家庭分裂和精神创伤下，有多少夫妻情侣最终会团圆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况现在社会不同于古代的荒蛮，难民们在欧美发达资本主义国家得到大量好处，女人们会逐渐忘记她们祖国的苦难，开始享受优越的物质生活，并投入到新男人的怀抱，这让还在战场上坚守的乌克兰男人作何感想？他们不是说好了保护祖国和家园，一切都为了老婆孩子和家人吗？付出生命代价，到头来发现老婆跟别人跑了，而他还在打仗坚守家园一处残破的房子和土地。这仗还怎么打的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看她们天天画着花指甲，在自己的祖国乌克兰的时候都不劳动的，即使生活困顿也不愿学习和长进技能，游手好闲，而抽烟喝酒蹦迪享乐方面样样精通，至于怎么工作和经营家庭那是一塌糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了欧洲，那简直就是天堂，一切都自由，政治正确的欧美政府给高等难民的配置都是最好的，更快获取一切权益的绿色通道，有良好的住宿，每个月接近1000欧的现金，物质生活是绝对不会缺乏，而且性交对象多到泛滥自由，烟草和大麻自由，一包烟7-8欧，有的20-30来岁姑娘一天一包烟，这在乌克兰是不可能享有的福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们大多数还有男朋友或丈夫，虽然偶尔想起来哭哭啼啼，在这享乐世界，转眼就忘了苦痛，把别的男人带进她们的公寓，而她们的男人此刻正在乌克兰前线挨冻、负伤或已经死亡，这是电影里的镜头，很多现实的案例正在发生着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了烟酒，他们还很浪费，吃不惯或觉得不新鲜的东西就扔掉，6欧元食物福利包，如果普通人去买得5-10倍的价格，这些同样的食物在超市得价值30-60欧元。看着成堆的食物不断地被丢进垃圾桶里，这可都是纳税人的钱，我很心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有什么理由去支持乌克兰战争？我自己很勤俭节约，不浪费食物，也不抽烟喝酒，为什么我们给难民的钱，要被他们这样浪费挥霍掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我有何理由拿欧美的永居绿卡？我辛苦工作养着这些人类，并和他们群居在一起，不是一种耻辱吗？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;因此欧美国籍也不是什么理想的选择，只是当我们没有更好选择的时候，才不得不做一些委屈的将就才去这些相对好一点的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上已经没有什么值得选的国籍了！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我如何看待宗教信仰？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/about-faith/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/about-faith/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我对中国传统文化和主流宗教感到很绝望，所以我会探索不同的宗教并作一些对比，希望能学到一些新东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接触的中国主流宗教信徒大多是文盲，像羊一样唯有本能和顺从的特质，没有受过现代科学教育。而基督教则完全不一样，大多基督徒都受过高等教育，充满了积极奋斗的精神，这给人新希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回应一些朋友的询问，于是我写了这篇，这和我的经历有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界范围有3个主流宗教派系：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;基督教&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;佛教&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;基督教&#34;&gt;基督教&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;基督教、犹太教、天主教、东正教、伊斯兰教都起源于一个神，他们是一个家族，在漫长的历史过程中演化出太多的分支版本。所以在这里，除开伊斯兰教，我用基督教作为其他分支的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读过几乎完整版的圣经，知道很多有趣的、荒诞的和悲惨的故事。因为生在佛教氛围的家庭，从小我也看过一些佛经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的几年，我还想读一下古兰经，结交几个穆斯林朋友，如果有机会去参观一下塔利班的山洞，并到阿富汗的农村和城市看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样我就可以理解世界三大主流教派，和他们的精神世界，这样方便我开展环球旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信宗教经典中描述的很多故事都是真实发生的人类历史，可能也有不少虚构的神话，但是我至今不相信有神迹出现，除非能当面证明给我看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是科学理性派，这是我更倾向于基督教的原因，因为近现代科学诞生的欧洲，其社会文化的根基是基督教，而其他佛教和伊斯兰教对近现代科学的贡献甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为宗教派系太多，我们大多数人不清楚哪些是最重要的，不同派系的人都在争论他们的经典最重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-62556938&#34;&gt;一神教与西洋文明 (犹太教、基督教、天主教、伊斯兰教)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰是思想开放的国家吗？有没有除开土生的东正教之外的其他宗教？我见过印度一个非常古老的教派，在乌克兰首都基辅有教堂，而且信众里的本地人特别多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也算比较开放，几乎所有的宗教的寺庙都有，当然有一些被他们禁止，例如“耶和华见证人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然太多元化会有些问题，就像现在的欧洲，不同的文化冲突碰撞激烈，尤其极端伊斯兰对欧洲社会的恐怖袭击持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;伊斯兰&#34;&gt;伊斯兰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目前我们对伊斯兰的看法不太好，大家都知道的极端思想和恐怖主义，还有普遍伊斯兰世界的落后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学的化学物理学家王海纳，在她的博客中分享了选修课《现代伊斯兰政治（The Politics of Modern Islam）》的心得，让人看了耳目一新，学霸和精英的世界观和普通人是大不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/HBQN9_RPFcu2ncECYNbrEg&#34;&gt;纪念9/11：伊斯兰圣战者的扭曲时空观&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章摘要：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义认为历史在先知穆罕默德揭示真理的时候已经达到完美。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊斯兰主义时间观可以比喻成&lt;strong&gt;一系列指向同一个中心的箭头：所有的时间线必须终结于穆罕默德的生平年代&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISIS的使命就是“让领导权重新归于上帝”：“伊斯兰社会昨日的上帝也是伊斯兰社会今日的上帝，昨日给我们荣光的他今日也会给我们荣光”。与之相反的是，除了反反复复提出要回到过去，宣言中完全没有关于未来的可行性计划。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Islam相信历史从来没有过进展，我猜测这种独特的“时间停滞的”文化基因，导致普遍的Islam群体没有时间概念，做事拖拖拉拉，不信守承诺，看看所有落后国家的人是否如此？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haina Wang&lt;/strong&gt;
A theoretical chemical physicist working on statistical mechanics of fluids and soft condensed matter. she is also engaged in science communication for children and the general public.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wang blogs at “The Cut and the Cat.”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.nus.edu.sg/deka/&#34;&gt;https://blog.nus.edu.sg/deka/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>潤學指北- 開篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/go-abroad-instructions/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/go-abroad-instructions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;提示：潤的話題只適合像我一樣從0開始的草根，或有強烈願望從陷阱脫身的人。本篇不適合某些特定人群，例如家裡資財豐厚或特權階層，無論在哪裡生活都一樣，不影響他們的生活質量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近2年，有国内親友结婚和生子，我都沒有像慣例那樣發紅包，甚至連祝賀的信息也不發，因為我這2年一直感覺在逃難和遷徙，而他們卻在享受安穩的生活，我沒錢給他們紅包，也沒臉給他們發祝賀信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們雖然一直有聯繫，卻生活在不同緯度的空間中，猶如“&lt;strong&gt;盜夢空間、多維宇宙&lt;/strong&gt;”，大家的話就越來越少，沒有什麼交叉點，最後就形同陌路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的簡體中文手機的電話本和微信朋友圈里大約有超過5000人，現在還用中文手機聯繫的大概只有5-6個，接近千分之一概率，其他聯繫人早已轉移到海外手機上。有幾個持續10年都在聯繫的，我最看好的夥伴，眼看着他們也像其他人一樣在國內結婚生子，我心疼不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們的人品、學識、工作能力等各方面都很優秀，比普通人日子更好過點，但他們並不想長遠的問題，享受當下這也沒錯，但說不定哪天就降下災禍而毫無防備，慌不擇路呢。他們早已墮入世俗的柴米油鹽里，不再追求初衷理想，&lt;strong&gt;無論鐵鏈女，瘟疫還是其他任何災難，都不能撼動他們朋友圈里標配的歲月靜好&lt;/strong&gt;，這是對美好生活的熱情，值得欣賞和讚揚，我對他們也只能保持沉默，雖然他們心里時常也有波動，但是表面上還是要維持好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但，歲月靜好不是我的生活狀態，我是有危機意識的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我又在從中歐遷徙到北歐的路上，看到很多人在說潤的話題，想到總結下我自己過去10年貫徹實施潤學的一些經典案例，感覺可以寫到教程里賣高價錢的，似乎每一次窮途末路都能带来一次个人发展的升级，每一次跌入谷底，又是重新崛起反弹的新机遇，不敢說料事如神每一步都踩得很准，個人總體发展趨勢與预判和规划相差无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;論潤學（逃避的技術），厚着臉皮說我是大師級水平，不想私吞這寶貴經驗，確信值得分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若非環境所迫，大多數人會待在安樂舒適圈裡，怎麼也不會想潤到一個完全陌生的地方去，其實人都是差不多的，我也是如此，總之與人的認知障礙眼界有關。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的基本背景&#34;&gt;我的基本背景：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;出身：中國中部农村山区，家里世代根正苗不红的贫农，20歲之前去过最远的地方是當地18線的小縣城；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学历：到目前為止，我的最高學歷是一個國內4線城市的8流職業學校的大專，讀了一個沒有任何職業特長和優勢的電子商務，而且還是肄業；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;錢：從中國到烏克蘭的時候，我兜里和卡里總計只有5000多人民幣，從烏克蘭輾轉到歐洲的時候，總計資金只有3000多美元；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;對比我的情況，很多人是占有極大優勢的，包括我見到的很多烏克蘭人，我不理解他們為什麼還坐在家裡噯聲嘆氣，說自己“沒錢，沒學歷、沒技能、沒好的家庭背景”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的生存路徑&#34;&gt;我的生存路徑：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;離開學校後想旅遊沒錢，於是考了一個北京英文導遊證，幾年兼職帶國際旅客入境遊，25歲的時候經常兜里裝着10多個國家的貨幣，收入不穩定，但是比普通辦公室白領要好很多，實現遊山玩水自由，去過30多個省市；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;厭惡旅遊市場的灰色產業鏈和從業者的醜惡嘴臉，決定從事環保和生態農業，28歲時回到農村加入公益組織NGO，參加了不少符合主流價值觀的高大上的國際峰會；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;又厭惡了複雜的辦公室政治和內訌，被迫退回到IT行業，31歲開始每一步都踏准互聯網農業和生鮮風口，先後混進了阿里（淘寶食品農業部門），網易（味央養豬部門），永輝超市（生鮮社區電商），五年內收入從10萬漲到40萬；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;批判互聯網公司造假，厭惡和批判領導同事愚蠢壞惡，硬槓結果是裸辭或被開除，37歲開始做數字遊民遠程工作，獨自在社會叢林謀生，下決心要開大潤了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;終於趕在40歲前從烏克蘭登陸，並一路潤到歐洲，已經在申請學校和簽證，半工半讀和開個公司，你以為我就此在歐洲高福利社會里就此躺平了麼？ 我預備搞2-3本好用的護照，做數字游民，以後每2-3年住一個國家，潤的路徑：中歐、北歐、俄國、日本、北美、南美、南太平洋、南亞、印度、中東、非洲 …… 火星。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的學習路徑&#34;&gt;我的學習路徑：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;語言：我已經掌握並正在訓練的語言（大約水平）：中文C1、英語B2、日語B1、俄語A1；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;網課：我長期依賴於網絡MOOC，自學幾乎全免費，完全靠自己掌控進度，現在2022年，我主要的興趣是“認知科學”，與計算機、心理、哲學等社科有關。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;認知能力能夠解釋我心中很久的疑惑，這也是最近幾年的大環境所致的問題，例如：很多國家和人為什麼不能避開混亂？這些瘟疫和戰爭等社會悲劇背後的人的認知問題，個體和群體的組合策略，管理體系的建模和實施等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慶幸當初勇於脫離體制內學校，這是能夠走自己特色路徑的關鍵，避開了傻X的老師和家長不懂卻整天在耳邊BB瞎指揮，我的信念是初中畢業基本就不再需要學校，除了實驗室和體育館要借用，監督下的學習還不如不要學，人餓了會自己找吃的，不需要家長和任何人餵食；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;潤學要點&#34;&gt;潤學要點：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;勇氣：面對自己內心深處躲藏的怯懦，逃避需要勇氣，要麼就退縮躺平了，趨利避害是生物的天性；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认知：貧賤也能移動，如果思维逻辑不够好，出来到处都是陷阱，可能無法生存，到目前為止，我的認知能力和缺陷還是很大，這是讓自己很不滿意的地方；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;技能：這是我最不介意的方面，隨便一個人只要不是太懶惰，都能學到一些謀生本領，無非就是賺錢多少的問題，對於物質需求不強的人而言，謀生太容易了；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在過去的一些糟糕經歷中，我很介意為什麼世上會有詐騙和謊話？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能力（實力）、膽量、勇氣足夠，怎麼需要欺詐和造假？這是自我認知很重要的部分，解除了內心的懦夫，才能踏出第一步，但是我當時能力不夠，在膽量支撐下天真地在原始叢林里“不說假話，不造欺詐”，沒有能力的勇氣就是魯莽，必然結果是遭社會捶打，然後才懂得原來在社會上混得&lt;strong&gt;跪着掙錢&lt;/strong&gt;，這還是我的認知能力問題，不懂「&lt;strong&gt;天地不仁，以萬物為芻狗&lt;/strong&gt;」，沒有及早意識到自己的缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家潤得及早成功，不要後悔莫及。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的基督教经历</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/christian-experience/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/christian-experience/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一句话总结：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我至今没有受洗，曾经在中国和乌克兰参加了2个教会的活动，经历和相关见证人等详情如下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锡安教会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年北京，锡安教会创建，是中国最大规模的家庭教会及学校； &lt;a href=&#34;https://www.bible.world/zh-hans/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E9%94%A1%E5%AE%89%E6%95%99%E4%BC%9A&#34;&gt;https://www.bible.world/zh-hans/北京锡安教会&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年9月，该教会被当局关闭，信徒和牧师持续受到监控和骚扰至今，这是我参与的第一个教会；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.chinaaid.net/2022/08/blog-post_27.html&#34;&gt;https://www.chinaaid.net/2022/08/blog-post_27.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/zh/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A7%B0%E6%89%B0%E4%B9%B1%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E6%9C%80%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E4%BC%9A%E9%81%AD%E5%8F%96%E7%BC%94/a-45424686&#34;&gt;https://www.dw.com/zh/北京称扰乱秩序最大家庭教会遭取缔/a-45424686&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耶和华见证人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国教会和德国朋友说，JW是邪教异端，我暂时无法分辨。为了在乌克兰扎根生存下来，我希望加入一些比较好的团体，其他一切的普通商业或华人社团就免了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://jw.org/&#34;&gt;https://jw.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Jehovah%27s_Witnesses&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Jehovah’s_Witnesses&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;与基督教有关&#34;&gt;与基督教有关&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2019年12月北京，我给环保基金会BDF做数据分析项目（参考我的文章：NGO是麻醉剂），项目伙伴小Y送给我们圣经，并介绍我参加锡安教会活动； 当时每周有一次线下的内部聚会，称为家庭聚会（地下教会），聚会地点不确定且不对外公开，因不可抗力，活动经常被取消；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年1月，中国政府开始推动新冠病毒防疫运动，我被锁在公寓里几个月很少出门，这半年几乎每天参加教会的在线学习；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年3月，我和教会的朋友三人在北京中山公园春游踏青，这一整天受到1个便衣的跟踪和一车9个警察的调查审讯。随后我接到杭州房东和居住地辖区警察的电话，要求我尽快返回杭州接受调查，两天内我很快离开北京；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年5月，杭州警方调查结束后，我的房东受到罚款，我被迫离开杭州；（参考日志：我为何不能返回中国？- 基督教）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年7月，北京门头沟区，我再次返回北京做南德集团项目，我当时和该区的杨俊牧师及其他教友有过联系，但是没有再参加教会的活动。（附注：2022年8月，传道人杨俊被当局逮捕，此时我离开中国已经一年多了）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2021年12月，我受到房东和中介的违约欺诈，随后还受到社区警察的威胁和法院的制裁，我被迫再次离开北京，但是我想此次离开应该和教会没有直接关系；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2021年9月，我已经在乌克兰工作和生活，去基辅的医院遇到Lily妈妈，她介绍我加入教会耶和华见证人，认识了一些乌克兰本地朋友，主要联系人是Alun。乌克兰政府大力推广疫苗，乌克兰教会的病毒防疫也比较严格，我们不见面，每周有1-2次线上交流；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2022年3月，因为战争，所有人都跑了，我中断了学习，并来到德国避难，再次和Alun联系上，因为他有遗传病免于征兵，他也到了德国，8月在他们的Freiberg聚会所见过一次面；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2022年6月，我在欧洲某小城租房子，遇到几乎每个学生公寓背后的运营方都是一个教会，总共有可能超过10个古老神秘的教派，我有点迷惑，哪个算正宗啊？他们不愿意租房子给我，因为我不是当地注册的大学生； 然后，我联系了该地区的JW教友，他们很快和我联系通话，我说明自己的情况，并将租房广告转发给他们，但是2位教友均没有回应我的信息； 最后，我找到一个二房东的转租房，遇到了诈骗，损失了不少钱，嫌犯还在。最终境况迫使我不得不去其他地方寻找住房；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2022年9月，我这几年一直都遇到各种麻烦，生活动荡不安，经常无家可归，被迫不停地迁徙，远离故土，漂泊流浪，我到海外后没有条件稳定和系统地学习信仰；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;信徒们的精神压力很大&#34;&gt;&lt;strong&gt;信徒们的精神压力很大&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对比中国的教友们，乌克兰教友们普遍看起来似乎更健康阳光，我每周和他们都有至少2小时的沟通，发现几乎大多数人背后的种种对国家社会的隐忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还遇到很多不同年龄和背景的其他乌克兰人，他们反映出来的问题更明显，我的日记中有不少案例记录，自苏联解体或更早，这些问题就长期存在的，2022年春天的战争是问题积累的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国如果出现大规模社会动乱，后果一定比乌克兰更严重，因为我接触的中国教友们普遍看起来都很丧（忧伤）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会的金明日主任牧师经常在讲课的时候哭，他是1980年代的大学生，经历过1989年的政治动乱，我们也很受感染，不少年龄大的兄弟姐妹也跟着哭，聚会的时候，一些人抱着我哭，因为他们都受到很多的苦难，教会的氛围很好，是因为有人会讲真心话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经和两个教会伙伴住在一起，他们经常愤怒地要跟我吵架，还有1个经常哭。我还听说其他很多人的故事，大家都感到抑郁症、焦虑、紧张、失眠或经常愤怒。因为我自己一直也碰到很多麻烦，真不知道该怎么安慰他们。除了参加线上学习、互相安慰、祷告、捐款，似乎当时没有更好的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我申请过做IT义工，但我的提议方案没有获得肯定的回应，可能是因为我的方案中包括：规避使用中国的微信等主流媒体平台，推广给大家都安装VPN（为了对抗网络防火墙），更隐蔽地进行媒体传播活动。 他们直至今天都坚持用中国平台，我想这是为了确保该组织对当局是透明的才能继续存在，如果按照我的更隐蔽的方案，这种其实更激进的做法将会让他们面临更大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现，凡是我认可并交往的人，几乎都没有好下场，而我自己虽然没有他们那么惨烈，但是我也已经连续多年和流浪汉差不多，我的末日快到了，因此痛定思痛决定2021年离开中国，没想到从一个（中国）陷阱跳进另外一个（乌克兰）陷阱，我以为到了欧洲会摆脱，今天我依然处于（德国）陷阱中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些经历像电影一样精彩，回到现实问题，我得先解决自己的生存，再帮助其他人，处理那么多麻烦问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这是最后一封信。</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我遇到一些不合理的现象，想提出来和教会组织的人讨论，但是发现他们只会念经，什么反馈也给不了，我认为他们也是很认真的，但是也许不知道圣经之外的其他事情，给不了反馈，我认真地给他们写了3封信，之后不会再写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了帮助身边一些遇到难题的人，我做了一个问卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shryTRE7SBuiaE4bv&#34;&gt;车诺比的春天（测试版）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://airtable.com/shrYV0eDF9n6pF0py&#34;&gt;Chernobyl Spring World (Test version)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022.3.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给教会群里的兄弟们发信息，听说他们大多数人还在基辅城里，询问他们的情况。然后收到以下信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Alan：**你可以帮我们向上帝祷告，别想去打仗，不如看看耶和华怎么样替我们做这个。圣经的真理很简单，所以每个人可以明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Lina：**Atom, 我可以想象你最近遭受多少不好的不公平的事情，在国外为公正的事奋斗，遭受战争的苦，我可以想象你的心里有什么样的感觉，当你知道一切所发生的是圣经预言的实现你会很惊讶，很快其他的预言也会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道吗，耶和华怎样吩咐自己的仆人，他说：“这一次你们不用作战。要在各自的岗位上站好，看耶和华怎样拯救你们。犹大国和耶路撒冷城啊，不要害怕，不要惊慌，明天要出去迎敌，耶和华会与你们同在。”(历代志下20：17）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们基辅的朋友们都很安全，我们在切尔逆各夫几天下了火箭炮，无辜的人没有死。而如果有谁去世了，耶和华看着他的心会把他复活。Atom, 最近发生的很增强了我的信心，我看到了耶和华怎么样爱和保护自己的仆人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你听从他的话他一定会保护你。“天军的统帅耶和华会像俯冲的鸟，迅速前来保护耶路撒冷。他要保卫、解救这座城，施行拯救，不让这座城受到伤害。”(以赛亚书31：5）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;
我理解的上帝不会给我们带来任何好或坏的东西，我没有向上帝祷告，只有通过人自己的努力，才可以实现一些目标，或者说，向上帝祷告，其实是在和自己的内心对话，增强信心和精神力量，这样理解是否正确？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢您的耐心，并提供这么多资料，我有几年的业余时间花在探索关于神学、宗教、信仰这方面的问题，如果在未来几年有可能，我会去读一个神学专业，必须从科学理性角度去分析和验证，我不会迷信任何说法，解读的版本太多，很多人都不明白，圣经衍生的教派已经有超过100种了，JW是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Helen：&lt;/strong&gt;
我的一个哥哥以前学习过圣经，但他认为自己学习就可以，不需要加入一个宗教，所以后来停止了学习。这次战争爆发时，我们一家人决定要一起度过，所以我们前一段时间在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当俄军占领我们的农村时，我努力祷告让耶和华给大家智慧，让我的哥哥不要发火，不要说冒犯俄军的话。此外，我祷告求耶和华让俄军对我们善良一点，因为从但以里的经历我们知道，耶和华有力量让猛兽变得温顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果，我的妈妈说服了我哥哥不要跟他们说话，让她自己去跟他们交谈。当俄军来到我们家时，妈妈先出来跟她们说话，我们听到她第一句话是，“你们不是我的敌人，我明白你们只是在执行命令”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军也说了，他们不会杀我们，结果任何人没有收到伤害。我跟家人说，这难道不是上帝拯救了我们吗？不是耶和华教导我们说话要温和? 但哥哥听到我的话就生气，说这只是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，说到要不要加入组织的问题，我这次跟哥哥交流马太福音25章的内容，耶稣说，谁接待我的门徒就是接待我了，所以不加入任何宗教的话，怎么可以执行照顾弟兄的诫命? 哥哥有个疑问，难道只帮助耶和华见证人吗？不是应该帮助所有人吗？ 我们听到军人给我们机会离开时，非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天开收音机听新闻，新闻上说，当天在很多城市平民离开战区时，军人开过抢，为了把责任推到另一方。怎么办呢? 最后一刻，我们还是决定了要离开。神奇的是，任何人都没有开抢，也没有任何军人追随我们 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路上时，哥哥说了一句: “孩子们，这是上帝拯救了我们”。我觉得很神奇，他怎么主动提到上帝呢? 在逃离的途中，我们需要在一个城市停留，我们不认识那里的人。一个朋友联系了这个城市的一个姐妹，她马上联系我，她并没有问我有几个是耶和华见证人就愿意接待我们所有人，到了她家后我们所有人都得到了很好的照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白了，这是耶和华在解答哥哥的疑问，显示耶和华见证人帮助所有人，不只是自己的朋友们。 第二天，哥哥刮了胡子，然后吃饭前主动要说个祷告，祷告中用耶和华的名字 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次吃饭时他又想祷告，这次请我祷告，所以我蒙头为大家祷告。 我的哥哥清楚看出，耶和华也很关心他，不但帮助他，还解答了他心里的疑惑。现在虽然未来还不确定，但他心情很好，而且现在我跟他提属灵的话题时，他都会听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常好的经历，请写到你的博客里分享给更多人，在这里只有少数人可以看到。有证据表明，首先杀害乌克兰人最多的是在Donbas的乌克兰特种军亚速营AZOV吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果论战争杀人罪，乌克兰政府军和Azov的罪恶更大，我们无论是站在乌克兰，或是站俄罗斯的立场说话都是错的，唯一能做的就是赶紧转移逃命，不要参与任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后记：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了上面乌克兰基辅JW群友们的话，我竟然无言以对，真是很可惜的结论，把一切都归咎于上帝，要上帝来承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们明确和我表示了，不会写博客，也不会给我看简历，总之交往半年，还是不了解他们。总之感觉大家各方面的状态欠佳，他们只给我讲圣经，我觉得这是有问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不认为是宗教信仰问题，而是关于眼界、见识、认知等方面，如果工作生活和个人发展搞不好，光谈精神追求，传教的时候很缺乏说服力，因为人家不信任，更不会服follow你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国朋友那里听说，他们欧洲人认为JW是邪教，而一些国家在打击JW，还有被判刑的，听说中国那边的JW朋友还不错，所以不能把一个组织当成整体打个统一定性的标签，我暂时不知如何解答这些疑问。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对神的理解，神长什么样？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-3/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才晚上刷牙的时候，发现牙膏凝固在刷子上，这才想起来，早上已经挤了牙膏，但是匆匆忙忙干别的去了，于是这个早上忘记刷牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近这段日子有点忙碌，刚搬到新地方，今天安装好浴室的镜子，这样可以每天照一下自己，问问“&lt;strong&gt;你是谁？ 从哪里来？要到哪里去？&lt;/strong&gt;”，据说照镜子是一种非常好的自我训练方法，至少会把脸洗得干净点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生活并没有完全安顿好，我只能穿着劳动的服装，也希望能够像你们一样，即使在视频对话里，也穿着干净整洁的西装，对大家表示尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是一个随意的人，尽可能对自己和别人的每件事情、说的每一句话都要认真负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伦经常督促我学习，所以我欠他一个解释和交代，我不能仅仅口头上讲讲，敷衍一下，一定会认真考虑之后用文字写下来，也算是每隔一段时间给自己的一个总结。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学习方法因人而异&#34;&gt;&lt;strong&gt;学习方法因人而异&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;看同一本经典，不同的人理解不同。对我而言，用文字是最好的表达方式，再次用一封信，阐述一下我对信仰的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若将人生和学习比喻为喝水，有人修管道接自来水，或做两个桶去挑水喝；有的人缺乏力气去挑整桶水，只能用瓶子装；还有人快渴死了，来不及去找水，身边有什么用什么用，手捧或者用布蘸点水，先让自己活下来最重要。每个人所处的环境不同，情况差异。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阅读&#34;&gt;阅读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学习和讨论非常重要，但是根据实际情况运行一段时间下来，我发现一些问题，在这里提示给大家，希望你们在传道的过程中，注意积累经验，以便更好地去帮助其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用我的母语去理解你们现在提供的一些材料，相当于中国九年义务教育的小学到初中生的汉语阅读题的水平，受过高等教育的人完全没有难度，所以当你们让我照着材料读的时候，我经常会想，能给点水平更高的文章看吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的主要学习方法，就是遇到什么问题去搜一下，可能在看一本书的时候先翻目录，然后看最后一章，再看中间的第5、18章，这样跳跃式的学习，只有这样效率最高，我不会按照顺序从头到尾逐字逐篇地读下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，用母语阅读的时候一个人就可以，不需要一堆人在一起读，只有用外语阅读的时候，为了训练语言，可以外国人扎堆在一起读。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;讨论&#34;&gt;&lt;strong&gt;讨论&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后，当你们照着这些材料提问的时候，我也经常会想，能提点有水平的问题吗？我有耐心读这些浅显易懂的材料，从中衍生出一些有深度的话题讨论，但是，我讲的你们可能听不懂，或者你们想表达一些深层次的问题也无法开口，作为外国人的语言能力问题凸显，于是我们中间的交流，总是要邀请1-2个外语水平比较高的人，配真人助理翻译的讨论过程，这将耗费2-3倍的时间，且只能做浅层交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种交流和学习的方式确实太奢侈，只有国家元首才能享受如此高的待遇，一般大学和大公司也不会这么干的，这代价得多高啊？作为施予者，本着牺牲奉献的精神，你们可以认为是应该的，但是作为接受者，我不能够理所当然认为是可行的。 总之，这不符合我现在的实际情况和身份，“德不配位必有灾殃，受之有愧”，希望你们能够理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们也不能请真人翻译帮我参与学习讨论，不合适的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写文字&#34;&gt;写文字&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近很多事挤到在一起来，我的时间也感觉很紧，不自觉地讲话速度更快，使用一些更复杂的词语，我们的母语不同，视频聊天时交流深刻话题的难度会很大，而练习一门外语，短期之内是不可能实现精通的。实现高效率沟通的唯一办法就是，通过文字，看不懂的部分文字用翻译软件，还有少量不理解的，问一下写作者就明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，写文字是最好的学习和讨论方式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么要写字&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么要写字？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的重要学习和工作方法，就是写博客日记，发现我目前能保持长期关系的好朋友和重要的合作伙伴，都是通过大量文档交流的，并没有特意坐在那里冥思苦想写什么，仅仅是日常琐碎的习惯性记录，然后整理一下就成了可共享的博客日记，然后发现这类人的共同特点都是&lt;strong&gt;理性、独立思考、较好的工作技能、经济能力&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以通过文字，在很短的时间了解一个人和项目，15分钟之内看陌生人的简历，了解他们大部分重要经历，几天之内看完陌生人的博客，了解他们过去几十年的人生经验和心路历程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，若想通过口头讲述介绍，几天或几小时之内了解一个人可能吗？而且口头讨论的随意性太大，思维不够缜密，只有当一个人安静写作的时候，就是锻炼思维大脑的过程，才会进入到一种深刻的状态，更好地严谨表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常建议大家都一定要动手写，所以我反复多次在群里说，这是最好的沟通方式，可是到目前为止，没有人采纳这个建议，群里只有我一个人这样做，好像是自言自语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于我而言，没有习惯用文字表达，写不出简历和自我介绍，就不太可能找到陌生人在一起的工作机会，这意味着必需重度依赖原来的熟人社会关系，走不出家门，去不了太远的地方，个性必然会走向封闭和保守，个人发展将受到很大限制，难以拓宽眼界和人生经验阅历，也必然无法实现良好的经济独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的状态，基本上都会欠缺独立的思维和行动能力，如果加入一个正派的信仰团体，很幸运，组织将保护他们；由于缺乏分辨能力，更容易被加入邪派，这人就彻底毁掉了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;效率就是生命&#34;&gt;&lt;strong&gt;效率就是生命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工程师的思维让我无法忍受没有效率的事情，这是我的三观的重要组成部分，没有效率就等于浪费生命，自我谋杀，要求自己效率，同时也是对别人的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使做公益慈善也要讲求效率，在任何领域都有很多人同你竞争，即使公益，起晚或者跑慢了，照样也要下岗被淘汰，这是多么悲惨的世界啊，但是我很喜欢这样充满竞争生机勃勃的生态环境，只有这样世界才能进步。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对神的理解神长什么样&#34;&gt;&lt;strong&gt;对神的理解，神长什么样？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通俗文学和影视作品中，大多将神做了拟人化的具体形象描述，就是那种长得像人一样的超能者，大众能接受和理解这种方式。我不相信有通俗概念的神存在，绝对不是小说和电影里描述的那种神，如果一定要看小说和电影，我更宁愿看科幻片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一定要问神长什么样？我理解：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神是自然界一种超能力 super power，是虚空中的一种概念，没有具体的物理形象。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们应敬畏这种超自然力，。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经里讲，上帝反复告诫以色列人，不要供奉偶像，造一个房子供奉神像不是最重要的，“人的身体就是上帝的圣殿”，这说明上帝是可以进入到心理和精神灵魂里面，神是可以与人合为一体的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各宗教都要求信徒崇拜和祈祷，&lt;strong&gt;其作用是跟神对话，“让神进入到我们的心里”，赐予精神力量&lt;/strong&gt;，世界各国都有类似“进入到心里”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据以上的概述推理：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神就是我们自己，就是给自己的信心和精神力量，求神就是求自己，不要外求，向内求！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;世界各派宗教为了吸引公众继续关注神和吸引流量，编造了“有求必应”的说法（善意谎言）。同时，各宗派也都在启示人自我反省、反思、静坐、冥想，这都是“内求”的表现，其实这是在用隐喻的方式，告诉人们不要向外求神，而是自己想办法解决问题，不要任何麻烦都丢给神来处理，神的使者们（牧师、和尚、道士）不是垃圾桶，天天被人倾倒负面信息，烦不烦？他们也都是普通人，也会吃饭睡觉和生病。。。 不要总是找他们的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;乞丐-vs勇士&#34;&gt;乞丐 vs. 勇士&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;弱者思维，像乞丐一样，躺平放弃奋斗，总是期盼施舍和帮助，想象天上掉大饼的好事，尤其期盼有从天而降、解救苦难的神仙；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强者思维，像勇士一样、直面鲜血、战斗到最后一刻，向死而生，遇到再大的问题和压力也要自己扛，自我激励驱动，自助摆脱困境；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;信仰，也分乞丐和勇士两种人生模式，我当然属于勇士，相信强者思维。因此我的基本三观是，人生就是要折腾的，&lt;strong&gt;绝对不会相信外界出现神力帮助人，只能够依靠人自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我厌恶现在很多佛教徒给人愚昧软弱的印象，但是超级喜欢佛教里的一些经典语句，例如。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**自渡渡它：**自救的人才能救别人，所以，信仰者说帮助别人之前，先看看是否能帮助自己解决各种生活中的实际问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**勇猛精进：**拼搏奋斗，区别于仅仅读经典、祈祷神降临，而不采取实际行动、坐以待毙、混吃等死的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史演变改造了宗教，其实，佛教或任何一门现存的宗教本来都是有战斗力的，差别只是，有的派系是发起主动攻击的战争，有的是被动防御的战争，总之他们得能打，否则就活不下来，这个宗派也就灭亡了。在漫长的残酷历史演进中，信徒群体得尽一切可能维护自己的基本生存权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界前几大宗教的书和资料，我都会看一些，随着了解深入，最后我有可能反对某一个派系的信仰，转向支持另外一个，我不想说假话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们遇到过有些人除了看某门派的宗教经典，完全不和你谈其他话题，他们并非口头所述的真正想帮助人，仅仅为了单方面推广一种信仰。像广播一样单向传递信息，并不关注人，没有真正的沟通和互动，不能理解对方，并做出针对性的反馈，这不是像机器一样吗？很糟糕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是语言文化背景差异问题，人工智能技术发展到今天，和机器人对话，也不至于这个沟通水平吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与外界的任何联系，第一步是了解人和组织，了解他们的生活和工作等基本问题，每隔一段时间就有必要重新评估一下，并决定要不要继续保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认识有些人几个月甚至几年，依然不了解他们，完全不知道他们在生活中做了哪些实际的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能他们认为在一个虚拟的社群里并不需要了解其他人的背景信息，如果需要也是非常低效的，犹如挤牙膏一样，问一点答一点。我还曾经听到有人说，找工作不想发简历是因为隐私，他们误解了什么叫隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后不会再给你们写信了，因为你们从未有人回过信，不存在真正的沟通，我估计10个人中可能不到3个人会看这些信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国有句老话叫“事不过三”，就是如果一件事连续做了三次，还没有反馈和结果，就不做了，在国际关系里这叫“对等原则”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件中，网红大V集体沉默</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/kols-keep-silent-to-xuzhou-crime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一向活跃喧嚣的网红们，谁在朋友圈里装睡？点名一些大V站出来替铁链女说句人话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体给这起恶劣事件的主角标题叫“&lt;strong&gt;徐州8子铁链母亲&lt;/strong&gt;”，把人当做生育和原始性欲的工具，没有人道对待，用铁链锁住，叫“性奴”更贴切本质。将妈妈两个字和性奴并在一起的视觉冲击力太强，叫妈妈是天大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因这起事件，一些脑残亲友在朋友圈只管挣钱享乐晒幸福，我把它们就给删掉了，这起事件可能是社会改良的重大转折点，每个人都有责任参与并重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天忍不住发第二篇，谈一下我们周围朋友圈认识的人，谁在说话，谁没说话，为什么不说话？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;曾经受过伤，不敢直视罪恶的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：发一些美好的食物、风景、读书心得体会，做人的道理，少不了儒释道的经典注释的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识几个这样的朋友，过去几年因为家庭变故，事业落败，感情受挫等等不如意顺利，造成了心理影音，社会丑恶现象不再往心理去，这么大的事件和动静，他们肯定也看到了，但是嘴上不说，也不表现出来，其实他们心理一直都很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;别人的事和他们无关的完全享乐者没心没肺，物质享受。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;朋友圈表现形态：只发吃喝玩享乐，抖小机灵自夸的内容，显示丰盛的物质生活和精神世界，或许真滴相信世界是美好的，或自欺欺人地假装岁月静好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两个有机农业圈的10年老朋友，也是我一直都敬仰的老师，在帝都有几套房，红二代军队高干家庭背景，农业界名人，江苏省会有户口，等诸多上层社会和有钱人的身份，如果站出来说句话，一定会增加一股强大的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信她们看不到这起事件，为何她们不吭声？我理解不了。她们的朋友圈里过去一个月的内容，只有自私自利，让我看到一个虚假的朋友圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去那些年认识的人是假的，我得反思自己的能力缺陷，该改进如何识别人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若上面提到的都是小人物，无论其家庭背景，个人没什么社会影响力，那网红明星大V们呢？很多大V 不敢说话，无视罪恶即无社会责任，就只能靠众多没什么社会影响力的小众个体，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;点名大v出来说话&#34;&gt;点名大V出来说话&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这个年代，只有大V有影响力，大V不说话，谁能说得上话呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;李子柒说话了吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;李子柒说话了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;李子柒是拍默片为主，本来就不多话，但是这件事不站出来说几句，这就太过分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最该站出来说话的是李子柒，女孩，四川人，农村的，她身边应该不少被拐卖的同龄人，隔着3-50公里范围大概率是有这些案例的，四川女孩漂亮，因此人贩子都盯上了，四川是拐卖灾区里的重灾区，案例最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止到2022.2.21日，尚未看到李子柒公开站出来说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话？是不敢？不想？还是别的原因？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她预先得到相关方面的警告，欲言又止？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或她说了，被删除屏蔽？按照她的影响力，即使被删也应该很快能让众多粉丝截屏保留下来，并转载分享出来，不存在被彻底禁言的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有她直接联系方式，无法采访她的想法，也看不到她个人朋友圈是否有在讲这些话题。如果能看到她朋友圈的网友们，麻烦给些截图，我们想知道她这段时间既不拍美美的视频，又不出来说话，她到底在干嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都希望她能站出来说话，如果她不说，我们应该给她的媒体号下方留言督促她，100万日活UV中如果只有10个人给她发提示，不到1%的概率太低，她可能会忽略掉，如果有1万个人提示，她应该无法推脱了，&lt;strong&gt;大V受到粉丝的监督，这是作为粉丝应尽的责任和天职&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试题：突破历史记录的热度，事件营销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将各种KOL和网红排序，挨个点名谈话，不出面的名人由网友帮他们开口讲，强制表达意见，明星逼捐一个道理，逼讲话表态，遇事见人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以此类推，找找其他大V，按照以下排名：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一-按区域找云贵川&#34;&gt;&lt;strong&gt;一. 按区域找：云贵川&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我查阅了一下川籍的朋友圈，很遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云贵川是人口拐卖的重灾区，这三个地区的大V有哪些？云贵川的很多大V必须首先站出来说话，不分行业，只要是这三个地区籍贯，或生活在这些区域的都算；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查找大V的方法，主要有以下几个渠道：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自媒体：如新浪微博、微信公众号、订阅号、今日头条等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他媒体：网络百科，新闻，电视，报纸等常规渠道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实体部门：行政区域内有实力的企业家、公益组织、科研院校、政府事业部门、其他有影响力的民间个人等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;可以根据他们的粉丝量，网络搜索的热度指数，在媒体上的曝光量来排名，这里我们选一个重要指标，粉丝量≥10万的都算大V，他们讲的话都有相当的受众影响力的，按粉丝量从高到低排序，就选他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我不怎么玩国内自媒体，不熟悉这些渠道，有了解的网友可以提供线索，我补充进来；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二-按行业找公益法律媒体电商-&#34;&gt;&lt;strong&gt;二. 按行业找：公益/法律/媒体/电商 ……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在全中国和全世界范围找大V出来说话，根据与事件相关性的程度分行业排名，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公益组织：妇女儿童权益保护、三农（农业、农村、农民），残疾人保护；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法律圈：罗翔谈过不可思议的法律，拐卖妇女值20只癞蛤蟆，还不如一直鹦鹉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明星：大嘴巴敢说话的人，金星；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体：各种自媒体、官办媒体、明星、网红、社会名人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科研院校：研究以上相关问题的社科类大学和智库；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工商金融业：宣称有企业社会责任的知名企业家、老板、电商圈，金融圈，抵制徐州产地的商品和当地的卖家，上市公司和地方国债等金融产品已经被抵制了，但是还不够，整个徐州全社会都可能要被抵制了，理由是当地的大部分人都在窝藏包庇纵容犯罪，在法理上与犯罪分子同罪，当地几乎没有无辜的人。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 按身份找：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;红三代：首位红三代出来讲话，叶剑英孙女叶静&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女人、男人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;人群画像标签分类&#34;&gt;人群画像&lt;strong&gt;标签分类&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大体三种人群画像，支持-
漠视
-反对。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;大一统的割裂&#34;&gt;大一统的割裂&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;创造大一统的虚幻民族情感，目的是为了集权，集中力量办大事（攻击敌方），实际是不存在的，当你挂上中国人身份标签并引以自豪的时候，只要离开你的出生地方圆几公里，到了另外一个乡镇就不会因你的身份标签而给予同等对待，尤其是乡下人去了城市，其他地方的人去了北京上海，北京上海会给你当地的待遇吗？你不可能说我是中国人，你应该给北京上海的待遇，因为那都是中国的底盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家肯定是认为你疯了，他们只认识北京上海的身份标签，你拿不出身份证和户口本，自然你就不被认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候统一的中国人身份有用吗？实际是割裂的，每个地方都是一个情况，教育医疗社保和薪资福利都是差别对待的，既然是割裂的，那就彻底让他们割裂好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试问，作为云南四川人，当你不能享有北京上海的同等国民待遇，那就算了，但是你可以享有云南四川的国民待遇，那也可以，好好维护这个赋予和保护你权益的地方就可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当其他云南四川人被欺压拐卖到其他地方，你们作为命运共同体，你应该有天职责任去帮助那些弱势的同乡们，如果被拐卖到徐州，那就找江苏，如果拐卖到郓城，那就找山东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从历史记录来看，外地公安是有破案并到江苏山东河南去解救被拐卖的妇女儿童，但是无一例外被整村的人围攻打回去，而且当地公安不会配合，作为公安和政府不可能要求他们说“都是地方政府和公安战线的，你就帮帮吧”，人家帮的是当地，不会帮你外地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方实质就是一个独立的小国家，有复杂社会关系和盘根错节的利益网，外地人不仅仅享受不了当地的同等待遇，甚至就是敌对国的战俘和奴隶对待，被铁链锁的云贵川妇女不就是充当性奴隶吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不要讲，我们都是中国人怎么了，他们只认是不是江苏人和山东人，他们不认中国人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何成功解救人质&#34;&gt;&lt;strong&gt;如何成功解救人质？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;唯一的办法是云贵川派出当地的特警和特种部队，至少是电影战狼那种级别的狠角色，开到豫鲁苏当地去，佛挡杀佛神挡杀神，别说当地村民阻挠，当地一般的公安警察也不是对手，这是成功的唯一可能性办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有调用国家暴力机器去武力讨伐才可能，云贵川有数万人口被拐卖囚禁虐待，这么多被牺牲的人口，放在过去不亚于一场国家之间的战争掳掠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要通过政府、司法机关和检察院，让律师和那些文职人员去沟通讲道理，统统没有用。对方使用武力囚禁被拐卖的人，并威胁所有来解救的人，必须是对等的办法才可能解救。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>徐州铁链女事件与我有关</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/xuzhou-crime-is-my-blame-and-sin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;徐州铁链女事件，和我有很大关系！预见海外排华，华人将无立锥之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是新年，本该喜气洋洋的，但是近来网络上涌现的这些黑暗罪恶的事件，不得不引起公众的愤怒和集体讨伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐州狗链8孩性奴让“徐州”恶名传遍全世界，我也受到波及，周围有老外问我，是不是从那里来的，因为我的中文姓氏是徐，他们有人叫我XU，我觉得自己被黑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上很多国家发生过排华，我不能逃出一个坑，再跳进另外一个坑，看着海外那么多无脑中国人在疯狂造作的趋势，担心迟早在我居住的社区也会发生排华，难以预料将来会发生什么，我得把自己无辜背负的恶名给除掉才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经逃离那片地方，本来极不想再看墙内负面事件，多如牛毛看不完，且影响心情，耽误时间。但此事牵连到我，不得不发声。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雪崩的时候，有一片雪花是无辜的吗？没有。。。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，我们得做点什么啊！希望网友集合众人之力通过媒体改变一些社会现状，就看各位过客是否会积极传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查看维基百科，“&lt;strong&gt;徐州先后获得全国文明城市、联合国人居荣誉奖等称号&lt;/strong&gt;”，下面最近添加了一条更新介绍“&lt;strong&gt;人口贩卖&lt;/strong&gt;”，鲜明对比，多么刺眼。这联合国等一些大型国际公益组织也早已变成乌合之众的集体了，谁给钱就把牌坊给谁立，领着一帮流氓和贫穷落后的国家，难怪一些文明和发达国家自己搞小组织，不愿在联合国里混呢，大家千万不要高看国际组织一眼，以为会说外语就高大上，就多了不起，很多国家老外的素质也一样是很低劣的，有机会再发一篇，介绍我接触那些国际组织和海外经历的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事确实与我有关，几年前我还看过族谱，我们家来源于江苏泗洪，更早可以追溯到大约3000年前，祖先大概是徐国的后代，祖籍是“徐州”人，我肯定不想承认这个事实。说一句中国的坏话都要被人责骂攻击，更何况被精准定位到这个小地方，谁愿意背着这个恶名呢？谁家姑娘敢嫁给我？谁敢跟我合作共事？可能还认为我是SM虐待狂，包括还有杀狗吃肉，因为这是徐州当地普遍的民间风俗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;删亲友圈&#34;&gt;&lt;strong&gt;删亲友圈&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;微信里2年没说话了，朋友们，我忍不住翻回墙内，在朋友圈转发：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信用得少，更少看简体中文资讯，虚假错误和负能量信息太多，朋友圈屏蔽和禁言已两年，看到这种大面积的恶劣禽兽事件，节日的氛围瞬间都没了，别管过不过年的，云贵川的很多朋友给人印象都蛮好，对别人的苦难感同身受。官方调查通报里有数万四川女孩被贩卖，痛心！为四川人转起 【最新官方通报】
1，仍然没有查清该女子的身世，身世经历里可能存在严重犯罪行为。
2，仍然没有查清患病的时间和原因。
3，仍然没有查清八个孩子是不是同一个父亲。
4，仍然没有对受虐待、受伤害的违法行为立案侦办。
5，对失职的国家工作人员是否应该查处，没有任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&#34;&gt;https://mp.weixin.qq.com/s/zYg4AkEkjWItJjFsme1q8w&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很快看到。。。。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个亲戚（亲舅舅）留言：坏人毕竟还是少数，负面的新闻也只是少数，这些该由警察去管，老百姓无能为力，还有那么多正面的新闻去看看，乐呵乐呵，不挺好吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;开口即暴露本性，吃人血馒头当中药治病般麻木如此，当即将其删号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;韭菜的特征标签&#34;&gt;韭菜的特征标签&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;该事件撼动了很多人，让这个本该欢乐祥和的节日添了一份巨大的悲伤，当然这个事件也对很多人丝毫不产生负面影响，照常吃喝玩乐享受是你个人权利，自己偷偷乐呵乐呵就完了，就不要公开秀智商，也让别人和你一样傻乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候对他的印象是聪明，岁月是把杀猪刀，把他脑子和心给砍掉一大块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%201.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Untitled&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;%E5%BE%90%E5%B7%9E%E4%BA%8B%E4%BB%B61%EF%BC%9A%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E5%85%B3%E7%B3%BB%EF%BC%81%E9%A2%84%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%96%E6%8E%92%E5%8D%8E%EF%BC%8C%E5%B0%86%E6%97%A0%E7%AB%8B%E9%94%A5%E4%B9%8B%E5%9C%B0%E3%80%82%20608fd6f835434ac2b56d825e605b6c3b/Untitled%202.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他本质上和徐州8孩的爹是一样的，都是为了传宗接代，他前妻仅仅因为不能生育就被休掉，现实的狗血般的家庭矛盾比电视上肥皂剧演得好，再娶妻生子欢天喜地，&lt;strong&gt;韭菜也望子成龙，意淫帝王梦&lt;/strong&gt;（微信头像穿龙袍的是他儿子）。迷恋中医大保健，学佛修行能达到这样的觉悟和境界，怎么不早点上天呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次徐州事件，我看下亲友圈，没一个转发的，他们继续岁月静好，秀化妆品、晒美食和娃儿，自夸地抖一下小机灵，和央媒保持高度一致的美好幸福生活，过自己的欢乐祥和年，徐州？什么鬼地方？那都是人家的瓦上霜和门前雪，和他们不相干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都用上智能手机了，看朋友圈分享的动态，就清楚了每个人的特征标签（用户画像），网络流行词称其为&lt;strong&gt;韭菜&lt;/strong&gt;，我们根本不可能有共同话题，总结为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;韭菜身份的共同特征标签：生态农业、中医、宗教、传统文化、爱国、读经典、孝顺&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;真不要侮辱这些词了，我本来都很喜欢这些褒义词，曾参与进去干了不少工作，却看到，到了他们那里统统都变成贬义词，以后只要遇到这类标签的人，都避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愚昧扭曲的三观教育&#34;&gt;愚昧扭曲的三观教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们从小就被家长和老人教育，不要去管别人的闲事，信佛心善的人会叹息一声表示同情，其他人连叹息声都没有的，即使发生在身边的事，都不会吭声，更不会管公共事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村里有吵架打老婆的，也逐渐很少有人去劝解，人们变得越来越自私狭隘，灾难没有降到自己头上，没心没肺地活着，甚至看到别人的悲剧还幸灾乐祸起来，庆幸自己过得还不错，用他们的老话叫“比上不足，比下有余”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从思维方式的底层逻辑上看，亲友们的三观和吃徐州人血馒头的那些人有什么区别？完全一样的。我们很多人从小到大最厌恶佛教的原因是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人们经常用扭曲的佛教理论和人生哲学教导我们“&lt;strong&gt;这辈子遭的罪，是上辈子积的孽债，得还了&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;徐州案例是通过拐卖牺牲女性换取一个村庄和家族的延续，包括官方和拐卖者尽管极力回避或遮遮掩掩，至少会公开承认那是不合法的，而在我老家乡村社会居然有升级版的论调，将罪恶完全合法化并变成普世价值观了，也就是这个理论适用于任何人，包括其他被害者和自己，老人实际是义正言辞地告诉你，当任何不公义和侵害落到你身上时，得忍耐不要反抗和逃避责任，因为“&lt;strong&gt;还债是你的义务&lt;/strong&gt;”，多么冠冕堂皇的理由啊！这完全符合罪犯和统治者的胃口，看到居然有主动送上门的这么理想的猎物，魔鬼在地狱里发出最暴烈狂妄的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下我们从小到大的周围熟悉的故事，能清晰地看出各种毫不相干的不同事件的相互关联的线索：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;持续不断的各种社会悲剧的源头，在于有强大的群众基础和恶俗文化土壤 - 乌合之众/平庸之恶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很多城里人和老外没去过农村，向往李子柒式的田园，真在农村生活过就不会说民风淳朴了，我是农村出来的，从事三农（农业、农村、农民）发展的公益项目和农产品电商10年，去过无数的农村，接触无数的农民及其后代，我从来没觉得农民是淳朴的，不能将农民普遍缺乏文化教育不善表达和老实木讷等同于淳朴来理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那少数心善的农民，如果不信鬼神，也不懦弱无能，再看他们有多少会面目粗暴狰狞如野兽，这个数量比例多得吓人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;吃艹&#34;&gt;&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我这些亲戚80年代离开农村，在一线大城市打拼30多年，每家都赚到价值数百万的1-2套房，都21世纪的今天，按理说他们的生活早已现代化，但他们最多的话题依然是“你吃了吗？找老婆了吗？”，直白问也就是“你进食，交配了吗？”，在此简称为“&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;”。包括在阿里和网易工作时遇到的同事，很多20-30岁的年轻人最多话题也是吃艹，除此之外没有什么经常好聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些抱着电脑喝着咖啡看起来衣冠楚楚享有高福利的社会精英，也是已经富裕和正在富裕的中产阶层，实际他们的灵魂深处还停留在原始社会野蛮人阶段，因为，从日常念叨最多的口号显示，他们的人生最重要的目标是“吃艹”，表现出深入骨髓的饥渴，是祖上18代穷怕了的穷鬼转世么？或是精神退化成了蠕虫？只为满足上面和下面一个口子的需求。为什么脑子里始终只看重生物原始本能的东西？为什么长期停留在马斯洛需求最底层？我理解不了这种现象，只能看作是&lt;strong&gt;极端的精神贫穷&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我就不愿意去这些亲戚家，在他们家门口还没进门，透过门窗就能闻到一股发霉腐烂气味，那时候年龄小，理解不了很多事，但一直对那些人都有说不出的一种厌恶，害得我好多年对&lt;strong&gt;吃艹&lt;/strong&gt;都没兴趣的，后来真滴吃了几年艹，过年时面对一桌子好菜，一点肉都不沾的，随着阅历增长，逐渐找到反胃的原因，是因为他们最喜欢自告奋勇用反智商的说辞教你怎么做人做事，他们的话把我恶心到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有特别喜欢吃艹话题的，例如那个亲戚兄弟的几个孩子，从小就喜欢和大人聚在一起打牌听村里鸡毛蒜皮八卦的，他们家经济条件算是比较好的，把户口都迁到当地市区或上海，但是后来这些孩子果然没一个长好的，都是初中没毕业就辍学，男孩打游戏赌博混黑道抢劫，因囚禁他人犯罪被劳教几年，女孩（未成年）堕胎和未婚生育，居然被他们家接收把那野孩子养大，他们是虔诚的佛教徒，佛是慈善的，给了柔软心肠，但是没给聪明脑子，并终结于懦弱性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;血缘关系大概率只能遗传智商和恶俗，不能带来个人发展和阶层升迁&lt;/strong&gt;，所以这几个90后的孩子从他们父辈那里继承了混乱的人生，与经济能力无关，同样地可能继续遗传给下一代，3代人的历史跨度很长大约是100年，100年改不了一个家族的命运，可悲可叹吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想和他们一样，所以从小就想远离。。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;恐吓强制&#34;&gt;恐吓&amp;amp;强制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;拐卖人口确有其事，只是我老家还不算特别偏僻落后，所以当地很少有这种现象，但是经常听大人训斥小孩“&lt;strong&gt;再不听话，叫人贩子来，把你带走&lt;/strong&gt;”，3岁哇哇哭的小孩马上就静音了，可见从小孩到老人都知道中国大范围存在的人口拐卖的现实。总之，恐吓是家常便饭，对付小孩和各年龄段的弱者都很管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多事都是用强制的办法，譬如买房。本来很多人家在镇上有一处新房子，山上村里还有1-2处，但是他们还在不停叫我掏钱买房，如果我不听从，他们可以发动所有亲友讨伐，每个人都会攻击你“不孝顺，没有能力”，见面的眼色都不对，还有直接骂得很难听的各种脏话都有的，甚至威胁将有人打我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们会把一处房产强行安到你头上，说这是你的，从今天开始你要当家做主了？我莫名其妙啊，活那么大，从来都没发言权的，连话都说不上一句，突然怎么就让我当家做主人了呢？后来搞清楚，那意思是，你要掏钱负担装修，维持社会关系人情世故的各种费用，及其背后的一堆债务，妄图用一个不值钱的破房子把我们套牢，让我们老实听话掏钱，确实有很多年轻人上当了，父母买房子就是给你下套，不够聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还喜欢经常问“什么时候开车回家？”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆低于当地平均水平的破车回去，那就是灾难，肯定是要挨骂，还不如空手回去，所有人都会明里暗里批判你“无能，丢人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果开了一辆和其他人差不多的车回去，应该没人说你什么了吧，但是也有不少人指责你“上过大学的怎么和普通打工人一样？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果回老家开了一辆好车，你以为就好了吗？确实排面上是很充足了，所有亲戚都觉得脸上有光，但是麻烦跟着来，不停有人找你借钱，理由是“帮你家做了什么，请你吃过饭，咱之间的交情和关系……”，你们帮过我，那是多少年前小时候的事，我哪里记得？小时候过年被强制拉去吃饭，新衣服撕裂的事我肯定是记得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之只要有辆车，你就横竖里外都不是人。最后我认真权衡了一下，决定只好10里山路走回去，或者干脆不要回去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;暴力&#34;&gt;&lt;strong&gt;暴力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我从上小学刚懂事的时候开始，就没有身份认同和家庭归属感，甚至有性命安全之忧。因为不少家庭是有暴力的，农村俗话是“&lt;strong&gt;棍棒之下出孝子&lt;/strong&gt;”，很多家长还告诉老师“&lt;strong&gt;不听话就打&lt;/strong&gt;”，如果小孩子发生矛盾冲突，家长会&lt;strong&gt;打自己家孩子&lt;/strong&gt;作为警告，这是当地普遍的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以徐州铁链囚禁，是有人民群众的广泛案例和风俗文化基础的，没人觉得这不正常，至于违法犯罪？甚至根本都没那概念的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现很多人的共同特征和普遍规律，都是欺压弱小的表现：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司“内讧”，政党“内斗”，“家暴”的本质是一样的，“暴力只敢给自家人用，不敢对外”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在12岁之前的每周甚至每天，我亲眼所见家长和老师打孩子的事件在身边周围发生，有些小同学留下后遗症，小孩子之间相互打架也很常见，也见过用绳子把人捆绑和拴起来的事件很多次。后来还有朋友说她小时候被用绳子捆着吊打，没听错是女孩，来自更偏远落后地区，这样比较起来，我们小时候经历的根本不算什么事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我从小就知道乖巧听话，挨打算少的，许多人长大后的性格就很激烈，积极参与公共事件，这都是受过去经历的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候过年还有几次给我留下心理阴影，去亲戚家路过一些村子，有几户人家非要拉我进去吃饭，在拉扯中把新衣服给撕裂了，90年代初期，只有过年才买一次新衣服，这够招人恨的吧！甚至力气壮的把人扛进他们家，也就是强制&lt;strong&gt;你今天必须吃，否则就不放你走&lt;/strong&gt;，这种现象见过吧，不少当地人都遇到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为什么要这么干？因农村需要互相帮助的，方便以后好办事，尤其是家里有村干部的，更得要巴结，最好办法就是送礼吃饭。强制建立违背意志的关系，这和强奸有什么区别？很多农民就是这样粗蛮的本性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>他们为什么不快乐？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各位兄弟们好，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经交流有几个月了，希望通过这些对话，能增进我对JW的庞大体系的了解，由于我们之间语言和文化的差异，可能很多问题没有讲清楚，因此我更习惯用文档（写信）交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是实用功利主义者，没有实际行动和成效的话，则不想轻易说，大多数时候“帮助别人”可能是一句空洞的口号。我想应该先帮助自己改变处境，让自己实力增长更强大，然后才可能帮助别人。我也不喜欢一直不停地学习，相比口头的言辞，我更喜欢行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以亲身经历为例，我现在的工作是没有挑战的，整天听周围传统的中国小商人说着愚蠢的废话和假话，觉得生活无聊至极。JW的兄弟姊妹经常说“帮助别人”，请问对于我这种情况，你们怎么帮助？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;旅舍&#34;&gt;旅舍&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我目前住在办公室楼下的青年旅舍里，这样节省了上下班的路程，避免了堵车的问题，我有充足的时间每天定时跑步锻炼身体，以及看一些和工作无关的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢青年旅舍，有种住大学集体宿舍的感觉，和很多来自不同国家地区的年轻人在一起交谈，感觉永远保持年轻心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，要做好心理准备，那里会碰到各种奇怪的人，以及如何与他们打交道和相处？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;闹钟&#34;&gt;闹钟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;隔壁有个伙计每天凌晨1-2点睡觉，他的闹钟每天早上从6:00开始，每间隔10分钟大声地响一次，他都每次按停闹钟，然后倒头继续睡，这样至少按停约10次，然后大约在7:30-8:00终于很不情愿地起床了，这将近2个小时如何能安睡好？也不考虑打扰其他人的休息？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能想早起，但是缺乏毅力，闹钟却帮助训练出了懦夫，我不能理解这种行为，这是一种心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常人的行为是，听到闹钟响就马上起床，要么彻底关闭闹钟，好好睡个觉，让身心得到彻底放松地休息，我们可以原谅自己偶尔偷懒不起床，这是很正常的，但是持续定闹钟并偷懒就是心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不说话&#34;&gt;不说话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆的厨房和公共活动空间是社交场所，总是充满年轻人欢乐的氛围，但是与这个小社区不搭调的人也是有的。另一个房间有个女生，从未见她笑过或与其他人交谈过，总是略微低着头，表情严肃，目光专注，有两次我们经过她身边打招呼，她不抬头也不吭声。我问其他人怎么回事，没人能说得清她的情况，总之不要打扰人家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜如果上厕所，配着旅馆幽暗的灯光，以及卫生间潮湿发霉的气味，在空旷的走廊里遇到她，你会觉得毛骨悚然，因为很容易联想到恐怖片里的那些被谋杀冤死的女孩，形象太相似，好在我几乎不会做噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想知道邻居都是些什么人？会突然发生什么不可预测的事情吗？这是对未知的某种隐忧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;歧视&#34;&gt;歧视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公共空间里不总是欢乐的，总有些冲突，当地的一个乌克兰小伙显得很不友好，总是当众羞辱和威胁几个外来人，包括一个以色列人和几个土耳其人，如果外来人没有低调谦虚，态度稍微强硬一点，有可能要打架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指责的理由不外乎是他们把公共设备设施弄脏了等等，确实说得没错，他们可能以前没有在家经常做饭或料理家务，使用厨房、厕所的时候，总是会留下一些问题把柄，例如洗碗的水放多了、桌子没擦干净、炒锅烧黑了，把灶台弄得一团糟等等。与其他人如何共处同一个屋檐下？这是个普遍的问题，有多少人进入社会之前接受过这样的培训练习呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们受到歧视和排挤，我在中间可以做一些关系平衡和调节，和我一起生活小段时间，希望能减少类似问题，很少人能轻易对我干的活挑出毛病，因为我10岁之前就住学校，生活独立自理，我知道怎么应对各种复杂刁钻的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;管理&#34;&gt;管理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;旅馆老板是一个身材匀称的中年女主人，她可能比较喜欢漂亮的东西，整个旅馆装修风格看着挺美观的，但是她忽略了功能性设计和人事管理，所以这个旅馆就是好看，但是住着并不舒服和便捷，她每天要花大量时间和体力劳动做清洁和维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做过产品原型设计和标准制度管理，做任何事都讲究 &lt;strong&gt;质量（安全、效率、健康、舒适、环境友好）QUALITY(Safety, Efficiency, Health, Comfort, Eco-kindness)&lt;/strong&gt; ，我有信心可以设计&lt;strong&gt;更清洁、成本更低、用户体验更好&lt;/strong&gt;的旅馆，如果她愿意采纳我的改进建议，我非常乐意合作，免费服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把这个想法和几个住在这个旅馆的人讲，他们表现不屑，好像与其无关，而一个意大利姑娘则直言不讳地表示，她根本不相信旅馆女主人会改进这里的环境，乌克兰人习惯了这种工作方式，他们不会想到如何节省工作时间和减少体力劳动的强度，大多数人的思维是刻板僵化的，他们只会按照主流社会既定的模式运作终生，没有住在这里的人想长治久安，大家都是过客，待一段时间就走了，不必要提什么改进办法建议之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听到这样的反馈，我感觉好遗憾啊，大多数人对自己的生存环境的改进是没有信心的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;衣食住行医疗教育是人类的基本需求，住宿是刚需之一，每个人都需要，好的生存环境能培养善良美好和更有创造力的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以我想先解决自己的住宿问题，如果找不到合适的旅馆，我希望找几个伙伴合作租个大房子，一起来制定功能布局，将空间设计为符合Bible的各种主题，制定连锁旅舍的标准管理，一个高质量住宿空间样本，逐渐在不同地区复制和扩大规模，招募更多的人来工作，接待更多的人住宿，全部的员工和住客都按照JW教导的标准来培训和服务，为社会提供更好的产品和服务，而且能赚钱，有什么不好的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这个标准住宿空间的探索失败了也没关系，至少我解决了自己和身边少数几个朋友的住宿问题，这个住宿费无论如何都是少不了的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络社区和工具&#34;&gt;网络社区和工具&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为以上的各种经历，让我们看到社会里充满了不能进步的人、不可理解和怪异的人，可能都是有心理障碍所致。如果他们没有能力自己走出困境，而且遇不到合适的人帮助，很有可能这个人就此报废了，这非常遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商业社会里的大多数职业以赚钱为第一目的，所以作为患者会感觉心理咨询师和医生们是冷冰冰的，他们像机器一样工作，治疗效果可不好说。如果遇到有技术和学历认证的医生还好，更糟的是网络上和现实社会中充满了虚假的医生和医药，很多患者因此被诈骗钱财和感情，让情况变得更雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;医疗和教育是社会基础设施，应宁缺毋滥，优质且免费，不因贫穷富裕而差别对待。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果是经过JW培训过的心理咨询师和医生，那就完全不同了，对人和动物会充满温暖关怀，暂且不说他们的医疗专业能力，患者会因为积极的情绪感动，而完全依靠自身免疫力自愈康复，我完全相信精神力量可以战胜大多病痛，非商业医疗效果更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而同时，我们善良的JW布道者们，目前通过随机的方式在生活中向各种人传播上帝的话，但大多数人是不会听的，这不是浪费布道者的生命吗？Preacher Lives Matter 布道者的命也是命，既然是众生平等，请问，为什么要他们为那些根本不可能改进的人做无谓的牺牲？这是对布道者生命的不负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我支持将有限的生命和资源奉献给真正需要的人，在广阔浩渺的人海中找出有各种问题咨询需求的网友，有方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;基于facebook，instagram等社交媒体平台开发心理咨询的应用，在其庞大的用户中筛选出一些能明显意识到自己的问题并有强烈意愿改变的人；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;先根据问题分类通过聊天机器人自动筛选，然后心理和生理专家进行咨询，最后介绍给就近分布的JW成员，为其提供1：1的专人对接辅助的咨询服务，这样效果会不好么？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我有一些少数能聊得来的伙伴，由于IT技术开发的职业关系，他们大多性格内向不善言辞，我们都觉得世界混乱生活无聊，浑身充满力量却没有伸展四肢的空间。如果忽视他们的存在，就是浪费人才。于是，我再次不安分地想做点什么有意思的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多好用的工具和数据可能已经是现成的，需要将其重新组合、优化和增强，MVP最小可用产品和Low‑code development 低代码开发成为趋势，技术开发不必要投入太多 &lt;strong&gt;Reinventing the wheel 重复造轮子&lt;/strong&gt; (我听懂了Artem说的这个词)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信息时代的加持下，我们做任何行业，如果都采用软件开发者的一些组织管理方法，效率将倍增，掌握这些技能，会让每个团队成员都身价百万，这些关键词会让很多人感兴趣的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开源、分布式社区、远程工作、OKR、极客 open source, distributed communities, remote work, OKR, geeks&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果没有相当好的技术辅助，我们不可能跑赢那些作恶的人（犹如圣经里说的假先知和索多玛城的人），他们的受众规模庞大，扩张速度极快，且对人们有很强的蛊惑力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;移民&#34;&gt;移民&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我希望公共的生活环境能得到改善，若无法改进我的生存环境，剩下唯一的路就是移民到更发达国家去，毕竟只有在全世界排名前20%的发达国家里，文明人的概率会更高一些，我已经在办理签证程序中，这是迟早的事，我也经常奉劝朋友们都移民吧，这是人生发展的必定方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我们在发达社会充实了自己的能力后，再回到这个落后的社会里创造事业和牺牲奉献，现在还不行，我们很多人尚处于幼嫩小苗的阶段，等长成参天大树成才后可以干大事，才能遮天蔽日和抵挡狂风暴雨，我们不能在恶劣的生存环境中，让自己在弱小的时候就提前夭折，请量力而为。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>高效社交</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/efficient-social-interaction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每天有无数人在网上为无意义的话题浪费大量时间聊天，同时为互联网公司贡献巨额利润。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢写关于身边人的故事，我从不会在未经允许的情况下公开他人的隐私，也不會在未經了解對方背景的情況下輕易當面發表觀點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為說真话可能会让一些人感到被冒犯，為了應對複雜的社交場景和思維頑固不化的人類，所以開發一款聊天機器人bot是非常有趣且有必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特別想要帮助周围的人，让世界变得更美好，有句古老的格言和谚语是这样说的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;良药苦口利于病，忠言逆耳利于行&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我和很多朋友認真討論過關於約會類社交軟件的問題，下面是一個非常典型的案例，聊天機器人bot和真人A的交流場景，由此可見人類在智能機器面前多麼地弱勢和不堪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;典型案例&#34;&gt;典型案例&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有多少人在聊天軟件上浪费时间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下面一个日常常见的在线对话为例：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;网友A：嗨，很高兴认识你。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我希望我们可以交换博客和简历链接，以便更好地了解彼此。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：不，我没有写博客。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：&lt;strong&gt;博客和简历可以节省你结交新朋友的时间，你可以在15分钟内最大程度地了解他们，包括他们重要的经历、教育背景、职业、兴趣、习惯和喜欢的话题，他们对世界的洞察力，人生观和价值观等等。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：也许吧，但我喜欢交流。我喜欢直接了解别人，直接和他们沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：是的，请了解一下近期的科技进步，&lt;strong&gt;未来会有更多的机器人和你对话，我很肯定，在你和某人见面之前，你可能会和一个人工智能机器人聊几个小时。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我并不否认你说的。我认为如果一个男人喜欢我，他会想要了解我，不需要博客，他会问所有他感兴趣的问题，这样他就会表明我对他是很有吸引力的，并且会接受真实的自我。我不想重塑自己。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：&lt;strong&gt;如果有一百多个机器人和你聊天，你如何在其中找到你真正的人类爱人？你认为会是真的吗？会有人仅仅因为一些照片和约会网站上几句话的描述就爱上你吗？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我会开始和这个人交流，如果他不想进行视频交流，那么一切都会很清楚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：你通过视频聊天来过滤垃圾信息很聪明，但是你可能已经在这个人身上浪费了很多小时，才走到这一步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我能理解你。你越深入了解，如果你想看看真正的我，你可以去我的Instagram。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我只是想帮助人们在这个时代生活得更好，避免诈骗和垃圾信息。特别是帮助女孩如何保护自己，节省时间和宝贵的生命。这是一项有意义的工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：好吧，因为我以为你喜欢我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：是的，当他们是陌生人的时候，我喜欢每个人，如果你和他们交朋友并走得更近，了解更多关于他们的坏脾气和习惯，那么你就会对他们失去兴趣，对吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：这是Tinder，人们在这里绝对不是在找朋友。如果你不喜欢我，不把我当女孩看，那我觉得沟通没有意义。我不相信男女之间有纯友谊。你相信爱情吗？还是你打算一辈子单身？晚安。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：嗨，早上好。是的，我不知道如何描述爱情和友谊之间的区别。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：一个模棱两可的回答，没有回答我的任何问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我认为我们的思维模式不同，我应该更理性一些。&lt;strong&gt;如果我不了解你，那我怎么能爱你呢？仅仅是因为你Instagram上那些夸张炫目的照片，肤浅和推销式的口号吗？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网友A：我不是在说我自己，而是在说普遍情况。你从一开始就很理性。这里的关键是欲望。你想了解这个人吗？我不认为你可以提前了解一切。例如，我的生活是不可预测的，因此它很有趣。但看起来我试图说服你接受一些你不想或不接受的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機器人bot：我不明白你的意思，抱歉。了解一个人的最佳方式是通过他们写作的有深度思考和足够丰富的文字。没有其他更好的方法了。我没有太多时间聊天，你可能不了解真实的互联网世界，什么是机器人和诈骗技术。再见，祝你好运。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;機器人bot关闭了聊天框，再也不想和这种頭腦簡單的人類说话了，整个过程至少花费了大约 30 分钟。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我退出了大部分社交媒体应用程序，那是一个个甜蜜陷阱、骗局或欺诈，没有人真的想在那里建立认真的关系。他们并不互相了解，但在合作、约会或见面之前，他们会浪费整整一天甚至几年的时间聊天，但最终却得到糟糕的结果或一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我不接受低效率的社交方式，无论是线上还是线下，我只和那些主要展示其背景信息的人交流，形式可能是简历和博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你知道如何写一份好的简历，那么你就会遇到对的人，并获得更好的机会，因为这是一种认真对待生活和事业的态度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用圣经学习外语</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-jehovah-witness-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;给耶和华见证人教会信徒的信 1&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;使用圣经学习外语&#34;&gt;使用圣经学习外语&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我在乌克兰基辅看牙医的那天，一个老奶奶在诊所门口流利地用中文和我打招呼，并表示希望和我练习中文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真是令人惊讶，因为这是我第一次遇到一个能说我的母语的陌生人，然后我们互相添加了即时通讯，她介绍自己叫Lily莉莉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参加了他们一个聊天群组，认识了一些非常友善的朋友，然后我发现他们在线学习中文的教材是圣经，这又是我第一次看到这种情况，他们一定是非常聪明的人，能够同时实现四个目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学习圣经，学习外语，帮助他人，帮助自己&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们属于一个新的基督教会 - &lt;a href=&#34;https://www.jw.org/en/&#34;&gt;耶和华见证人&lt;/a&gt;，这也是我第一次听说，该教会网站有超过一千种语言版本，这是我目前见过的最先进的web app网页应用程序，再次让我震惊的是，他们甚至有福州方言（福州方言），很多中国方言对我来说更学习外语一样难。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会企业&#34;&gt;社会企业&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;日期：2021年11月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会企业可以帮助大多数人，而商业企业失去了功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;周围的朋友&#34;&gt;周围的朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已经在乌克兰生活了五个月，认识了一些周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;阿莉丝：25岁的女孩，主修一些电脑程式，知道如何开发游戏和网页应用程式，不知道如何独立找到合适的工作，仍然与父母住在一起。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;凯西：30岁的男孩，主修平面设计，知道如何使用Adobe套件画图。他非常喜爱化妆品和衣服，但无法负担美丽的物质生活，通过约会应用程式陷入复杂的女性关系陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;露西：35岁的女孩，是一个单亲妈妈，有一个2岁的女儿，主修政治和法学，希望能再次完成她的博士学位，但现在她必须等到女儿三年后上幼儿园。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;沙夏：40岁的男孩，主修商业管理，希望环游世界，但每天应该照顾他的大家庭和许多可爱的狗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上所有的朋友都感到沮丧，在现实世界的生活中没有时间、梦想或愿景。我知道还有更多人因为无聊的生活和工作处于更糟糕的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的想告诉他们：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了解决社会问题，团结我们的社会关系，我们能互相帮助吗！不必要出去找工作，我们自己就能为更多人创造生存机会。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;一个商业计划&#34;&gt;一个商业计划&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注册一个为人们提供社会援助和咨询的非政府组织。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于单亲妈妈：她们可以帮助照顾其他孩子，合作运营一些幼儿园；当然，她们可以一起住在仅供单亲妈妈联盟使用的公寓，支持她们找到新丈夫，直到她们有一个新家庭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于老人：同上单亲妈妈的例子，合作运营一些养老院；与孩子与母亲一起生活不同，所有老人可以一起住在仅供联盟成员使用的公寓。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于专业人士：无论男女，所有年轻人和老年人都需要更好的个人发展，他们将通过心理学家和企业家的适当指导，创造出对世界、生活和价值观的良好看法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;社会效果和影响&#34;&gt;社会效果和影响&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;节省年轻人的时间：孩子和老人占用了年轻人很多时间，他们应该从繁重的家务和琐碎的家庭问题中解放出来，然后获得更多的时间进行个人教育和职业发展，当然，当他们还不太老时，有更多的时间享受生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;更高质量的社会服务：在发展中国家，公共福利总是不太好，如果你想在家里好好喂养孩子和老人，你应该很富有并且有很多时间。因此，我们需要升级社会服务系统，不可能依赖政府和商业公司，尤其是当你出生在一个腐败的国家时。这唯一的方法是依赖社会企业。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在联盟中创造就业机会：政府、学校、宗教组织、公司可以通过非政府组织联盟合作，更多的年轻人将在非政府组织联盟和分支机构工作，这是一个有意义的工作，对公共福利有好处，不仅仅是为了赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;优秀案例&#34;&gt;优秀案例&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;慈济基金会&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个总部位于台湾的国际人道主义和非政府组织（NGO），拥有医疗、教育、媒体等分支机构和数百万志工和工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Tzu_Chi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为单亲妈妈提供帮助的组织和计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&#34;&gt;https://worldscholarshipforum.com/help-for-single-moms/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国际老龄联盟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;一个具有愿景的非政府组织：一个健康的老年人权利和选择都受到保护和尊重的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ifa.ngo/&#34;&gt;https://ifa.ngo/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上帝住在我内心，我向自己祈祷，永不向天上的上帝祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;行动比说话更重要，我从不认为上帝会来，直到我们首先行动并帮助自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;理性思考&#34;&gt;理性思考&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近一个兄弟和我聊天，谈到他遇到的问题，这位兄弟真是个明白人，他做出来正确的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给女友写信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的深思熟虑，我认为我们不可能结婚或建立亲密关系，因为我们完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我亲爱的阿莉莎只关心物质生活，从不问我其他问题，她的生活质量很好，想要更多，不会轻易满足。我支付更多的钱购买寿司、花、戒指和更重礼物，但她只是多了一点点快乐即转瞬即逝，所以这样的生活对我来说是无意义的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《莲师心咒日常简易修持方法》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/padmasambhava/</guid>
      <description>&lt;p&gt;听叶先生的建议，为去世的王金勇兄弟超度，为在天涯漂泊的人祈福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行 [发心]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共修前发菩提心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了尽遍法界虚空一切如母有情众生，早日脱离轮回苦海，获得圆满无上正等觉佛陀的果位，今天我们在此共修莲师心咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皈依发心(三遍)
佛陀妙法僧伽众
直至菩提我皈依
愿我所修诸功德
为利众生而成佛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四无量心(三遍)
愿一切众生具足乐及乐因；
愿一切众生永离苦及苦因；
愿一切众生不离无苦之乐
愿一切众生远离爱憎住平等舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;累积资糧七支分(三遍)
所有礼赞供养佛
请佛住世转法轮
随喜忓悔诸善根
回向众生及佛道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莲师七句祈请文(三遍)
吽 邬金净土西北隅
莲花茎莲胚蕊上
无上胜妙成就者
尊名号称莲花生
空行眷属恒围绕
我愿随尊而修行
祈请降临赐加持
咕汝贝玛悉地吽
持诵莲师心咒
嗡阿吽 班杂古鲁贝玛悉地吽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（每念诵108遍莲师心咒后，念诵1遍莲师七句祈请文）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结行 [回向]
所修功德成遍知
调伏罪业众敌怨
生老病死波涛海
愿诸有情得解脱
圆满回向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将现在、过去所做的功德，以及未来将要做的功德，犹如十方诸佛菩萨和所有传承上师所做的功德回向一般，我们也尽数将功德回向给六道一切如母有情众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿他们暂时得到人与天人的快乐和福报，种下善根，因缘福德具足，早日脱离轮回之苦，得到佛的果位。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么说都是跪着挣钱的？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/why-earn-dirty-money/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/why-earn-dirty-money/</guid>
      <description>&lt;p&gt;与叶先生的谈话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡是另一个网名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：最近又想到另一个朋友，记录在这篇日志：&lt;strong&gt;PSMD是为脑机接口准备的吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：（叶先生发过来一篇很明显的标题党文章：恐怖！连***都要控制了……，图片是华大基因的CEO尹烨，当时我还没来得及点开看，然后发现这个公众号文章很快被删除屏蔽，唉！这样的微信自媒体生态圈，即使一个心智正常的人，也逃不掉有毒信息的侵染）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：华大，关于科技滥用的争议和迷信，这个可以做一期讨论，我完整听过华大尹总在喜马拉雅上的系列讲座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：看这些并不重要。我是个藏传佛教徒，佛教徒这个圈子问题或许不比任何圈子少，因为很多人是带着问题带着病进入这个圈子的，但是，佛教徒作为内教徒，大多人还是在不断反省、实修，从而进步。科学与佛教也罢，其他也罢，我的目的是想和你探讨：去相信佛真的存在，本就是觉悟的人，从而去选择皈依，选择实修，你会从中尝到甜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：能够反思并改变的人是稀有宝贵的，我比较好奇一些实际的案例，有机会分享一下您和身边的朋友们是如何走进佛教并成为信徒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，我尚未尝到过信仰的甜头，即使坚持一些基本的职业原则，经历的也全部都是挫折和遭罪，但我一直在作死的路上继续狂奔。就像游戏里一样，我每次都快死了，然后又满血复活，继续打怪升级。有无数的案例说明，大环境让人就是连基本的生存，正常地活着都不太可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里有站着挣钱的，都是跪着挣的，都是有罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：你会怎么说，就说明你作死不了😄。即使是这样，你也先好好活着，活的滋润一些，然后再谈别的。而且，你多少有点偏激，比如你当个好的程序员，比如你做个好的国际贸易经纪人，怎么就需要跪着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：就说程序员这个职业吧，有个朋友是业内知名的技术大牛，中国和国际排名在前三位的几家互联网大公司都干过，技术资历接近封顶了，据说2020年小圈子统计，全国像他那种水平的人不超过500个，早已是年薪百万，事业和物质生活当然没得说啦，而且人品特别好，是我们崇敬的业界大哥，少有的能产生认同感的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也说到自己的一些烦恼，全部都是家庭方面的，譬如：老爸经常刷微信抖音，转发一些虚假广告和谣言信息；女儿上初中，就已经在手机上加了一堆乱七八糟的群，里面的信息即使成年人看来都觉得很恐怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有话没当面点破：这些烦恼不都是自己造成的吗？我们都在阿里干过，知道他们卖假货和流氓作风，所以我们就离职不干了；也发朋友圈抵制百度，不用他们的搜索；但是我们出来创业，还在为字节跳动（抖音）和腾讯（微信）提供技术架构服务，老爸和女儿掉进去的陷阱，不就是咱自己参与挖的坑吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是转念一想，我们这些水平的人，也就排名靠前的大公司请得起，要么就得失业了。即使自己创业单干，不也是为这些巨头的网络生态圈服务吗？怎么可能逃得掉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，这钱不就是跪着挣的么？挣再多又有何益处呢？要么就别烦恼了，钱是中性的，哪有好坏、对错、黑白之分呢？关键取决于这钱怎么用，我们把挣来的钱用于光明的事业，黑钱也是可以洗白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：无关案例、逻辑、依据、数据，当你很烦、苦闷、无助的时候，不妨静下来，念念莲师心咒，哪怕五分钟，十分钟（发来一个word文件《莲师心咒日常简易修持方法》），也可以静静地看着莲师，向莲师祈祷（发来一张图片，类似这个&lt;a href=&#34;https://www.pinterest.com/pin/290693350943236037/&#34;&gt;https://www.pinterest.com/pin/290693350943236037&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：我一定安静地看看您给的资料，感谢关心。 我现在没有多少烦恼了，只是时常为那么多人不明不白地活着，感到无奈或愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶先生：在这个浊世，你是稀有的清醒者，因为清醒，所以痛苦。你举的例子，说的是赚的钱不够干净清净，技术是为世界服务用的，有的拿来做好事，有的做坏事，只要你自己的发心或者出发点不是坏的，至少不需要跪着的心态。（发来百度链接：无量香光佛教故事，由于这个百度贴吧的页面链接已被删除，又发来另外一个页面的截图）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小匡：（你们用的工具平台都太麻烦太low了）怎么还在用百度呢，网络工具和信息来源需要升级了，有更好用的。（我的老毛病又犯了，不停批判有人还在用墙内的国产软件和平台）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;佛教bgm&#34;&gt;&lt;strong&gt;佛教BGM&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;佛经太难了，看不下去，就听音乐吧，根据前辈指导，选了这两个简单点的。祝福送给已经离世的兄弟们，也送给尚在世的人，珍惜生命，不枉费来人间一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莲师心咒：嗡啊吽，班杂咕噜，贝玛悉地吽&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/zJElmjFnp8M&#34;&gt;https://youtu.be/zJElmjFnp8M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padmasambhava Guru Rinpoche mantra: Om Ah Hum Vajra Guru Padma Siddhi Hum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;strong&gt;《莲师心咒日常简易修持方法》&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃財神心咒：嗡，佔巴拉，雜勒紮耶，唆哈&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/RnO-lS-osis&#34;&gt;https://youtu.be/RnO-lS-osis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yellow Dzambhala (Buddha of Wealth) Mantra: om, zhen ba la, cha leng cha na yeh, so ha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前听过一个版本的黄财神，声音低沉，可能是用颂钵敲出来的，配合资深修行的大喇嘛嗡嗡的咒语，像是来自宇宙的声音，非常好听，但是现在找不到了，当做BGM背景音乐特别好，人类听了千百年也没有变疯傻痴呆，有宗教信仰的人相比较是优秀和心智正常的，大可放心听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的BGM比时下一下流行乐的洗脑神曲要强多了，因为流行乐会吸掉粉丝的财，而听黄财神和莲师，据说多听听可以发财和带来好运，至少不会有什么损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tips：我见过几个老外年轻人，特别迷信颂钵对人的精神疗愈效果，于是去尼泊尔和西藏找老师傅学习敲颂钵，现在中国也越来越流行一种小资圈子叫“自然疗法”，就是用各种古老的宗教法器和不用电的乐器，都是进口货价格昂贵，有的很笨重而携带不便，尤其是华德福的小圈子特别推崇，一般人根本看不到这些稀奇古怪的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;材料收集宗教和科学&#34;&gt;&lt;strong&gt;材料收集：宗教和科学&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;佛教不是迷信吗？哪些科学家在谈佛教？葉先生推薦了2位：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘宗光 &lt;a href=&#34;https://profpoon.org/&#34;&gt;https://profpoon.org/&lt;/a&gt;
朱清時 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%B1%E6%B8%85%E6%97%B6&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/wiki/朱清时&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前凤凰卫视主持人梁冬先生，我见过他两次，知道他喜欢采访宗教和文化界名人，各种讲座和节目非常多，但是我当时对宗教并没有兴趣，没有看他采访佛教界的影像，后查阅到以下相关资料：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UCRvhmBJOln01fypWkp6t0jw&#34;&gt;https://www.youtube.com/channel/UCRvhmBJOln01fypWkp6t0jw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王金勇：离去是新生的开始</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-the-tea-master/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.5 王兄永远离开了人间，愿他在天堂重获新生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰基辅&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;屏蔽媒体&#34;&gt;&lt;strong&gt;屏蔽媒体&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;最近找福建的王兄，联系不上，我就找他茶园的老板叶先生，然后知道他离世，已经过去3个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事IT职业整天盯着网络的人，我本不该如此反应迟钝，有必要借此事件，表达我对一些相关事情的想法和当下的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我屏蔽微信朋友圈，不关注动态信息已超过3年，若不主动过问，则根本不知道朋友圈发生了什么，也不清楚外面的八卦新闻；2020年2月媒体铺天盖地报道瘟疫时，我的微信朋友圈则彻底禁言，不再分享任何内容出去，至今已超过1.5年了，因为看着满屏的负面消息，我总是忍不住吐槽，但是于事无补且徒劳无益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看各国的媒体形势，似乎没有终止的迹象，不知道还要延续多久。 我这不仅仅是和朋友圈互动变少，而是失踪，等同于社会死亡，有一些人发信息来问我是不是染毒隔离身亡？我在网络上消失时正是病毒肆虐的起始，时间点刚好对上了。死亡也许是件好事，这是我的新生命轮回的开始，也可以如此理解王兄的离世，在此说的是他，也是说我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我极其厌恶并抵制微信和所有的中文网络平台，每一个通过微信联系的朋友，我都会问：“除了微信和中文聊天工具，会不会用其他国际版的开放平台？”，加上别的联系方式后，微信联系人就删掉了。但是1000个人里，也没1个人会用的，没办法，我无能为力把周围的人都拉出中文网络陷阱，于是只能选择让自己从中消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人不理解，我为什么这样极端？之前写的文字解释得很清楚，还有少数一些IT同行也证实了类似观点，参考我的另一篇网文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何应对流氓的网络世界？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对微信和中文媒体的声音的绝对数量是很多的，相对全部人口的比例是很少的，很多人根本不知道真实情况和发生了什么。能站出来说话的是极少数，反对的声音也仅仅少量存在于外网和自媒体上。大家很少在公开的报道中看到，因为中文媒体被他们操控，反对的声音早被屏蔽消失了，在现实中，这些人都是要被精神和肉体双重消灭的，所以，几乎看不到他们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;周期数字&#34;&gt;&lt;strong&gt;周期数字&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自踏入社会工作开始，每当我处在重大的人生转折点的前后总会出事，而且迄今有两次事件的周期均为9年，这简直是一个神秘的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次是2003年3-4月，当我准备离开学校和家，北上帝都开启社会人生时，非典肆虐；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次是2012年4月，当我正准备离开第一阶段生活工作（北京+各地奔波9年），南下杭州入职淘宝时，王靖涛抑郁自杀，这是我头一次给朋友送葬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次是2021年4月，当我准备离开第二阶段生活工作（杭州+各地奔波9年），出海移居更远地方的时候，王金勇病危离世，这次我没能给他送行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位是年长我几岁的大哥，都姓王，非正常死亡时间都是春天4-5月份，所以这让不信宿命和鬼神的我，开始有点动摇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和这两位大哥认识时间分别超过7年和9年，现实中见面次数寥寥，主要通过网络聊天，交流也不算频繁，平均算下来一个季度一次或半年一次，和他们也没有什么多好的交情或多铁的关系，只有对彼此谈话内容的认可和不认可，对观点的支持或反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有几个这样的朋友，这是一种比较奇怪的社会关系，我们之间没有任何（生意）利益来往，仅仅是谈得来，每到节假日能经常想起来，很平淡但是持久的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对死亡的看法没那么悲观，对他们的突然离世，我没有什么沉痛的情绪，只是心理上有所不适，最近半年我的变动较大，间隔较长时间没联系，突然断掉，一时还找不到再沟通的途径，也许将来一定可以有办法，我很期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为80后，很少经历生死大事，一时不知如何处理。若我突然离世，如何预先给自己交代后事？于是在出海之前写了遗书，交给一个关系比较近的朋友。我建议每个人生前都写遗书，以备不时之需，假若明天就突然死亡，我们该怎么办？最好是30岁之前就要写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农村很多老人会给自己做一口棺材放在阁楼，但这仅仅是物理层面的处理后事，精神层面呢？即使老农民没文化不会写字，传统家庭大多也会言传身教，而现在这部分也没有了，于是家族实际断代。大环境背景是因为乡村宗法社会解体，家庭名存实亡，夫妻父母子女分离，人们纷纷出去打工谋生，只追求物质利益，没有精神传承，一个人终身一切都外包了，但唯利是图的外包质量堪忧，人情世故不能当商品买卖，这是我对当下社会的反思。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;茶园印象&#34;&gt;&lt;strong&gt;茶园印象&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010-2012年期间，我在北京某三农公益组织，服务一个当时媒体上爆红的有机农场，经常到各方项目基地游走，于是能接触到中国农业圈里一些处在最前沿的人，于是有这样的机缘结识洋顶岽茶园经理王兄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yangdingdong.com/&#34;&gt;洋顶岽茶园网站&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.sina.com.cn/u/2481343024&#34;&gt;洋顶岽茶园新浪博客&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年春节之后大约2-3月份，我到了茶园，仅仅去过这一次，和他在一起待了几天，话题从农业到网络，聊得非常多且广泛；而后2013年春夏之交在广州又见过一次，他带我参加了一个佛友圈的聚会，所以我们在现实中只见过两次面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在茶园那次，他带我们去茶园工人家里吃饭，喝酒后开车上山，我告诉他“你的眼睛红得像兔子，应该去检查一下吧”，他不以为然，他继续泡茶、熬夜、抽烟、看资讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他分享在亚马逊买的手表，说1万年的误差也只有0.01秒，我觉得不可思议，一个从事最传统农业的粗糙农民，常年浸染在佛教迷信圈子的人，又不是发射航天飞船的科学家，需要那么精准的时间干吗？但他确实非常潮流，他当面亲自各种秀：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他秀赛车照片，日本川崎之类的名贵摩托车，说几个车友在高速上可以飙到200公里时速，带着一种得意的神情。我当时觉得，疯了吗？肉包铁没命是瞬间的事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还秀自家两个宝贝孩子，自我感到很满足很幸福，喜悦之情溢于言表，看得出来他非常爱护照顾家庭。以及说到最近春节刚从湖南老丈人家驾车回来，他的最高记录可以连续10小时不停车，长途驾驶是他每年春节的例行节目；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说这没必要吧，休息还是要的。所以，这人给我的印象就是“爱冒险“，待人热情客气爱笑，露出满口黑牙，就缺一条金链子和纹身，他就是妥妥的社会大哥的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有必要一天到晚不停地喝那么多茶吗？不会茶碱中毒吗？我有不少疑惑，也许福建人身体的微生物适应了这种高浓度的生物碱，接近了未来社会科幻片里生化人的体质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次离世前，也是春节，例行从湖南老丈人家长途驾驶。这么过度磨损身体，难怪出事，这不算意外吧，我开始相信宿命，有的人天生就是如此的，很难改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且说的和做的不一致，结果与目标相反：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做医生的容易染病，因为接触病人太多；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做司机的容易出车祸，因为每天都在路上；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做保健品的没有健康，因为叫别人保养，自己却甘冒风险、过度损耗；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你自己都不健康，却告诉别人怎么健康？这样做健康产业，怎么有说服力？这难道就叫给社会的牺牲奉献？这些道理我都不明白，我自私，只想做这些产品时，优先保障自己的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福建沿海发达地区，有特别浓重的文化传统，经商的人很客气有修养，王兄总是拿出茶叶来回馈，但是我也没帮助办成什么事，没有实际产生合作关系，就觉得亏欠他的。我什么也没有，只能以IT职业之便，分享一些资讯给他，能持续交往的人本来就少，也许是因为能得到他的认可，所以，我就经常想起来，每隔段时间就和他聊几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是经商的料，有几个5-10年交情不错的大哥，他们是手上掌握重大资源的老板或央企高管，但是我和他们一个生意也没有，仅仅是比较谈得来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我想找一个好地方做职业的归宿，不能老漂泊着了。我喜欢那里的环境，耐得住山上的寂寞，我想留在那里。但是我面子薄，不会主动和人讲，也因为我干了几个大公司的知名项目，被名利冲昏头脑，业务繁忙到处乱窜，后来他邀请好多次，我虽心向往之却无暇顾及，似乎茶园成了一个为将来养老预备的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离上次到茶园，过去9年，我现在已经出海了，不知归期，若大环境不改变，我也许终身回不去的。今生有缘，不能因他就断掉联系，还是希望给茶园做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;佛缘&#34;&gt;&lt;strong&gt;佛缘&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;茶园因老板叶先生的关系，那里充满了佛教符号，所以我给他们的标签是”佛徒、茶园“，我不算信徒，但是挺喜欢各种不同的有包容的文化，我喜欢与他们对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闯社会多年，遇到无数借着宗教的各种诈骗，我出生地的家族里也都是佛教徒，但我认为他们都是假的和愚昧的，稀里糊涂地不知道自己拜的什么神。于是我对人间佛教没什么好的看法，相信有好的，但是比例太低了，我运气不好还碰不到的，所以我始终有佛缘而没有入门，只是在外面徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的人脉圈子有不少佛教徒，当有人称呼我”师兄“的时候觉得很惭愧，他们说的那些高深的道理我都不懂，但是我又不能装着喜欢佛门，借着信仰和他们结交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过往参与的业务中，有植物肉和素食餐厅，中国大部分素食者是因为佛教信仰，由于深度了解那个圈子，觉得这些人也是够厌恶，愚昧得可怕，很少有碰到聪明人。籍此业务机缘，认识了2个年轻朋友，家境都特别好，充满慈悲心，有觉悟智慧，一个拜藏地师傅，一个拜印度Guru，少数有钱人可真会玩啊，不单日常用品大多用进口的，信仰都是进口的，追求物质，更追求精神境界。人的福报不一样，他们玩的东西，我都玩不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较起来，朋友圈子里若还有高质量人脉，也就只剩下极少数的佛教和基督教信徒了，没信仰的人不值得结交，所以我经常能想起王兄和茶园。我有考虑过，把这极其稀少的人建一个圈子，让他们相互认识，交流碰撞，争取合作，助推团体发展，也许大环境会有好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初进入农业食品领域，我只是纯粹想做一些高性价比的产品，兜兜转转，总是发现农业圈子与宗教、中医、健康、传统文化形成一个相互链接的关系，这个圈子就是一片天然的韭菜园，各种欺诈造假，把消费者当做韭菜收割。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我钻牛角尖，崇拜科技，讲求实证，有些事情没搞清楚，于是就不能融入这些圈子，我只能成为边缘人。因为他们说的很多话，我不相信，事实也证明，他们做的事业大多也不靠谱，不能与其合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此大背景下，我把很多圈子里的人给屏蔽掉了，自然地与王兄和茶园也保持了一个适度的距离，没有太疏远，也没有太接近，我不认同他在朋友圈转发的一些关于健康和中医方面内容，但我也没有试图纠正什么，市场环境如此，韭菜园里就是这样的，要么自己创造优质内容平台，要么就只有这些劣质粗糙的内容可转发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我为何经常会推荐国际版网络平台工具的理由，并推荐看日本、德国、美国、欧盟的同行业案例，借鉴一下他们的经验吧，为什么在国内的小圈子里混呢？能力封顶了，我们即使做到第一名，也没多高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茶园的事业圈里有很多佛教徒，这是比较幸运的，宗教有解释人生重大问题，他们比普通人更容易想得开，不知王兄的家属是否也是信徒呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;想与家属对话&#34;&gt;&lt;strong&gt;想与家属对话&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我找茶园运维自媒体的钦阳同学，想要一个王兄家属联系方式，同学说现在暂时不要打扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望可以和他们对话，聊下未来的计划：例如可以考虑把孩子送到加拿大读书，家长陪读，换一种环境和生活，向前看应该会比较好，让生活更好，而不会更差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育问题不好解决，大人已经毁了几代，希望在小孩，若和大多数孩子一样的教育模式，以后大概率还是颗任宰割的韭菜。要么放家里自己教，但早已没有私塾老师了，除非送出去。好的教育不仅仅是为了更好地工作赚钱，掌握独立的经济能力，更重要地是成为真正独立的人，有独立思考和行为能力，对客观现实世界有认知，精神层面都取决于高质量的教育。权贵阶层都把孩子送出去，我们普通人的孩子更应该找机会出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解到王兄的家族有能力保护弱小，但这仅仅是物质和安全上有保障。我不了解他们的精神状态，若家属缺乏应对的思想，是会抑郁很长时间，我不看好现在的中国社会大环境，非常丧的氛围，一代人倒下去，三代都难以爬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闽地相比内地有比较特别的宗族文化圈子，应该会好点吧，我不了解当地的习俗。我了解到家族文化可能仅仅存在于少数边疆和沿海地区，内地很多宗族祠堂早已解体几十年了，不但不能保护，反而内部侵蚀欺压更甚，现在流行的词叫- 内卷，其实内卷的历史悠久，不是最近2年才有的。 认清这些事实后，我就放弃了为光宗耀祖而奋斗和改良社会的幻想，拼了命地想逃离，出海的心情没有到远方旅行的那种欢呼雀跃和兴奋，只有异常沉重地悲愤，觉得自己在中国一无是处地失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确实建议所有的朋友们都离开，尤其当他们在那里状态不好的时候，应该去一个更远的地方发展，待实力充足后再回来做贡献。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰社会初步印象</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukraine-society-situation-impression/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一些正面看法&#34;&gt;一些正面看法&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;乌克兰很干净&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;垃圾桶旁边几乎没有臭味，很少看见苍蝇。而中国完全不同，尤其是夏天，垃圾桶旁边非常臭，你绝对不敢在路上跟着运垃圾的车走，一路漏着臭汤；这与饮食习惯有关，因为中国每个人几乎吃完饭都会剩下能吃或不能吃的东西，导致厨余垃圾过多；而西方世界不同，人们吃完饭，桌子上几乎不会留下食物残渣，除了少量的骨头，甚至连骨头都没有；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常热情&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;经常在路上遇到陌生人和我打招呼，与我住在同一层楼的几个建筑工兄弟带着家属，只要遇到我，就会握手；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人很乐观&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;每天看到所有人好像都很开心，少数人没有表情，但是也没有显示出不开心的样子；一个年长大哥告诉我，到了东欧，最重要的是学习他们的开心；你在中国每时每刻都会感到各种压力的困扰，不开心，这是极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰人非常强壮健康&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我每天都要去住地附近的公园锻炼，经常看到一家老小集体锻炼，连妈妈都能做十几个俯卧撑，每个成年男子都能做至少十个引体向上。 他们看起来都很健康，很少生病，我在这里没有听到任何人咳嗽的声音。而在中国，从小孩到老人，很多人都会咳嗽，吐痰，地上经常看到痰迹；&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;乌克兰的鸟儿和动物都不怕人&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我们经常在路上看到成群的鸽子和各种鸟儿围在人群里，觅食、喝水、或者就是停留着栖息，据说是因为西方人不吃鸟，所以鸟儿也不害怕人类；这里也没遇到过恶狗咬人的，在外面跑步从来没有被狗追过，感觉很安全，相对在国内，不单鸟儿害怕人，狗要么怕人，要么就要冲过来狂吠咬人。 动物对人类有恐惧，所以才会如此，不仅仅动物，中国人相互关系也是个很严重的问题，经常有人很愤怒，走在路上都能嗅出这种氛围，人之间关系恶劣，人和动物之间也是如此。 这里还看到很多有趣的狗，有大叔牵着mini的穿花衣服的漂亮小狗，也有小孩牵着很大的苏格兰狗，看起来像一只羊，还有小姑娘牵着凶猛的狼狗，各种外形的狗都能看到，大概与动物福利比较好有关，例如肉食廉价且充沛，房屋狗宽大，主人有时间遛狗，所以狗儿就长得好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021920-与發達国家的差距&#34;&gt;2021.9.20 与發達国家的差距&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰留学的小郭同时兼职创业，办了一个商务和留学咨询公司，几乎每周跟我分享他碰到的各种麻烦，无外乎是他的某个客户被中介诈骗了，中国商人之间的恶性竞争，留学生之间的斗殴等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内已经内卷这么厉害，现在卷到国外来了。因为稍落后的西方国家进入的门槛低，素质差的一批就跑过来了，乌克兰比OECD国家情况差远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的华人圈子里，也有一些年轻人在做移民和留学咨询，虽然同行有竞争关系，但是他们相互友好合作，例如东南和刀刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wLISubHqv7E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见这大环境对人的影响有多大，发达国家就能筛选出相对素质高的人进入，而且有各种条件约束他们不能违规违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我们奔着高的目标，应该去OECD国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在贪腐国家经商的障碍&#34;&gt;在贪腐国家经商的障碍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們從中國採購了一套設備，準備安裝到烏克蘭的工廠，下完訂單等了2個月，還沒收到貨，然後問賣家和貨運代理，他們居然不知道貨到了哪裏，由於工程每拖一天，就是多一天成本浪費，老闆焦急如焚，但是無可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聽其他在非洲和中東的私企老闆也遇到類似的問題，除非是大央企國企，由雙方國家領導人高層親自敲定合同，並督促自上而下的各級部門盯着辦理，否則一般的小公司和个体户根本無法抵抗各種風險，因爲這些國家的整個社會系統漏洞太多了，即使很多大公司也根本補不過來漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有少數20%的發達國家的門檻和稅收挺高，但是辦任何事都有有譜、有明規則、標準和制度的保障，但是其他80%的欠發達國家基本都是一樣狀況：低效率、各種錯亂、潛規則、漏洞、風險、故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然不可否認，很多人選擇去80%的欠發達國家，因爲門檻低，機會也多（投機取巧），但沒多少好機會，也就是坑和爛機會。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021915-俄乌双语的问题&#34;&gt;2021.9.15 &lt;strong&gt;俄乌双语的问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于乌克兰社会普遍口语用俄语，而政府为了突出国家民族独立性质，官方文件和公共服务采用乌克兰文，许多在乌克兰生活了10年的人，依然没有掌握双语能力，导致办事还是需要依靠请乌克兰的翻译。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是两种语言差距有多大呢？我们理解大概就是中文普通话和山东话的差距，很多中国人并不懂山东方言，有些谈话也得靠翻译解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于官方并没有鼓励将英语作为第二语言的教育，导致世界旅行者到了乌克兰依然只能短暂停留在少数大城市，因为去了稍微小一点的地方，就不能沟通了，投资者碰到的障碍会更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎找不到乌克兰语学校，会讲乌克兰语的人极少，会讲俄语的人很多，乌克兰政府部门要求所有文件用乌克兰语，于是这些学了中文的乌克兰人就占有优势了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;落后是必然的&#34;&gt;落后是必然的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为不能与外界进行有效交流合作所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道一个基本的道理，传统模式下一个家庭或社会要负担自己全部所需，由于自然资源和智力限制，这样的传统社会的人大多处于贫困状态或无法突破发展天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而社会大分工能促使进步，某一个地区没有的自然资源和人才智力可以从外部引进，前提是两个社会尽管体制和文化背景不同，但是他们之间是可以进行有效交流合作，能够进行资源交换和流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些国家或社会开放，但不是真正有效的开放，依然有诸多限制，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;语言不通：当地的服务业和政府部门不支持英语作为流行的语言，作为外国人去了之后，没有办法使用最流行的语言 — 英语，导致外国人融入本地很难；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;潜规则：由于政府和社会各部门之间协作不畅通，没有明规则，于是靠一套潜规则维持社会机器的运转，外国人办事的过程中会遇到非常多的障碍，这时就必需通过本地熟悉潜规则的人充当中介才可以办，但是这个中介业务毕竟只能赚点小钱，而且耗费大量时间，当地人也很烦，例如充电话费之类的一点小事都找他们办，这样的小中介业务也限制了本地人的职业晋升空间；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;社会服务：例如不能快捷办银行卡，也就不能方便充话费、租车和购物，也就限制了经贸和文化往来和人口流动；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰，我遇到以上的几乎所有问题，所以，不可避免阻碍了外来者融入当地的进程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anastasia《阿纳斯塔夏》</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/book-anastasia/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/book-anastasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;到了東歐之後，看到俄语区里有许多叫Anastasia/ Anastasiya 的名字，想起来一位朋友— 裘成，特别喜欢她给我推荐的系列[纪录片]。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还曾经给我力薦过这本奇幻的书 &lt;a href=&#34;https://anastasia.ru/en/about/&#34;&gt;https://anastasia.ru/en/about/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蘇聯解體時期的一个商人自傳，描述在茫茫原始森林裏遇到一個叫Anastasia的女子傳奇經歷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到的是臺灣正體版，目前已經有超過20種語言版本，隨着網絡社羣粉絲的擴大，民間已經有很多人在自助翻譯，實際語言版本會多幾倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vmegre.com/en/books/&#34;&gt;https://vmegre.com/en/books/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊书评中，有不少来自欧美的粉丝留言，看来这个故事不仅仅风靡華語區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Anastasia-Ringing-Cedars-Book-1/dp/0976333309#detailBullets_feature_div&#34;&gt;https://www.amazon.com/Anastasia-Ringing-Cedars-Book-1/dp/0976333309#detailBullets_feature_div&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时看到這個故事的第一章节部分感觉是很真实的，描绘苏联解体时整个社会的状况，我在其他报道里也都见到过类似的，可以确证其客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是对后面类似神话的内容都很质疑，这可能是有人借此创建了又一门宗教，基本套路也和其他宗教类似吧，只要你会编，就会有人相信。这不太可能是真实的故事，但是茫茫大西伯利亚原始丛林里，确实可能存在某些奇异的部落，我就当做是有人在讲一个神话故事听了，无法证实。除非我亲自去一趟，或者找到许多俄罗斯人，听听他们对此书的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友中盛傳這本書的都是高級知識分子，是留學生帶進中國大陸的，他們關心人类整体的利益，屬於那類特別善良和美好的人，當然高學歷人士的知識範圍也是有侷限的，也會迷信無法證實的虛幻事物，並非他們認可的就一定是真實可驗證的，但他們的精神值得讚揚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我赞同书中的观点，关于自然環境、食物、動物、人类心靈和成長之间的正确关系，即使是编造的故事，在此立场上，我就应该支持，就像小孩子相信圣诞老人在新年会送礼物一样，成人不应该告诉小孩“圣诞老人是假的”，以此破坏小孩们的幸福感，善意的“謊言”是值得鼓勵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望有東歐當地感興趣的朋友，我們一起來探究一下這本書的來歷，滿足我對萬物追根溯源的好奇本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些亮点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们该接受什么样的教育？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/edu/elementary-education/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/edu/elementary-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;科研型大学和职业技术教育，已经非常普及并标准化，这里我们只谈人性和精神层面的学习内容。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;成人教育自学成长&#34;&gt;&lt;strong&gt;成人教育、自学成长&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有些朋友经历事业挫败、家庭破裂、痛不欲生、以求解脱，于是孤注一掷，把终身积累所剩不多的钱全部拿去上心理课，或者迷信多种杂交类型的宗教，不少培训咨询班盯紧了这些人群的精神压力的利基市场，利用其在人生悬崖边的绝望之际，伸过来一根稻草，然后顺带就能大赚名利，尤其女性韭菜最容易收割，这是另一种形式的PUA &lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/144558497&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/144558497&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近的旅途中，看到一个与此题材相关的日本喜剧电影，內容非常精彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt10403962/&#34;&gt;imdb：特殊演员 スペシャルアクターズ(2019)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/33450305/&#34;&gt;douban：特殊演员 スペシャルアクターズ(2019)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创建一个教派有多容易？据说只需要初中学历，能认字、会装神弄鬼、口才表达优秀者均可，也就是一个农民都可以轻易创建教派，在网络检索“农民，邪教”，可以找到历史上很多真实案例，规模比较大的譬如太平天国、义和团 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先这是一门心理情绪管控的技术，与学历无关，也就是教育背景再高的人，如果右脑不够发达或情商低，在人际交往和沟通方面能力还不如一个偏远农村的文盲，为什么很多女大学生被小商贩给骗到中國江蘇北部偏遠落後的农村卖给农民強制做媳妇？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的组织很多，也许课程内容都很单纯，但是有人自己却走上了邪路和魔道。也不乏星光闪闪地被封神的导师，拥有众多粉丝和信徒，有情怀理想，获取了最宝贵的信任，有人将自己全部身家性命都押进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是否有过以下类似经历？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-传统文化&#34;&gt;1. 传统文化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;多年未见的朋友，突然在网上打招呼，她一上来就推一些学习中国传统文化的公众号，而我谈话的首要关注点不是什么课程，我就想问“这几年不见，你过得怎样？在哪儿生活？做什么工作？”，但是对方一直含糊其辞或回避这些问题，交流过程中，她一直在推某某G老师讲的《道德经》，并信誓旦旦地说“解决各种个人和天下问题的法宝”，那我问”学习摸索了几年，你的问题解决了吗？“，依然始终没有得到回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有朋友一出口就引经据典地讲“这是南（怀瑾）老师说的“，他们的不少言论没有说服力，明显逻辑混乱前后矛盾无法自圆其说，均将这些话都归结于是南老师讲的，南老师若在天有灵可能生气得坟头冒烟，从棺材板里站起来反斥一句”同学，我说过这句话吗？“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还反复确认说一定要看某本经典，经常拉人去上某个传统文化培训班，如果你不看或说没这个需要，就和他们不是一路人了，于是交流就无法继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我们电商行业，很多公司把标语刷到公司墙上”比尔盖茨和马云说 ××× “，实际人家接受记者采访时表明根本没说过这些话，但这些人依然执着于借用大师们的浩繁经典，编造一句话来表达自己的意思，夹带私货达成自己的目的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-宗教&#34;&gt;2. 宗教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个各方面条件都优秀的朋友，由于婚姻问题很崩溃，加入某感情和家庭关系辅导的机构，是一个结合心理学、佛教、道教、基督教或其他宗教的杂交种的学习组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个组织的创始人师傅很聪明，将流传已久的传统老古板的东西，与现代科技结合，充分运用互联网传播，善用思维导图软件，颇具现代感的迷惑性，鸡汤无论怎么看都觉得有营养（道理），这算传统文化转型的成功案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天在网络上学习课程，有许多同修相互在线学习，其热烈程度不亚于线下实体校园的氛围，可能在她最艰难的时刻，这个学习组织给了她莫大的希望和帮助，她将自己全部的积蓄投入到学习中，不少同学则投入更多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-中医&#34;&gt;3. 中医&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我还认识一个留洋的医学博士，经常发很多“驱除鞑虏恢复中华”的战斗檄文，以及关于帝国主义侵略战争的材料，他是没穿汉服的明粉，认为中国应该恢复到明朝或宋朝的状态，这才算正宗的传统文化和名族伟大复兴。他还推送了很多类似《白骨观实修心要》等佛教道教的奇闻怪论的文章，借此说我们身体不行太弱了需要锻炼，搞了些奇特的身体素质培训班，然后就开始来借钱了，与人谈话随时都是愤恨的表情，口眼歪斜，很明显已经疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业、中医、环保、国学、传统文化、宗教，天然地形成了一块韭菜地的生态圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这些范围内大量存在低素质、伪科学、未经证实的内容，缺乏辨别力，更合韭菜的胃口，韭菜不一定学历低，但会误入迷途。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;保留自己的脑子不人云亦云&#34;&gt;保留自己的脑子，不人云亦云&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;无论是要解决自己的问题，还是将来准备从事相关的职业，若你具备以下特征：先天或后天右脑模式为主的社交工作者，丰富情感，善于与人建立联系，那么比较适合你的有三个科目：&lt;strong&gt;人力资源HR、心理学、哲学。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果您对探索精神深层次的科目感兴趣，建议上&lt;a href=&#34;http://coursera.org/&#34;&gt;http://coursera.org/&lt;/a&gt;等国际公开课MOOC平台，有世界名校和科研机构的大量免费课程，可以拿到全球通用的完整规范的教程和资质认证。在精神层面的产品，也是普惠世人的，不会拿钱来衡量，就像空气、阳光、水一样，伟大的互联网、无线wifi信号不就是如此吗？每个人都在享用的好东西，非常廉价，甚至免费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有人探索得比较远，探讨死亡和灵性世界等问题时跑偏了，去接近古今中外的&lt;strong&gt;难以实证的玄学：&lt;/strong&gt;
东方：佛学、道学、易经、八卦算命、国学经典、传统文化；
西方：神学、基督教、催眠、（身心灵）通灵、灵性修行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前国内外有大量类似的民间草根组织，开发的各种玄学课程，学费动辄数千上万甚至十万级以上，某种程度上是一个法外之地，甚至不少有诈骗和邪教性质。面对复杂的市场环境，作为普通人， 如何鉴别呢? 以下几点切记：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1.规范：看老师的背景，如果是世界名校教授，毕生从事科研著述立说，做过大量的科学方法的实证，那么可信度就较高，否则就不要采纳。犹如新型医药，要经过大量的临床实验的测试，拿到安全许可资质才能上市，精神层面的产品更应该如此；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2.钱：再怎么有诱惑力，别把钱给他们，贵的课程都不太正常，大概率就是个商业盈利项目，有更好免费的课程为啥不选呢？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.人：不少自称通晓身心灵或心理学的人，从面相和体态可以看得出来，例如面色暗沉，过胖或过瘦，若他们整个人的身心状态糟糕，何以有说服力拉你下水呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;一般受过高等教育，有比较好的职场记录的人，思维逻辑性强，因此对应的课程规范要求高，大概率不太容易陷入玄学迷信中，否则很有可能就是属于游走江湖的神棍，神叨叨把你带进陷阱就出不来了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我周围的乌克兰人</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/ukrainians-around-us/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我遇到的乌克兰人大多数对中国人比较友善，但不可避免，对他们也有一些&lt;strong&gt;負面看法&lt;/strong&gt;：迷茫、意志消沉、享樂主義、物質、思維保守、眼界狹隘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下名称均为代称，很多人有类似的画像特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是保守？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃不惯其他食物，每天只吃熟悉的面包和奶酪；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿离开母语，不愿和其他民族的人在一起；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿意长途跋涉，不愿意离开熟悉的生活圈子；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，如此也无法见到异域风景；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留下来的，大部分都是保守的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是战争来了，一种强大的不可抗力迫使他们离开……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有各国人问我怎么看乌克兰，我对乌克兰有一半喜欢一半厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;艺术家nika&#34;&gt;艺术家Nika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多逃到欧洲的乌克兰女人，她们在社交媒体上留下的言论让人非常崩溃，她们只看乌克兰媒体，认为乌克兰政府很糟糕，并非常厌恶政府，自认为不懂政治和战争，为了保卫祖国和民族的独立自由，她们拼命鼓动自己的兄弟上战场，到处劝说周围的人支持战争。这幅（被黑暗包围的）油画是她刚完成的，让人看了很伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们认为乌克兰没有干坏事，顿涅茨克屠杀是假的，而俄国一直给乌克兰带来厄运，侵略杀害乌克兰人，苏联时期给乌克兰带来大饥荒，应该把俄族人完全赶尽杀绝从乌克兰土地上永久消失，完全地歇斯底里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的态度是远离和反对战争，请问如何劝说这些人？有必要劝说吗？我觉得完全不可能扭转他们对战争的态度和政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;废柴青年&#34;&gt;废柴青年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我住在基辅将近半年，附近一个小伙 Denis在运动场碰到我，然后经常跑到我办公室里找我聊天，很好奇地问各种问题，甚至一段时间每天都在公园里运动的时候都碰面，所以我对他及周围的年轻人很了解，对他反复提出的一些问题和想法，我给出建议和我的经历对照的解决方法，但是他再次提出同样的问题，我就很恼火了，叫他不要再来浪费时间跟我讲这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他需要的不是劝导和建议，而是行动，立即离开家独立生活，承担自己成长的职责，而不是把这些都甩给父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争时期，他从基辅回到老家农村和父母在一起，他说自己不能参军，给出的理由是脚掌太平，没有足弓，跑得不够快，我知道这是在撒谎编造的理由，因为他是学计算机的，技术兵不需要太强的体能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，很长时间没有搭理这伙计，我曾经和他打赌，看谁先到达欧洲，果然，还是我先到了。我知道自己的专业技术能力也不行，但是独立生存能力比废柴要高几个段位，碰到很多找我求助的人，如果一旦识别出对方是废柴，我就毫不客气地让他们立即行动，而不是等人施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在旅途中，我又多次碰到其他和Denis类似的青年，在我脑子里绘制出用户画像，废柴青年的形象特征：瘦削、白净、没有肌肉、大多长得挺英俊、胆小、内向、辍学、低于大学学历、没有工作、迷茫、不知未来、唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021121--旅馆邻居&#34;&gt;&lt;strong&gt;2021.12.1  旅馆邻居&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在旅馆住宿，隔壁有个邻居，单身母亲Zori，1996年生人，还非常年轻，时尚光鲜靓丽，带着5岁的儿子，住在旅馆，可能看着我面善，把行李托付给我，然后轻装上路，去下一个地方流浪，没有时间表和计划，浪到哪里算哪里，像浮萍一样的女人，不知归期，不知道什么时候会取走她的东西，那些行李装在两个简易的购物袋里，连旅行箱都没有，小孩跟着过这样的生活，她抱怨过男人不负责任，也说过自己的两个本科学历（法律和心理学），我质疑乌克兰的教育质量，更质疑她的家庭教育，因为她父母也是离婚的，似乎有一种家庭遗传，2-3代人接连离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，叹息一声……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202237-银行职员&#34;&gt;&lt;strong&gt;2022.3.7 银行职员&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天我把乌克兰的联系人选了一些发送问候信息，有相当一部分人还留在乌克兰，大部分老年人，居然还有很多年轻人，基督教群体基本留下，他们要我参加祈祷和念圣经，我实在忙得没空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我处理财务的一个银行职员Yulia，她和家人还在，说自己还没准备好离开，因为家在那里，她英文不行，除开母语之外的其他语言都不会，说担心出去无法生存了。唉！国家大银行铁饭碗的职工，她才不到30岁，还年轻就不想出去离家太远，这样的例子太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时在哪家法国银行的乌克兰支行办事，前后花了2个月才把卡办下来，颇为周折，和他们沟通实在是个很大问题，一大群20来岁的年轻姑娘小伙，还有他们的中年主管，比划半天也没解释清楚业务流程。自此乌克兰的各种事业单位给我留下负面印象“他们真不爱学习”，如果是在其他国家，外资银行职工至少得会一种英文作为官方外语吧，这真突破了我的认知底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是虽然他们每个人都拿着最新版苹果手机，除开社交应用拍各种生活享受的照片很内行，其他对个人发展有帮助的应用，他们很少用得上，譬如翻译软件，居然不怎么用，所以也不敢到欧洲旅行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021910-烟瘾过大的人&#34;&gt;2021.9.10 烟瘾过大的人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在旅馆的简易厨房里，一个人趴在我的锅旁边，头贴得很近，想偷喝我的汤？不可能，汤锅在沸腾着，有将近100℃，我不知道他在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过去发现，他想点烟，他解释说找不到火机，只好想这个办法，但是5分钟了还没点着，真是急死了。这个厨房为了安全，只有电炉，没有明火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完，他又再次尝试，由于烟很短，脸快贴着炉子了，使劲吸起来，配合他的粗短身材，光着上身，肚子虽然不大，但是明显吊着肥厚的游泳圈，趴在灶台上，脸被烤得通红，满头大汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我最近一年见过最好笑的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於抽菸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个英国的喜剧电视《是的，首相》其中有一段关于抽烟的精彩描述，实在很好笑且很有道理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is an interesting and reasonable talk in one of the Britain comedy series &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Yes Prime Minister.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smokers are national benefactors 菸民是國家的恩人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MGlrE6oQ39o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&#34;&gt;https://yes-minister.com/ypmseas1a.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am pretty believe it’s the truth of the above words.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>意外身故遗书</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/my-last-words-when-alive/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/my-last-words-when-alive/</guid>
      <description>&lt;p&gt;由于不可抗力因素，例如战争、政治、疫病、及其他意外变故可能导致本人未来不可预期的死亡，为了防范风险，尽可能减少给家人、朋友和客户带来的困扰，特预先制定以下遗书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遗志&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人出生在农村寒门，父母和亲友皆为可识字的文盲，在愚民的大环境下生长，没有判别信息和社会现象的基本能力，大多数亲友和熟人都沦为待割的韭菜而不自知，由于身处的社会环境条件限制，本人觉悟得有些晚了，毕生奋斗坚持与邪恶势力对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请整理本人的经历日志公布，个人成长的觉悟证词，希望唤醒更多沉睡的人，本人若在身故后还有资产，将悉数全部用于支持有潜力的青年获得人性的独立，到海外更文明的国家社会去，加入其他志同道合者的组织，一起奋斗和发展。本人九泉之下将深感安慰，毕生未竟之理想遗志有望得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请朋友们勿沉迷于小资的闲情雅致和享受物质生活，历史和社会是残酷的，应多一些警醒，在灾难尚未发生前，多一些准备，到更广阔的世界去开拓眼界，提升能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要购买当地的健康和意外险，尤其外出的活动必须人手一份，并定时与相关朋友和指定联络人沟通，让其他人获悉本人身处环境的基本情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料备份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮箱、社交媒体、网盘和共享文档、电子支付、银行账号账号及密码、手机和SIM卡等虚拟资产记录文档将私密分享给指定联络人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上私有账号及资料是人世间经历的积累见证，是最重要的个人终身资产，本人指定由以下联络人掌握账号及资料，并预先协商好，将由他们持续维护和公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按优先级排序，列在最上面的主要联络人将掌握以上资料和资产，除非其出现意外情况，将由下一位接续，本遗书将发送给以下名单的诸位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要联络人&lt;/strong&gt;
××××
××××
××××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;善后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应按事发地的法规就近尽快处理，遗体捐赠给医疗机构作科研用途，其中功能完好的部分器官例如（眼角膜）等可销售，以换取遗体处理的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要耗费资源和麻烦众人运送遗体或骨灰回中国，也不需要交给出生的家庭，不设灵堂或墓地等常规传统民俗项目。如果有可能，有心的亲友可以在荒郊野外，将本人的某件遗物掩埋后，在上面种植一棵树就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若有过度悲伤的亲友，可以通过翻墙学习以下内容获得解脱：
国际知名大学研究机构和MOOC平台上的关于死亡、宗教、哲学、神学、催眠相关的课程；以及与人的精神、灵魂、转世相关的内容；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释：切勿在墙内学习解脱之道和生活终老，必定将日益压抑进入死循环，终身所有资产将全部被共产充公，知识遗志将被焚毁消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名下房产由父母继承；
保险赔付的受益人为以上指定联络人；
银行卡和电子支付账号内的资金，全部转给指定联络人，希望其可用于个人发展，例如海外留学和生活改善等；
扣除以上给指定联络人的相关费用后，若有超出50万的剩余资金，可设立一个小型基金会，用于帮助与本人类似的其他流亡海外的志同道合者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.4.30
atom&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>给Z教会牧师和传道人的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-church-zion/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/letter-to-church-zion/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从去年底开始，经过热情洋溢的小Y（弟兄）引荐，我参与了Z教会的2次线下活动，以及系列线上活动。起初接触基督教和圣经，是为了探索欧洲历史及哲学思想，也为了找到一个好的社交团体，并系统学习原版Alpha course启发课，做了上万字心得体会的笔记。照此继续下去，积极参与活动和热心奉献，即使没有成为虔诚的信徒，我至少也应该成为宗教的业余学习爱好者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是期间由于遇见了一些荒诞的人和事，我认为学习探索可以继续，和耶稣等古圣先贤建立连接，而不必与某个具体的教会和社会人产生关系，信（靠谱的）耶稣，而不要信（不靠谱的）人。因此我决定，从7月份开始不再参与教会的任何群体活动，并写这么长篇的文字向相关人说明情况，以免一些朋友感到诧异，我认为自己是认真并负责任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列举三个人和事的案例：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小C（妹）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第二位是小C妹妹，她启动了一个计划，请我们督促她早起上早课，约定早上6:30开网络聊天窗口，可是她可以连续几天都迟到。我说可以不必要执着于6:30，可以时间更改到7:00或8:00。但是她坚持自己设定的时间，还是依然迟到，于是又改规则，我要求交1000元押金，如果迟到一次就扣10元，可是依然迟到如故，甚至根本不出现，若加重每次扣款数额，照此下去很快钱就被扣光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我习惯早起的，无所谓谁和我约时间，但是她如此对自己提要求，一再失约，我认为是“意志力”太薄弱了，当然早起这件事并不算什么特别重要的，重要的是不能履约，这是信用问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最后只好把钱都退还给她，告诉她在表格上做记录打卡的办法，自己监督自己，扣自己的钱，可以捐赠给教会或其他机构，总之要奖勤罚懒，要么就不要让自己玩这种游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后了解她有过抑郁症的历史，有长期服药，因此就不会对她有什么苛责，只是希望她别对自己太狠，适当放松一下，但是与社会人交往中是得准时履行约定的，希望一定要让自己变得足够强壮，才能在这个残酷的社会里生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小K（姊）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小Y参加教会活动后认识的第三位是小K姐姐，听说我们刚来京准备找房子长住，小K很热情地多次邀请我们去她家住，某天我们选址看房子，然后就寻到她家去了，觉得她家像个大仓库，连个坐的地方都没准备好，也没有床，她说要上班，晚上还要去参加教会活动，要去医院陪护绝症病人，总之每天都太忙所以没收拾，我们听了肃然起敬，这就是当代特蕾莎修女在世啊！然后我们就帮助收拾了一下，有个地方可以坐下来谈话的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若给小K发微信，发现大部分时间，她的微信窗口提示“该用户被禁止发言”，她申请了多个微信号，第二个，第三个都是这样被禁言的。说了什么话？才受到这样的优待？然后逐渐知道，她经常喜欢讨论一些网络上不和谐的违禁话题，随时在骂，我说如果有什么故事写下来，别光口头上说吧，但她不会写，就是继续在微信里谈论，确定她的手机信息时刻被监控了，然后导致我们微信也不敢加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她分享了已经去世的母亲的病痛，破裂的婚姻，我们深表理解同情，她还有一份不错的国家公务员工作，但是很少去上班，她谈论最多的就是关于信仰，自己都照顾不好，总想着怎么帮助和照顾别人，好像只有信仰才能让她生活变好，对我们谈话都是和颜悦色，谈起社会都是紧张愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的朋友，确实是好人，但对于某些表现也只好敬而远之。有一次她和我们逛公园，被一群10个警察便衣拦下来，扣下身份证查水表长达5个小时，犯了什么事？差点被送到局里包吃包住了，我人生头一次受到这样的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了半年之后听说她搬家了，又约了来访，再次到她新住的房子，依然像是一个大仓库，也就是过去至少一年多，她都是生活在仓库里，可能过去多年生活都是一团糟。面对这样的朋友，除了安慰几句，不要愤怒，好好工作和生活，我们能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这位小Y是我到Z教会的领路人，我想重点介绍一下，也请大家帮想想办法，对于这样的复杂情况，该如何处理比较好？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;小y兄弟&#34;&gt;&lt;strong&gt;小Y（兄弟）&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 大力推广并标榜素食者，却很快转身为肉食者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初次和小Y认识的时候，他强调自己是素食者，说他正在筹备拍摄一部素食纪录片，像好莱坞大导演卡梅隆《游戏改变者》那样棒的大制作，我最喜欢和有理想的青年打交道，因为我做了多年农业食品项目，手上有大把的项目案例和素材，我们颇能聊到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，他经常和我们讲基督信仰，引荐我们去Z教会参加活动，在过年前的一次大型聚会上，W牧师说小Y长期特别坚持向他公开推广素食，说明素食对自然生态和人类健康的各种好处，牧师也在努力尝试是不是这样的，我们现场百十号人都赞叹这么优秀的小伙儿并向他致敬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己各方面要求这么高，如此优秀的人才，拉到一起来合作共事，肥水不流外人田才对啊！之后，我只要有什么好的项目机会和工作都想着他，愿意贴上自己的精力陪伴成长，运用我们的IT专业背景的优势，给他积极提供网络技术支持和服务，希望他能实现理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我于7月把小Y拉到我正在参与的一个知名的创业公司，在给领导和同事的推荐信中，特别说明小Y是一个“有信仰的坚韧素食者”，并口头和同事讲了两遍，意思是希望单位食堂能给他一些特殊照顾。来这里入职当天，我请他的第一顿饭时，他却要求吃烤肉，我的心态是非常开放的，当然没意见，我乐呵呵地奉陪。
（后话：让其他知道推荐信的同事作何感想？怎么看待我？怎么看待我的推荐人？嘴上说不要，身体却无比诚实，标榜为素食者，一旦吃起肉来，还吃得那么欢，这种言行不一致的吃相不觉得难看麽？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这一小段时间近距离的相处，发现小Y的特点首先是“多变”，缺乏成熟稳定的想法，我甚至怀疑再往后，他还能不能坚持基督信仰？是否还会做饭前祷告？当然，我们都理解人的饮食习惯会变的，生活方面还不算什么大问题，后面陆续发生的一些职场上的事，就让人感到难堪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 改变约定的工作计划，做自己的独立事业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做了工作方案，在小Y来之前和他交谈多次关于团队分工职责，他确认后才通过我推荐进入，老板也在全员会议上公开宣布了这个网络媒体团队的存在。我们约定的工作职责，按轻重缓急的优先级排序如下：
第一. 成为IT团队一员，协助我们做网站，提供所有的图片音像资料整理和制作；
第二. 与外部的影像媒体制作方合作，在中间协调组织工作；
第三. 写影像专题项目方案，执行日常拍摄制作任务；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，他刚来跟我只干了几天活儿，拍了一些老照片和资料影印件，一堆资料乱七八糟丢在那里就不管了，我提示他好多次，在共享文档里整理一下，查看了几次还是没有整理清楚。而他整天沉迷于翻看公司内部编印的材料，好像没空搭理我，于是我只好自己去动手做扫尾工作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几天，他又说想学编程，跟我们干IT，于是在上班时间看了几天编程类的网络公开课，我亲自告诉他不建议转行业，可以一专多能，先把自己本职的专业用到极致才好；我把很多工作安排已经写到工作组的共享文档里，说明要根据计划去做，他好像不太知道上班时间要做什么，继续不搭理我，照常在上班时间整天翻看各种图书资料和网络信息，公司是鼓励学习的，他能在短时间内看那么多公司资料，大家对他欣赏，但是大部分时间干着与本职工作无关的事情，抛弃约定的协议就违反了基本职业道德和规则，当时我有意见，但是没当面说出口；
（后话：请你是来工作的，不是请你来读书的，请根据公司实际需求去工作，要读书可以自己回去读，你没这个职责义务，也没人跟你提出这个需求，即使九年义务教育也要给学校交生活费和学费是不是？没必要耗用公司的资源整天在那里读书。所以，搞清楚情况，在这里到底是干啥来了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后，他离开集体办公室我们旁边的工位，整天把自己关在一个独立的小会议室里，只有某些活动需要拍摄时，叫他才出来一下，问他在小屋里干嘛闭门不出，他说为了写拍摄proposal(方案)，防止被人干扰而需要一个独立环境。除开老板有一间独立办公室之外，其他人都是在公共空间办公，他是唯一要单独工作间的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，他很少出来融入集体，不主动找人谈话交流，也不出来运动。在公司里认识几个人？叫什么名字？是负责哪方面职责的？这方面他可能也是空白。邀请他早晚餐后一起散步或锻炼下，他不出来；邀约出来聊天，回复说忙 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和我们住一起的时候，他习惯晚起。他现在住的那套房的室友长期出差在外，他一个人独住更是经常可能赶不上食堂早餐；问他为什么晚起，他说晚上睡不着，可能有点失眠，原因似乎答不上来或不会告诉我们，总之就是某种焦虑。这很奇怪，90后怎么会焦虑和失眠？我这把年纪得面对多少乱七八糟的事情也不会这样，不懂他焦虑的原因和理由。某次他说“觉得自己有罪 ”。我们理解小Y可能因为虔诚的信仰所致，属于内向性格，才会自我封闭起来有些抑郁，我是有些担心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不找我，那我就主动找你。经过几次找他聊天，并询问“为什么不和我们一起做网络上的媒体影像内容？”，最后，他说出真实想法，他不想参与当初约定的工作，也就是他不再属于我们团队，他说自己要独立组建拍摄团队，并提出一个大计划，给公司创始人做一部大制作的纪录片，拍摄需要3年，后期剪辑制作也要1-2年，总计4-5年的周期，需要公司每年提供资金约百万，因此他在紧张地写proposal；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人认为做日常的短视频拍摄记录重要，我则认为要从短平快最简单的录音开始做起，他认为我们的要求太low了，只有大片才配得上本公司老板的社会名声和地位。想干大事并树立高尚人生和远大理想没错，但是给自己贴不少高大上标签，与现实能做到的差距过大，显得好高骛远（心比天高，命比纸薄），为什么不顾公司实际需求，不看当前条件情况，不从一些小事开始做起呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，只要是好的想法我们都应该支持，他说明白了自己要独立干事业，尊重他的决定，赞赏小伙子很有理想和追求上进啊，于是我就不再找他去干之前约定的工作。所以也很少人进小办公室去打扰他独立思考和学习，基本上只有在用餐时见过他，或有时他出差几天干些自己的工作，因此我们很少见面；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，2周，1个月，2个月过去了，他还没把proposal拿出来 …… 国庆放假之后，仅仅在就餐时见过一次，然后听说他在外出差，准备过来和公司老板谈他的拍片计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他不会主动和我讲日常动向和工作内容，我就请他向另外一位（资深）老同事讲，由于该公司一贯比较“闲散管理”的工作方式，这位老同事也并不常过问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是其他人都把小Y当做我的团队一员，管后勤和行政的同事会经常向我问小Y的情况，每次我都说不清楚，我得一再解释，他现在不是和我一起的，他的工作范围和行为不归我管。但确实最初经我写的推荐信介绍过来的，工作和住宿由我来安排，相当于我个人信用做担保，因此负有一定的责任，有必要了解他的动向和想法。
由于我们加入的是一个初创公司，各方面的管理规则和制度还不完善，公司里不能长期有人占着一个位置，消失一阵子后又时而出现一下，却很少人知道他在干嘛。我很担心万一出现什么问题，要我和公司担责怎么办呢？
解决办法是，如果他继续在这里工作，他有必要和多个相关负责人说明或公开声明，他是独立工作并替自己负责，直接向他的上属主管汇报，其他人不能再通过我来询问他的情况，以免大家误解我们之间的工作所属关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 排斥、否定和拒绝其他媒体合作方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我和小Y预先约定的工作方案的第二条，只要是和影像拍摄制作有关的外部合作事务，都会通过他与外部对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个接洽的意向合作方是CCTV某频道导演，由于是公司老板的朋友，我们来之前几个月就预定要拍摄一个公开课。小Y来之后，于是这个工作转交给他来对接，我和这位导演初次电话沟通，小Y来晚了，只听了电话下半场，他好像很激动当时手就抖起来，我还想说别见到大导演就兴奋成这样吧。没想一回到他的办公室，就骂起一堆脏话，说导演摆在这边的一台大摄影机是垃圾，不想掺和跟他做什么片子。
我赶紧解释给小Y听，那位导演并没有想拉他入伙，人家没那个意思，误解了，别想多了，然后他才平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个接洽的是梁冬，一年前他就预约来访本公司的创始人，直到最近双方才约上见面，梁老师很有诚意地说想做一次采访，他制作的《觉者》系列纪录片已经包括了凯文凯利、宗萨蒋扬钦哲仁波切、蔡志忠、松下幸之助等世界范围的商界、文化、哲学、教育、公益等各界知名人士。于是我又找到小Y，说明“梁老师这样有上千万粉丝的媒体大咖”的合作意向，具体工作方案和对接要靠他，准备推送梁老师的工作人员联系方式，他回了一句“粉丝量的数据都是假的…… ”，还是没兴趣参与，他坚持自己的纪录片的大制作计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时不知道说啥，离开他办公室后，我才想起来：出于好心，我本来想把这些大咖和老师介绍给小Y，交往中也能学到一些东西吧，不可能什么都学不到，将来或许能介绍些工作机会和业务。即使不想干，不能合作也没关系，干嘛直接否定人家的水平和能力呢？别人都不行，就你行？你这么能干，咋不上天呢？鄙视这个，看不起那个，怎么不掂量下自己有多重份量？这不是狂妄自大，自以为是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常排斥和否定别人，就是拒绝学习，阻碍进步，表面不阳光，背后很阴郁，总之经常闷闷不乐，把各种情绪带到工作场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里2个月了，他整天把自己关起来，干了些啥呢？消耗公司的资源，干自己的事情，“以自我为中心”，“逃避”不愿意面对的现实，拒绝沟通，通过“暴力对抗”的方式解决问题，如此自私，有这样的道理吗？个人想干的事情，是不是公司目前最迫切想要的？不去了解人家想做什么，双方的需求拼不到一起，怎么出去与人相处，合作共事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是影像行业的外行，不知道如何评估谁做得更好。如果瞧不起CCTV官方影片风格，梁老师那边应该入得了“法眼”吧？数据是假的？你有证据吗？没有证据，就是诽谤了。如果你认为自己做得更好，就拿出作品看看，至少这两位意向合作方都是有很多作品，即使他们的质量不如你，但是有大批量受众喜爱。你有什么好拿得出手的作品？能有点自己的东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们发现小Y连吃饭的家伙都没有，工作必需的好用装备怎么能缺？包括剪辑制作的电脑、拍摄的灯光和摄像机等器材等。剪几分钟的影片，他的电脑就不能用了，跑到朋友那里借用电脑，然后又借相机和支架。我说公司会购买的，但是资金尚未到位，需要自己先克服一下，于是我提出购买一台苹果用于剪辑，大概12000- 15000元，我出一半的钱, 他出一半，工作2-3个月后电脑就完全归他了。他又拒绝了，宁可跑1-2个小时以外地方找朋友借用，然后发现他经常找别人借。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚他拒绝买电脑的原因，是买不起吗？若公司不报销，5折拿到一台自己的设备，也不亏啊，即使不给公司干活儿，自己手头不也得随时备一台能用的机器吧，为什么靠公司提供呢？每次接一个活儿都要公司提供设备，或找朋友借吗？所以，我理解不了这种必需品的保障是借的或等靠要的行为方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人家来拍片，我希望他别到时候给合作方摆着冷脸，这让公司难堪，这就是俗话说的“吃饭砸锅”，商场上都是互相信赖才能生存的，经常不给人好脸色看，不服可以独立，没必要依附任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 经常生气、愤怒、苦憋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>病毒可能触发热战吗？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-1-will-virus-cause-world-war/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信1，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻找100位2019-nCoV新冠病例，做高效康复的临床验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严是一名医学和IT专业背景的朋友，不幸感染新冠病毒并导致各种并发症，她运用学识，把自己和周围几名病患神奇地地治愈了，于是总结出这份文档，发给我希望能帮助推广验证。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;来信&#34;&gt;&lt;strong&gt;来信&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Atom哥，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。年初新冠疫情开始时，我和朋友在筹备做一个汇总新冠治疗方法的信息平台，后来住进隔离新冠疑似病例的酒店，第二天开始突然急性腹泻，一天十几次，到后来喝水都会腹泻，怀疑是新冠后，开始从之前看过的新冠治疗方法里找药，但是因为严格自我隔离，生病期间所有事情都自己在做，比较吃力，加上身体本来就不好，导致恢复的非常慢，但也因为这样导致各种并发症几乎都得了一遍，然后试了几十种药，每种并发症都找到了治疗方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前大部分时间都是对着电脑，社会经验非常少。而且一碰到要说话表达的事情，常常因为不善于表达闹误会。所以在社交方面，我就是个小学生水平，没有办法像您那样到处都有人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总结了一份防控新冠疫情的方案，如果能临床实验证明有效，不仅可以控制住疫情，还可以推动中医产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匡哥，我写的新冠防治方案给梁冬老师的信，还有很多地方要完善。我想趁这几天天气好，先去医院做检查，然后再完善其他部分和素食的方案。 本来应该全部完善好再交给您，但是之前几次尝试去医院检查，都因为抵抗力太虚每次都没撑够半小时。这次想试着检查完，如果有万一，您就帮我直接把这份推送给梁老师，如果顺利，我回来给您报平安，然后再继续完善方案可以吗? 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的简历不重要啦，现在最重要的事情是想办法结束疫情，如果局势还没有改变，美国大选后特朗普可能就要发起战争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山大学中山医学院，生物医学工程专业（一半医学一半IT的学历背景）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职美团深圳运营，之后在总部从事运营支持，负责梳理城市运营团队的工作流程，绩效评估，效率优化，后台数据报表。 并曾任网易数据分析师，负责后台数据系统搭建，日常运营数据分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后自己创业，和家人做干果食品公司，核桃葡萄干之类，自己运营的时候子类目在电商平台前三左右，后来因为健康原因退出，头部查出骨瘤，但是良性。 退出公司后在独立开发十年前就想做的教育软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小严
2020.10.12&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;缘起&#34;&gt;&lt;strong&gt;缘起&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;小洁是我之前的一个客户，印象中，她是一个从事IT技术的女生，“迷信”佛教，“神经”敏感，心善吃素，文静瘦弱。我们在网上几乎没有联系，彼此不算很熟悉，她通过另一个兄弟旺仔做中间人给我发消息，当收到小洁同学发的以上信息，我当时有点震惊，尚不知道她过去大半年感染病毒，而且神奇的是把自己治好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我想了解她的情况，提示她“文档中没有你的个人介绍，好孩子啊，愿上天保佑你，我和旺仔协助你”。过了一周，她从医院检查顺利回来后补上简介，我这才知道她过去的经历和背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于还在癌症期，她的健康状况不太好，不能每天长时间对着电子设备，她经常控制用电脑手机不超过30分钟/天，即使如此也要挤出时间写出这么一份长长的稿子。在自己健康都随时受到威胁的情况下，首先考虑的是社会的安危，还在关心国家大事，我感受到一种年轻人的社会责任感的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听说我在外面认识一些人，希望我帮助做医疗方案的推广和验证，我一再叮嘱她要优先照看好自己，先好好活下来，然后再考虑外面的事，但是她很意志坚决，抓紧时间写方案交给我们，意思是健康“万一不测”，她还能给社会做点最后的贡献。她还说自己的终身理想的三件事业“&lt;strong&gt;中医，教育，素食&lt;/strong&gt;”，讲的时候像是在预备“后事”，她的声音快速干脆利落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉 …… 听得我，心理一阵一阵的不好受……，于是就答应把这份稿子发出来给相关人看，刚好最近见过知名的中医媒体人梁老师，于是也想到通过中间人推一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也请朋友圈在海外的朋友，尤其在欧洲和美国常住的，如果周围有已经感染病毒的人，希望推荐用这个方法给试一下效果，当社会医疗资源不够用的时候，个人就可以掌握一些简单办法自助解决问题，不能全赖政府提供救援。由于目前还没英文版，懂中文的朋友优先测试，然后向周边推广。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是学医的，也没有经历过这些病痛，目前身边也没有这样的病例，只能先做个键盘侠，协助整理资料记录并找人推广。欢迎找我们沟通咨询，参考以下联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旺仔，微信：zy1785069672
小洁，微信：halo9du
&lt;a href=&#34;https://gitter.im/Atomx3/2019-nCoV&#34;&gt;讨论群组&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;来信附三篇文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信2: &lt;strong&gt;写给梁冬老师的信&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信3: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 治疗篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[小洁来信4: &lt;strong&gt;新冠防治手册 — 防控篇&lt;/strong&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;经过与小洁最近2年多的有限次数的交流，基本得出一个结论，她首先是因为原生家庭的问题，导致内向自闭的性格，工作学习方面很聪明，有技术上的成就和优势，抵挡不住抑郁症侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该说她在精神上的问题大于生理的疾病，我的朋友圈亲友和熟人加起来有数百至上千号人，小洁是唯一一例染Covid-19病毒（也许是我的圈子还算比较健壮吧），2003年非典没有病例，现在新冠依然没有病例，所以，我比较质疑这场瘟疫到底有多厉害？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写给梁冬老师的信</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-2-letter-to-liangdong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信2，抗疫方案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢梁冬老师，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我病情最严重的那段时间，是依靠听冬吴同学会才把心智拉回正常的模式。冬吴同学会是我平常的背景音乐，大部分节目都听了几遍甚至十几遍，这份新冠治疗方案里有很多地方是受您节目的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如通过呼吸药蒸汽全息吸收药物的方法，房间物品陈设和身体健康的关系，睡眠质量和床垫的关系，不同材质器皿和水质的关系，用病毒检测技术结合大数据拓展中药的用法，以及对中医里面所说的气的一些小发现。我还总结了一些治疗痛风的小方法，希望能对梁老师有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔离治疗200多天与病毒抗争的过程中，有许多关于病毒的新发现。病毒是中医里所谓“气”的一种，并且也许真的有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为比细菌还要小十倍的生命体，他们无所不在，附着在我们周围的物体表面，渗透在材料缝隙里，并且这些病毒在人身体外也能引发疾病。当明白这几件事儿后，许多之前听冬吴相对论和同学会引发的思考都找到了答案。比如：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么床垫的材质会影响睡眠质量有些人一睡席梦思就腰酸背痛&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么床垫的材质会影响睡眠质量？有些人一睡席梦思就腰酸背痛？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我听过很多梁冬老师关于睡眠的节目，其中有说过床的材质会影响睡眠质量。我在患病期间自从换床垫并定期消毒床上用品后，半夜失眠和痛风的毛病就很少再犯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来发现床是非常容易积累病毒的地方，尤其对于有慢性炎症的人，夜间身体排出的病毒沉积在床垫里，这些病毒影响神经系统会造成失眠烦躁，侵犯肌肉组织和关节会造成腰酸背痛，偏头痛，痛风等疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当起床离开床垫后，症状会逐渐消失，换用消毒过的床垫后，症状也会减轻。所以对有慢性病的人来说，也许床垫越厚，或者使用聚酯纤维这种病毒容易留存的材质，睡眠质量越差。而薄床垫，或用乳胶，纯棉等病毒不易留存的材质，病毒引发症状的几率就小，睡眠质量越好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么同样的水用不同材质器皿盛放后口感不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听梁冬老师说有些玉石可以改变水质，很好奇就去查了资料，发现银，玉有抗病菌消炎的作用，可以抑制水里的病菌，因此这些器皿盛放的水口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又发现病毒可以穿透许多塑料包装，有时候喝放久了的塑料包装水会有舌头发麻的感觉，就是免疫细胞在和水里的病毒作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而陶瓷，玻璃等材质因为孔隙小，只有少部分病毒可以穿透 ，因此盛放在这些器皿里的水病毒含量少，喝起来的直接感受就是水更纯澈口感更好。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么房间风水会影响人的健康为什么清理房间后人的精神状态会变好&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么房间风水会影响人的健康？为什么清理房间后人的精神状态会变好？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;有次听冬吴同学会梁老师说起风里有虫的典故，觉得很有趣，一直念念不忘。后来读了病毒星球，又在隔离的酒店里观察了病毒200多天，慢慢发现，原来万物都有虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物体表面和缝隙里，都可能存在着病毒，这些病毒也许和身体里正常的核酸一样，是生命的基本单位，也是中医里所说“气”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的空间布局会影响空气流通，进而影响室内的病毒存量和活性，这些病毒再影响人的健康。所以房间物品越多，人身边的病毒也就越多，更容易引发症状，清理房间后脱离了这些病毒，人就会有神清气爽的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在&#34;&gt;&lt;strong&gt;病毒也许有一个未被人们发现的气态存在。&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在人的腹腔里，也许存在病毒的气态部分。对于身体有慢性炎症的人，常常有嗝气的症状。常见说法是因为胃部留存的气体被排出，但我由于病程太长，身体里病毒载量非常高的时候，气体常常会从腹腔里呼啸而出，胃部是装不下如此大量的气体的，更合理的解释是病毒有一个气态存在，即中医里所谓的邪气。在人吃饭后，免疫细胞获得能量将病毒排出体外，同时排出了病毒的气态部分。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&#34;&gt;&lt;strong&gt;在这里班门弄斧斗胆跟梁老师分享一些我治疗痛风的小方法&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对梁老师来说，比较推荐的治疗方法比如戒烟戒烧鸭戒肥肠戒火锅&amp;hellip;&amp;hellip;都是不可能的。但是可以试试看戒病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为这次病程太长，和隔离房间里的病毒相处久了，到后来可以根据免疫系统的反馈感知出身边物体上的病毒含量，慢慢发现了病毒和身体症状的关系。痛风的发作和床褥，衣物，皮肤上的病毒，以及患处组织和血液里的病毒有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在急性期离开带有病毒的床褥，沙发等物品，用金银花等草药制剂泡脚抑制病毒，然后换用干净透气的棉质衣袜保暖，能帮助缓解症状。我因为体内是热毒，试过有效的草药有金银花，薄荷，苦参，急性期把药煎煮后等水温和体温接近时泡脚，或者直接擦包含这些成分的药膏，能快速缓解疼痛和充血的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常穿病毒不容易留存的棉质衣物，通过高温煮洗给衣物消毒，天冷时用消毒过的棉袜保暖，隔离脚部周围的病毒，然后，痛风的症状几乎都消失了。总结一下就是清理病毒+金银花水泡脚+棉质衣袜保暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，再斗斗胆恳请能得到梁老师的两个帮助：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1，用中医的力量帮助世界结束疫情&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2，用现代检测技术帮助完善中医用药方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信中医能为帮助控制新冠疫情发挥巨大的作用。在抗病毒领域，西医至今没有出现过特效药，但中医一直有独特的优势。许多中药都被证明有抑制病毒的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如根据中国科学家最新的研究，金银花汤剂中的miRNA可以有效抑制新冠病毒复制，加速新冠患者转阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在临床实验中，金银花汤剂治疗组的患者7天核酸转阴率为83%，未饮用金银花汤剂的对照组患者7天转阴率为26%，证明饮用金银花汤剂可以帮助新冠患者显著提升治愈率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受您节目的启发，我在治疗过程中发现使用泡，敷，浴，熏蒸等方法让身体各个部位全息吸收药物，能进一步提升治疗效果，减少并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拿出一套简便易行，能在其他国家推广的方案，并通过临床实验证明这套方案能显著提高新冠肺炎的治愈率，降低感染率，就可以用中医的力量结束疫情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和单个成本需要数百元，有效率只有50-70%的疫苗相比，&lt;strong&gt;在这套方案里，一个抗病毒小药箱成本只需要几十元，有效率高于80%并不难达到。并且，通过抗病毒小药箱的普及，还能提升整体民族的健康素质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进一步拓展这个方案，把治疗病毒感染的用药方式改为先检测患者体内病毒，然后用相对应的中药帮助抑制病毒，&lt;strong&gt;把传统的对症下药改为对病毒下药，就能让用药更准确&lt;/strong&gt;，不仅能防治新冠病毒，还能防治美国流感等其他病毒引发的疾病。这样哪怕美国人认为新冠源头是中国，我们用中药治好新冠，再治好他们的美国流感，就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想寻求政府的支持，在医疗机构推动临床实验。另一方面，我想在美国等疫情严重的国家找到一百个新冠患者治好他们，给他们发送抗病毒小药箱和防治手册。通过这种方式推广治疗方案到全世界，缓解现在紧张的国际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我已经用这个方案为一些病毒感染的患者治疗，虽然他们没有确诊是新冠肺炎，但都是病毒感染，有些是去医院治疗反而更严重了，有些是常年反复的病毒造成的炎症，用这份方案治疗后2天左右就能好转。我相信这个方案可以让普通人不用去医院也能把新冠治愈率提升到80%以上，这样就能在不增加医疗系统负担的情况下控制住疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**如果梁老师能帮忙推广这个方案，就能大大加快获得临床实验数据，结束疫情的进程了。**如果我国能证明我们找到了控制疫情的方案，并向全世界宣布，也许就能提前结束若特朗普当选后可能发动的中美战争。我们不能等待战争打响，我们一定要在开战前结束它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望人人都健康，没有疾病。希望世界和平，没有战争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您的忠实小粉丝，严洁，微信：halo9du&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 防控篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-4-virus-prevent-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信4&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一关注身体易感病毒的时机在轻症时及时处理降低重症率&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.关注身体易感病毒的时机，在轻症时及时处理，降低重症率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;病毒感染后，根据症状轻重，身体的反应分别为：干痒，酸麻，上火，肿，痛，发炎。密切关注身体各个部位的这些反应，发生轻症时检查是否有以下情况，及时补救，就能减少重症发生的几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.接触了大量病毒时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.身体排出的病毒累积过高时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.受凉时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.饥饿缺少能量时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.过度劳累时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.缺水时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.完全静止时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生症状时先通过以上检查，找到引发疾病的主要原因，再通过清理+保暖+活动+补充糖盐水的方法恢复身体正常机能，如果依然没有缓解再吃药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以常备一个抗病毒小药箱，包括清理病毒的湿巾，保暖用的棉质织物，糖，含钾盐，金银花/薄荷等可以抑制病毒的药剂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二日常消毒减少和病毒的接触降低感染率&#34;&gt;&lt;strong&gt;二，日常消毒，减少和病毒的接触，降低感染率&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.衣物消毒：普通洗衣粉对病毒抑制效果有限，最简单有效的办法是高温消毒，或者把衣服在通风处晾晒几天等上面的病毒浓度低了再穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.皮肤消毒：用包含金银花等草药成分的洗浴用品擦洗或药浴，既可以减轻皮肤上的病毒对人体的攻击，也可以疏通毛孔让体内的病毒顺利排出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.房间内物品消毒：用酒精，含氯消毒液或紫外线照射可以对手机，杯子，餐具，凳子等常接触物品消毒，但最好的办法是改用抗病毒的材质，或者少囤积些物品吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.室内空气消毒：开窗通风，或者使用新风系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食物消毒：尽量吃高温消毒后的熟食，食物放在玻璃或者陶瓷容器中保存可以减少病毒的附着。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三改用抗病毒材质的物品从根源减少身边的病毒留存&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，改用抗病毒材质的物品，从根源减少身边的病毒留存&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和频繁清理消毒相比，将生活中的常用物品改为病毒不容易留存的材质，能一劳永逸的减少身边的病毒量，因为许多常用的消毒方法只能处理物品表面的病毒，对藏在材质缝隙里的病毒效果有限，使用抗病毒材质就能解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如陶瓷好于不锈钢，棉质衣物好于化合纤维，纸质包装好于塑料包装，硅胶好于塑料，铜好于木制品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新冠防治手册 — 治疗篇</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/antipandemic-3-virus-treatment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小洁来信3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎治疗过程中面临的主要问题有发病急骤迅速，缺少特效药，常见并发症，先解决这几个问题，辅以免疫支持治疗，度过急症期后就能大幅提升治愈成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一让身体吸收金银花汤剂中的mirna能抑制体内病毒和减少并发症&#34;&gt;&lt;strong&gt;一.让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，能抑制体内病毒和减少并发症&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;通过饮用，泡，敷，浴等方法让身体吸收金银花汤剂中的miRNA，可以抑制新冠病毒复制从而缓解症状。方法是—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.饮用：取10g金银花加水煮10—15分钟，放至水温和体温接近时直接饮用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.泡：用盆盛放金银花汤剂，将手腕放入泡10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.敷：用浸泡过金银花汤剂的湿巾，敷在手腕静脉丰富处10-30分钟左右，可以抑制血液中的病毒；敷在病患处附近皮肤上，可以抑制病患处的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.浴：用水温和体温接近的金银花汤剂洗浴，可以抑制血液中的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二发病急性期尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&#34;&gt;&lt;strong&gt;二.发病急性期，尽快清理体外病毒能迅速减轻症状&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;清理体外病毒的重要性不亚于吃药。对于急性期的病患尽快清理体外的病毒，能迅速减轻症状。处理方法有：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.1，用温水洗掉身体上尤其是病患处附近的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2，换掉沾有病毒的衣服，床单被褥，座椅，或者用干净的棉质织物隔开病毒。可以通过高温煮洗给衣物消毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.3，开窗通风，或者换到空气中病毒含量少，氧气含量高的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.4，减少接触手机等容易吸附病毒的物品。需要接触时用手套等隔离病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三轻度活动&#34;&gt;&lt;strong&gt;三，轻度活动&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;让身体轻度活动，可以在房间里慢慢踱步，或者在床上做小幅度的仰卧起坐，或者轻轻按摩身体，通过腹式呼吸帮助腹部器官活动，都能让症状得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四保暖透气&#34;&gt;&lt;strong&gt;四，保暖透气&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;注意病患处和身体重要部位（头部，腹部，胸部，脚部）的保暖，保持室温的同时，尽量选用病毒不容易留存的棉质衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室内开窗通风，注意衣物的透气，去户外呼吸新鲜空气，都可以帮助减少体内的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五补充能量水和电解质&#34;&gt;&lt;strong&gt;五，补充能量，水和电解质&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;身边常备糖盐水，在症状发生时补充能量，水分和电解质。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六补充营养&#34;&gt;&lt;strong&gt;六，补充营养&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.生病期间建议补充维生素C，维生素A，铁，锌，帮助身体抑制病毒和修复细胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不要吃的过饱，每次吃到七分饱，可以更好的消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.拒绝油腻：油脂会堵住毛孔，从而影响病毒从身体排出，可以把平常吃的饱和脂肪油换成不饱和脂肪油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.容易消化：尽量吃流质或半流质食物，减少肠胃的工作量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.食欲不振的时候，可以尝试用金银花等抑制病毒的药物配饭吃，或搭配吃清热下火的蔬菜，抑制消化道上的病毒他们才能有精力工作消化食物。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七其他免疫支持&#34;&gt;&lt;strong&gt;七，其他免疫支持&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.规律作息，早睡早起，每天保证6—7小时睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.轻轻按摩胸腺，脊柱等处，能刺激免疫细胞活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对身体其他部位给以免疫支持，能减轻免疫系统整体负担，从而增加病患处的免疫能力。比如肺炎患者可以给鼻咽部清理，敷药，保暖，通过提升鼻咽部免疫力减少到达肺部的病毒。最简单的洗脸，漱口也可以减少体表的病毒量，从而改善身体状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附表：《身体不同部位感染新冠病毒时的处理方法》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疾病是身体里的战争，健康是身体里的和平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Log- Alpha course</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/alpha-course-logs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/alpha-course-logs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;412&#34;&gt;4.12&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Melchizedek 麦基洗德- 公義的王&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Melchizedek&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Melchizedek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶和華（英語：Jehovah，又作Yehovah 或 Yehowah）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自有永有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&#34;&gt;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E8%80%B6%E5%92%8C%E8%8F%AF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭司- 主持祭典的神職人員&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;42-800pm&#34;&gt;4.2 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诗篇 119.105&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚前的灯，路上的光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哟哟鹿鸣：光照进黑暗，这束光便有了罪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰一书 1.1, 2.17&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;326-800pm&#34;&gt;3.26 8:00pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感叹人生运气之不同，为什么不能早在10年前就能听闻福音，并脱离学校，尽早通过互联网MOOC学习，这样能及早成长，起跑线比别人更超前。很羡慕那些90,00后的孩子们就能听到福音，以及更好的学习成长的环境，也很祝福他们，希望比我们很晚才听到福音的人更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路加福音 5.4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时耶稣在加利利湖边传道，西门作为职业渔夫的经验，当时是打不到鱼的，但是耶稣告诉他可以，他有质疑，但还是照做了，这是大多数遇到的情况，就是当经验告诉他不行，而另外还有一个可能来自圣灵的声音告诉他可以做，他分不清这到底要听谁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实如果他将圣灵看做自己的身体一部分，一些违反常理的想法也是属于自己的想法一部分，在关乎生死存亡大事之时，可以去尝试。当人生处于十字路口，无从抉择时，需要圣灵的引导，不能按照世俗常理套路去选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的一个信主的人，应该相信自己这种违反常规的想法，因为按照教义，神会引导你走向光明。如果不是一个虔诚信主的人，他们往往一些违反常理的想法，可能是邪门歪道的邪灵引导你将堕入黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;312-700--pm&#34;&gt;3.12 7:00- pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charlotte：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗篇 45.11- 17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借结婚的比喻，教会和耶稣基督是新娘新郎关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;几个启发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别过去：不要舍不得过去的生活环境，朋友圈，思维模式。与过去决裂，走出去，不走寻常路，勇于挑战新事物。否则坐井观天，一辈子从摇篮一眼望到坟墓都是不会有其他什么可能性；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥抱未来：虽然离开娘家时痛哭流涕，但是转眼到了夫家，进入一个陌生的环境，就要欢天喜地进入新生活，每个人都喜欢开心的人，不能不开心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常言道：人生不如意事，十有八九，没有美满的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不吃辣，嘴不开心，吃辣，菊花不开心，总有一块不开心，神啊，求你赐我智慧，怎么才能调和好这尚未统一的身体呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;祷告事项：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;求神引导我们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常柔不要吃错药，可以先找丁香医生看看，要相信科学，不要相信个人经验，更不要信百度；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圆圆的事业，需要更开放的信息和思维，不受管制，不坐井观天，愿我们痛恨的防火墙倒掉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家维的纪录片，需要更好使用qiup，google分布式的线上协作软件平台，十倍速效率完成调研文案；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila的睡眠更好，情绪不受环境左右，自己的思维自己做主，更喜乐平安健康；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮皮猴的学习神速，每天解决任何遇到的技术bug，电脑不要崩溃，否则就要求神赐一台全新顶配的Mac pro；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿我的圣经2倍速尽快读完；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amen ！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;202037-200-430pm&#34;&gt;2020.3.7 2:00-4:30pm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;@charlotte, jiawei, lila, yuanyuan, xk, xd&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马太福音 15.1-10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheldon：为父母祷告，希望他们能接受信仰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jiawei: 素食纪录片项目&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atom：1.回归山野 2.更多的人能团结在一起。3.做更有意义的工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lila:1.最近状态不是很好，啥都不想干 2.；老爸信主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yuanyuan: 提前离席 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>设计生活社区-乐创客-v0.0</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/agri-env/design-living-space-and-manage-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;市场越脏乱差，机会越大，从综合规模效益看，长租公寓依然很值得做，有巨大且稳定的刚需尚未满足，做创新的房产管理设计，将不合格的市场劣币给淘汰掉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;项目缘起&#34;&gt;项目缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我曾经住过链家旗下的自如长租公寓，亲身经历过很多网友曝光的“房租贷、P2P暴雷、甲醛房、涨价”等问题，而找房东直租的朋友几乎没有不吃亏上当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产租赁业主要问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;权益无：主要问题在于房产供给市场被高度垄断，最大的既得利益者包括地产商，房东，中介，政府的住建委和房管部门往往偏袒实力强大的房产利益集团，在发生租房售后纠纷的时候，个人租客合法权益得不到基本保障；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成本高：目前租房市场上普遍大多数为个人租客，无论旅馆或小户型民宅，人均成本较高，全社会房产租赁的总耗费巨大，例如链家等房产中介通过金融资本超高溢价收房，形成某个区域的房产垄断，面对形成高度产业链垄断的房产利益集团，个体租户毫无议价谈判能力，且没有其他选择，只能选择中介的房源；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;环境糟：提供出租的房屋建材和装修质量普遍非常差，常见室内甲醛和挥发性有毒气体和噪音污染，售后服务完全没有，甚至大概率还要同房产黑恶势力抗争，高价钱买不来安全感，甚至危害租客生命健康安全。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;综上所述，由于房产市场供给端的能力弱鸡、不用心、不专业、独断专横霸蛮、违抗法规，且普遍体验差、成本高、中介黑。恶劣糟糕的居住环境，充满紧张气息的城市就业工作空间，对创业者的事业发展的负面影响极大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶劣案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/43654152&#34;&gt;自如甲醛房事件频发，链家价值观成根本问题，贝壳同样隐患重重&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://finance.sina.com.cn/chanjing/gsnews/2017-12-12/doc-ifypnqvn3543672.shtml&#34;&gt;链家部分租房被爆甲醛超标 住户住不到一个月得肺炎&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://posts.careerengine.us/p/5e74eaceff98df2c0edf5500&#34;&gt;坐地涨租 | 这一次，CEO说话算话集体请辞吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，当下年轻人和创业者对于生活居住环境以及工作组织模式有新的诉求，这迫切需要市场提供对等的产品来满足。只有解决了这些基本的吃住和工作的后勤保障问题，才能优化生产关系并释放生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房产市场供需不匹配，甚至生态严重失衡，而住宿和工作空间市场有巨大且稳定的刚性需求。从我们每个人日常生活和工作的自身出发，在材料、工艺、设计、功能、服务、用户体验等方面，研究探索出几款建造成本、运营效率和性价比有竞争力的住宿和工作空间产品，首先解决自己的需求问题，然后投入市场可以成为优势商业项目，对此我们应该有十足信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;竞争优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以北京5环外为例，地铁、公交、市郊铁路能够延伸到的区域，例如一般个体民宅出租房为农民回迁房类，基本生活服务配置很差，租金为2000- 2500元/月/50平米/套，普通上班族一般住2人/套，押一付三加上其他水电物业各种杂费，人均租金为1200-1500元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过实际测算和设计，我们完全可以采用青年公寓和共享生活设施的模式，将人均租金降低到500-1000元/月以下的水平，且住宿体验和生活品质更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比同类装修配置和服务能力的住宿和工作空间，相同价格的服务和体验更好则有很大的吸引力，若价格还更低则为竞争优势。以下为实现更高性价比的项目设计方案概述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;方案概述&#34;&gt;方案概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下举例用land作为项目名称，主要是为年轻创业者而建 项目名称：LEC乐创客社区= Land entrepreneur’s community&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模式定义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 是创新的联合办公空间和生活公寓服务商，主要从事项目规划设计和运营管理，首期项目主要为企业内部员工和创业团队提供后勤保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目将对外部市场开放，提供长短期出租的住宿生活社区和青年创业孵化的众创空间，基础设施软硬件配套齐备，日常开展丰富的创业公开课和团队业余休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC 社区欢迎乐观友好、开放创新、积极探索、面向未来之精神的青年和各界人士加盟体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全卫生、环境舒适、良好服务、氛围活跃、高性价比，是同类装修水平空间的租赁价格的一半，甚至是当地市场最低价，对符合一定条件的创业者完全免费；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;项目选址&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为规避高租金和城市综合压力，优先选址距离市中心交通半径在1-2小时的城郊，有良好自然山水和农业田园，生态环境舒适的乡村，适合做度假村和户外休闲活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几十年中国高速发展的基建推动，各地都有大量烂尾楼和卖不出去的房产，在城市周边有大量的机会，白菜价就可以捡到不错的房子，等着人去经营管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议实地探访以下项目案例，基础设施建造和运营管理服务的标准参考如下&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;住宿环境：日式MUJI无印良品的简洁设计风格，生态建筑和自然环保民宿。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.hihostels.com/&#34;&gt;国际青年旅社&lt;/a&gt;；&lt;a href=&#34;https://www.52mf.com/&#34;&gt;魔方公寓&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;办公空间：按工位租赁和共享设施的联合办公空间。 案例参考，优客工场、氪空间、&lt;a href=&#34;https://www.wework.com/&#34;&gt;Wework&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;创业活动：创业孵化器、种子、风险投资。 案例参考，&lt;a href=&#34;https://www.miracleplus.com/&#34;&gt;奇绩创坛&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.chuangxin.com/&#34;&gt;创新工场&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;社区模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要设计一种区别于一般房屋租赁的业务，体现某种乌托邦的社会关系的组织结构，目前世界范围能够找到以下的社区案例供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国外案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列×××农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国×××&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较成功的模式，是一些有主题功能的社区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.hejun.com/page492&#34;&gt;和君教育小镇&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：商学教育、上市公司干部学院、研发中心和高管修炼基地 地址：江西省赣州市会昌县白鹅乡梓坑村&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/KM2L7GaHRiI9qdDihDhnbQ&#34;&gt;任之堂中医村&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题：中医教育、医疗养生、休闲旅游 地址：湖北省十堰市茅箭区二堰小学综合楼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发周期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从xx年xx月xx日开始立项筹建，方案设计1个月，项目选址和施工建设1-2个月，试运营1年；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受众客群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEC社区主要客户是公司内部员工，外部客群主要为本地普通租客和短暂旅行的游客，欢迎无地域和时间限制、工作相对自由、有专业技能的创业者加入；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创始团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招募具备青年公寓和联合办公空间行业经验的从业者作为项目创始团队，初期主要为1名资深运营经理，1名物业后勤管理员，要求具备较强的项目规划方案设计和人事协调能力，有酒店服务、物业管理、建筑和空间设计、人机交互设计等相关专业本科以上学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空间设计和装修，以及其他人力资源均可外包；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运营管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能完全靠低价竞争获取市场，更重要的是体验和服务品质，因此设立生活和工作社区规则，开展一些活动增强管理能力，并优化运营效率，例如：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alpha course 基督啓發課</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/alpha-course/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/alpha-course/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;alpha-course-觀後感&#34;&gt;Alpha course 觀後感&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/&#34;&gt;https://alpha.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org.uk/&#34;&gt;https://alpha.org.uk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha_course&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;the following notes are from the courses with Nicky Gumbel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&#34;&gt;https://alpha.org/preview/alpha-with-nicky-gumbel/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;24-第一集-耶稣是谁&#34;&gt;2.4 第一集 耶稣是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么想看启发课？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很多人就像好奇的猴子，对很多事物都有探索的愿望。于我而言，对神及其代理人 — 耶稣有关的好奇的问题非常多，例如：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;很多人都知道过圣诞节和平安夜有好吃的，可是知道其来源是什么？还有许多类似李佳奇这样的奇男子奇女子们，习惯说“OH MY GOD”，还有老外经常说JESUS的，他们知道自己在说什么吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们现在国际通行的时间纪念用公元，指代的是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经记载上帝7天为周期造完天地万物和人，还留了一天休息，为何现代人遵循7天的作息规律？为什么我们的作息制度是分为一周7天，最后两天是礼拜日，安息日，为什么是从圣经里来的？为什么很多的自然规律周期是7，例如人类的生理周期，据说还有海洋潮汐，股市涨落，房产汽车等市值加价规律等等？（没有深究，有待验证）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么在现代文明世界的核心地带的欧洲有一个独立的城市叫梵蒂冈，为什么梵蒂冈可以成为国中之国？为什么现代人还会拥护一个教皇？为什么那么多高学历高智商的人还信仰宗教？不是迷信吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多美国总统和大法官宣誓就职的时候，手摁圣经，最近还有摁古兰经的?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么美元上印着“in god we trust” 我们信仰上帝？还有上面的三角形的“上帝之眼”？这代表什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全球最强国，美国的创建者，国父们都是基督教的开创美洲新大陆的新教徒吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;圣经记录的事件都是真的吗？因为现代文献考据提供了有力的证明？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么很多不同语言民族地域的古老传说记载中都有大洪水？地球什么时候经历过洪水？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督和佛的经典对人的教诲都是类似？例如向善，宽恕。当然正常宗教都不会向人宣扬恶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;犹太人和以色列的历史，为什么颠沛流离千年，并在二战遭到纳粹屠杀？希特勒为何这样做？圣经里有解释吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耶路撒冷为何是伊斯兰，犹太，基督多个教派争锋的核心地带？有何历史缘由？为何地球上呈现出东部和南部落后，西部和北部发达，天壤之别？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么OCED是全球最强国家组织，为什么OECD几乎都是基督教国家？而其他宗教类信仰为主的大多都是落后蒙昧贫穷的国家地区？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么最近几百年的传教士都是医生，科学家，为全世界各地落后地区传播了文明和科学，但是遭到抵制和屠杀。包括经典物理学奠基人牛顿都是神的信徒，神到底是科学还是迷信？神与科学两者相容吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教神学可以列到大学课程里？为何没有中国版本的神学列入大学高等教育？其与中国传统的神道有何差异？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么基督教没有追求永生的说法？而大多数的落后的皇权思想观念里有“万岁，永生”，并把人制作成木乃伊和腊肉的情况？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为什么圣经说只有唯一的真神是耶和华，禁止对人和任何其他一切的偶像崇拜？这样设计崇拜的好处是什么？当只有一个神，可以减少人类的纷争，如果不把人放在至高的崇拜位置，就能减少人对人的践踏；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;27-第二集-耶稣为什么死&#34;&gt;2.7 第二集 耶稣为什么死？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对死亡的看法&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;死亡不可避免，如果死后的天堂和地狱是真实的， 自己所作所为都是公义的，因此顺其自然大概率是可以升天堂的，也就不担心死后的事情；若不可避免的犯错并跌入地狱，也坦然接受惩罚，若想避免就从现在开始更改错误；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不惧怕我的不惧怕来自于信心，犹如玩flight gibbon 高空滑索，我信任钢索及其运营商的品牌，就敢于充分地放开手，不会担心掉下去；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生殖遗传的局限：生物繁殖遗传不是生命延续的更好方式，也不是唯一方式，是非常落后的低阶思想，常规生物遗传的主要是物质的身体和生物普遍的求生共性，这种常规模式的局限非常大，人类的生殖遗传不能如其所愿延续个人意志（你的孩子很大概率将来并不听你的，他们有自己的想法，甚至悖逆你的意志，让你痛苦终身）；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无关血缘：我完全接受别人家的孩子当自己家孩子养，血缘关系并非唯一的，亲情关系甚至可以是跨物种的，其他的生物或非生物，包括天空，风雨，阳光，星辰，自然，海洋，就像自己的一部分，这些都是自己未来的延续，所谓“山川异域 风月同天”；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;信息和意志的遗传：生殖遗传的终极决定因子是DNA，也就是信息传递，将我们对世界的美好贡献刻录到闪存芯片图文影像资料中传播，召集足够多的人一起参与，即使我们的生命完结，依然有许多人按照我们共同的意志延续行动，并最终实现目标，这是一种更好的遗传方式，规避了常规的生殖遗传的种种局限弊端；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意志和事业的延续：死亡唯一的遗憾是现在很多想做的事还没做完，或还没机会和条件去开始做，但是可以通过其他人继续我们未竟的事业；虽然地球上和我们有相同意志三观的人口比例不高，但是绝对数量很大，找到他们一起抱团，就能实现愿景使命，因为他们和你我一样，被艰难困难和各种条件制约；我们需要的是团结，互相帮扶，更好成长壮大。这个目标是神性的，而不是为了个人私利，否则将会被利用为乌合之众的群体力量制造巨大的混乱；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;你很难想象一个自小崇拜科技，学理工科背景，非常理性的人，会相信神的存在，现实就是相信了，什么是更重要，根本的教育，去探索也许能慢慢找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对神的理解，就想生活在3维世界的人无法想象4维是什么样；蚂蚁无法理解人类的行为和思维；每一个英文字母和符号都认识，但就是读不懂一整本英文原著；法律文书上的每一个文字和符号都认识，但是无法读懂一整篇讲的是什么；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人之间关系是通过什么产生连接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过观察，我发现有以下几种方式的连接可以产生人之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生殖器连接&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在我们身边，经常可以看到这样的场景，当某人高兴或愤怒的时候，会向对方讲“wo cao”，他们不认为这是脏话，而且不分年龄，语言，学历，财富。起初，我非常诧异为什么会这样的？后来才想明白，他们想和产生愉快或不愉快情绪的人通过“生殖器”建立关系，在他们根深蒂固的思维观念里，通过生殖器才可产生连接的关系，无论对方是男女老幼，动物，植物或其他非生物。由于他们的大脑物质器官和精神思想尚未进化到更高阶，无法用正常的言语传达其情绪和思想，因此只能用最简单的原始生物方式建立&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通讯协议接口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鞭炮、风俗、平庸之恶</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/fireworks-china-tradition-and-devil-mediocres/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/fireworks-china-tradition-and-devil-mediocres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;只要接近过年，各地农村就开始噼里啪啦响起鞭炮，如果白天燃放尚可，经常深更半夜突然发生巨大爆炸轰鸣声，会把人惊醒，某些产品在特定的时间空间场景下使用，是当时人们普遍认同的一种文明进步，但是更换使用场景后就是反文明进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正所谓此一时彼一时，沧海桑田，世事变迁，与时俱进。但是现实操作可能与此相反，很多国人津津乐道的传统，也即历经千年而一成不变的社会，必定是落败的，鞭炮就是这种产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;喜迁新居&#34;&gt;喜迁新居&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;‌在杭州城西的余杭区，围绕阿里巴巴西溪园区-淘宝城，方圆几公里是由政府重金打造支持的各种高新科技园，几年前这大片地还都是偏远的农田，如今挂上海外高层次人才创业园和金融中心等金光闪闪的招牌。再往西不远约10公里是大片的近年新盖的住宅，有的高端物业开盘平均售价已达2-3万，其业主和住户绝大部分也都是附近高科园和阿里系员工，这些高净值人群被称为白骨精（白领，骨干，精英）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了赶前几个工作日进度的996夜班，这片地区的很多年轻人在凌晨2-3点躺下休息，一般情况下，他们习惯周末九点十点之后起床，某个仲夏周末天刚蒙蒙亮，清晨大约5:30-6:00，此时正在酣睡中的住宅区一片宁静祥和，其中一个小区突然发生剧烈的爆炸声，急促且连绵不绝，住户们被震醒后，从不同楼层的门窗里面探出很多个睡眼朦胧的脑袋，或穿着睡衣站在阳台上瞧，想知道外面发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦！原来是小区楼群最中心的广场上，在放鞭炮，烟花升至高层窗户旁边啪啪地炸开花 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小区中心广场周围有十几栋20多层的住宅楼群，住户约几千，声音加上回响被层层围住，所以声音特别大且有震撼力，很显然，瞌睡的住户们先是惊呆了，爆炸声持续约几分钟后小区归于宁静，紧接着高声叫骂此起彼伏。被激怒的住户朝下面大声质问：“怎么回事? 吵死老子，没长脑子？你家死了人啊？”，放炮的二货也仰着脖子回应，很激动地叫嚣“有种下来啊……”，楼上应声“等着，就下来……”，并彼此问候对方的母亲和大爷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天我恰巧在这个社区的同事家中借宿，看到这一幕，我和几个愤怒的住户穿好裤衩和拖鞋赶下来时，放炮者已经匆匆撤离现场，只留下一地烟花爆竹的碎屑和尚未散去的硝烟，无奈楼上的住户太多，他们理亏担心引起众怒被群殴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们找到懵逼的社区保安质问是怎么回事，很快查明原因，哦，原来某个业主**”喜迁新居”**，放点鞭炮让邻居们也沾点喜气，可能还想发点糖给路人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未料弄巧成拙，剧情反转了，担心挨打而作罢，乔迁新禧的这家人在这一天，可能也陷入始料未及的负面情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后从保安那里也没有收到什么因扰民的违规处罚的公告，保安对此无所作为，因为没有工作先例和规定，不知道怎么处理这种事情。我是认真的，然后就把这事投诉到城管和12345市长热线，但是从未接到后续处理结果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;农村现状&#34;&gt;农村现状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国农业人口在历史上长期超过90%，城市化后大部分人都是农村来的，到处带着旧的习俗，在融入城市化的过程中，遭遇了强烈的抵触冲突，住高端物业的，不一定是文明人，住进城里，也抹不掉农村的陈风陋俗，原谅有喜事的人给你带来的各种干扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后反思，我觉得很奇怪，住户至少上千，为何只有几个人及时起来制止？同处一室的同事，住在带阳台的主卧，夏天的玻璃门敞开着不可能不被震醒，但是他没有任何反应和发声。这位同事日常和人交谈的常用词为“是的、对、没错、好的”，并伴随赞同的点头，几乎很少听到他在群体中对别人的否定意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他是否听到早上的鞭炮，他说听到了，这个地方不止一起，甚至经常的事，只不过这么早放鞭炮的很少见，农村人在城里买个房子，高兴坏了，于是放个鞭炮没啥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们身边不乏类似的朋友：在同一家公司能连续待上超过10年，即使遭遇到工作上人事斗争的困境，还能撑着始终屹立不倒，有着为人处世的优秀品质，逆来顺受的坚韧性格，多一事不如少一事，不沾惹是非，若表示很生气，至多随口几句脏话怼过去就完事了，不会采取实际行动去抗议，崇尚&lt;strong&gt;君子动口不动手&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我就不行了，有些事没有给我带来直接影响，即使毫无利益瓜葛，也会经常觉得与自己有关系而过问，甚至把对方激怒，典型的多管闲事的刺儿头，更喜欢的格言是&lt;strong&gt;小人动手不动口&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就一直这样不安分，过着动荡不安的生活 ……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>归国华侨采访见闻录二</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/organic-farm-interview-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/organic-farm-interview-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每个物种都是特定环境的产物，不仅仅微生物，植物，动物，人也是如此，以下是2019-7-1第二次上山与农场主H哥聊天的记录。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;成长轨迹&#34;&gt;&lt;strong&gt;成长轨迹&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1966年生，天天被老爸打，每天至少打一次，几十年后至今回想起来，都会憎恨不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16岁，初中读了2年，离家出走独立谋生，80年代初去湖南湖北江西等多个省，经常兜里能揣着万元巨款（80年代的钱也太好赚了吧）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20+岁，独自到中美洲谋生，从巴拿马登陆，辗转波多黎各，墨西哥，从事过餐饮后厨和工地的各种工作，当地只有20多个华人，H哥胆子最大，敢闯敢干，由于中美洲社会治安动乱，又一路北上到美国找机会，最终在加拿大温哥华落脚，由于当地多风雨，几乎所有的建筑都有漏水问题，从事建筑防水和环保等工程的工人，是个不错的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30- 岁，几年内成为整个温哥华要价最高的建筑维修工人，由于悟性高好钻研自学成才，对工程要求质量标准极其严苛，专门善于解决各种疑难杂症，H哥很快成为所有服务过的工程队里最年轻的师傅，带出了一些同样严苛的徒弟，通过口碑传播，承接不少非常优质的客户，起先是只能服务于华语圈的台湾人，香港人，然后是日本人，西方人。客户以为H哥是日本人，或者是当地出生的东南亚人，他们不相信中国大陆人能做那样超出期望标准的工程，而且他们从来不会把工作交给华工做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多客户找了多个工程队帮助解决建筑问题，各国老外工程师和高学历的人都试过，但是没有一个能解决问题，最后都得找到他，他敢于接别人最棘手的活儿干，用最短时间完成，最简单的日常维护办法，保障长治久安，因此他成为整个温哥华的建筑维修行业的权威，面对实际问题时，什么博士工程师都没用，任何其他专家都得听他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40出头，已定居加拿大10多年，获得绿卡，在这片文明的国土上，生意很容易做，他迅速成长并大获成功。有一个满意的家庭，3个子女符合中国传统美德和西方信仰的精神，他善于引导小孩，沟通而非家暴，最大的孩子仅有10来岁时，他突然不想被家庭捆绑，放弃个人小家庭，H哥决定回大陆经营事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50+岁，如今回来已过去10多年，石谷度假村整体看起来还是尚未充分开发的原始状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不计算人工，农庄投入超过2000万，H哥是大股东，二股东是弟弟，三股东是一个朋友，弟弟是半路出家的本土建筑设计师，太太D姐从事日常经营管理。起先几年放手让自己家人干，什么也不管，结果弄了一大摊子事情，且亏损严重超千万，经常骂弟弟的设计和D姐的管理，让他们在众人面前无地自容，家庭关系面临破裂，家族经营面临破产，2年前家族其他人不得已纷纷退出，留他一人独自在山上继续扛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还不会应对政府和当地村民，社会潜规则和复杂的人情世故关系统统都不会，不是不够聪明，而是完全不屑于去做，过去几年激愤难平，暴怒难抑，整日借酒浇愁，身心状态都搞坏了。但是他不想放弃害惨他的中国事业，而转身回加拿大过舒服日子，他还想找机会继续咸鱼翻身；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去10多年他一直住在弟弟做的木板屋子里，被他斥责为贫民窟垃圾破烂的棚子。两年前他又自己亲自主持做了几个样板房，力图实现当年在海外的夙愿，各种材料和环境舒适的优良功能，例如透气，防水，保温，抗震，易于维护保养，经久耐用，没有甲醛气味，立即可用等等。一再指责弟弟只会做好看花哨而不实用的东西，那些木板房每隔两年就要维修，最后花的钱更多，他的房子虽然一次投入多，但是30年后还是像新的一样。遗憾的是，由于他在施工时处于生病状态，没有完全做到监工，而且材料商人与工人偷工减料，缺少监工管理，工程留下很多细节的缺憾，以至于他评价这个工程也就打35分，还是不满意，但已经算可以基本能住人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但农场工人也不看好他的新样板间，因为造价高，而外表和内部看起来并没有什么新意，因此他成为一个生活在孤岛里，不为周围人所认同和理解的特立独行的寡人。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;远离家人亲近陌生&#34;&gt;&lt;strong&gt;远离家人，亲近陌生&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;H哥这里经常能聚起那些不被普世社会接纳，或难以融入现实社会的特殊人群，包括贩毒绑架黑社会严重刑事罪犯，抑郁症和心理疾病及癌症患者，H哥不单与他们聊天纾解困境，用他特有的办法帮助调整身心健康状态，当他们没有地方可去的时候，还提供农场的工作和外面的生意机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听农场工人讲，他经常责骂自己家人，对陌生外人显得更亲近些，当然可以理解为江湖义气，这种反差对比的根源来自于原生家庭的成长阴影，也因他对人生目标的高标准要求有关，所谓爱之深责之切，“爱重反为仇,薄极反成喜”。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么还要回来呢&#34;&gt;&lt;strong&gt;为什么还要回来呢？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;当被问及 “ 明明知道加拿大好，为什么还要回来呢？”，他列举了发达国家和落后国家的各种优势和劣势对比：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发达&#34;&gt;发达：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.整体水平较高，有规则标准，验收严格，重质量守信用；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.若无太多变故，人的一生可以从头预见到结尾，从摇篮到坟墓都是平稳，一生的挑战不大；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.升级建筑工程师资格需要科学教育背景，通过一项新的法规标准过程很长，受到各种严苛条件的监管，做各种事都束手束脚；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;落后&#34;&gt;落后：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.整体水平落后，没有规则标准，即使有也执行不严，不重质量不守信用；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.各种复杂的环境，变数太多，挑战大，机会也多，可以放开手脚去做；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.虽然也要求科学教育背景，因为整体落后，普遍也接受并认可传统的师徒传承智慧经验的学习方式，更易于操作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，他10几年前判断，中国因落后而机会更多，他有技术和资金，目标是做全世界最好的“环保建筑”，在国外没有建筑师资格证，不能实现自己的愿望，寄托于能够回来闯荡一番实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，老一代人普遍都有的家国情怀，每每说到国内的各种假货导致的人间惨剧，H哥就痛心疾首地谴责，觉得自己有责任和义务扭转这一状况，他认为自己在海外受到尊重，是给中国人自尊，他代表着中华民族，他不想丢脸。如果自己不行，会自己都看不起自己，而不是让别人看不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并不想通过继续攻读学历考证，不需要特意去补自己某些常规的文化教育上的短板，因为他的所有成就来自于实践中的观察和学习，工作中的事实也证明，那么多高学历教育专家的失败，他的独特路径的成功，他相信自己的能力在于综合，不是某个单一具体的技能，可能从深层次思考而言，他并不把高学历教育和职业资格证放在眼里，否则，以他的聪明才智，不可能学不会语言和学历证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但，归国10多年的事后经验来看，由于身边没有用好人，而导致陷入目前的另一种困境。他时常感叹在中国找不到合格的工人，做不到精品，而且企业经营任人唯亲，伤感情又败坏事业。技术从来都不是障碍，复杂的人类社会关系才是最大的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;编辑注&#34;&gt;&lt;strong&gt;编辑注：&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;原生家庭对个人的影响太大了，有的人能改变自己，善待下一辈，但是有的人会继承家暴基因，3代人100年也不一定能改良家族的惨痛命运，H哥做到改变，但是内心深处还是对家庭感到恐惧或厌恶，他想自己一个人独立，放弃好日子不过离家出走，又想返回吃苦成就一番事业，这是理想幻灭背后的根源。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;状况和特征&#34;&gt;&lt;strong&gt;状况和特征&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;几年前上山见他，就发现那里吃的东西都是硬邦邦的，土鸡土鸭土猪，咬不动，连瓜果蔬菜也很硬，黄瓜丝瓜的皮特别厚，青菜和空心菜也是充满韧劲，唯一例外的豆腐不硬，因为是外面买的。农场名如其人 — 石谷野人，H哥是硬汉野人的形象，每天一瓶洋酒，有些疯疯癫癫，谈吐激昂，声如洪钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼见他走进山庄大门口附近一个大铁笼里，把手和头伸进“狮子”的口中，听那巨大怪兽发出恐怖的吼叫声，我们旁人隔着铁栅栏老远都觉得不寒而栗，那是每天至少要吃10斤肉的藏獒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次我来探望之前询问，听到他千里之外的电话里气若柔丝，说话没力气，甚至听说如今病倒卧床好长时间不能下床，也有数月没有出过门。亲眼见到时，整个人瘦得干瘪皮包骨头，听说在他病重且忙碌在外的一个月里，藏獒也郁郁寡欢地不吃不喝死去，昔日的硬汉气概净失，让人不仅感叹唏嘘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自述非一般人，悟性学习能力好，对身心状态的康复调整也自有一套，让我给他一周时间恢复力气，让我们亲眼所见，他一周内就像吹气球一样又起来了，果然这几日明显看着好转，脸上的皮肉逐渐饱满，握手也充盈着力量，与人谈话时恢复了昔日那种声如洪钟的场景，但是只能坚持2小时不到，他就得回房间继续休息和吃东西，身体尚未完全康复，据说讲话耗费能量很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此每天最多只能和我谈话2小时，若同一天来了2批客人，他就只能和其中的一批人说话，另外一批人避而不见，不过来的人都是理解的，没有打扰他，就自己来自己回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自述生理特征，7个月出生，属于早产儿，身体左右不对称，一条腿长一条短，但是长得高大勇武，满脸络腮胡，北方人一样的霸蛮之气，但是头脑还算好用，善于观察学习，性格偏内向，甚至自闭，不外出，喜欢山野乡居的生活，不喜欢饭桌上应酬，离开山里的农庄就不适应，一到城市里就会生病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农场厨房大姐说他的吃喝睡的方式像婴儿，现在每天大部分时间在房间休息吃东西，厨房按照工作时间上下班，以至于无法安排他的日常饮食，因此他的食物只能靠自己动手，据说这种生活方式从海外回来一直都这样，就像时差还没倒过来，具体有以下特征：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不吃米饭，一整年也不会吃上几次米饭，据说因为消化不好，经常喝粥和吃面条，但喜好喝凉饮料；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果喝酒就不吃其他东西，可以整个月不吃东西而每天只喝酒，可以做到立即断酒，没有上瘾；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果吃东西就可以不喝酒，每天吃东西至少8次，如果加上水果有12次，食量特别大，半夜也要起来吃几次；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡觉时间很短，睡一会儿醒过来就吃东西，夜里很少睡觉，半夜睡几个小时，中午睡几个小时；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;综上，生活习性如此奇葩的人，很值得请人类学，生理学，医学，心理学家来几次联合解剖诊断，看看到底是什么神奇的物种，或许由此可以发现他的天赋背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;学习方法和人才发展&#34;&gt;&lt;strong&gt;学习方法和人才发展&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我对H哥的两个方面最感兴趣：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;独立闯荡的精神我虽然也足够浪，但是胆量和气魄跟他比差远了，我很内疚在年龄更小的时候为什么不能摆脱父母家庭的掌控和束缚，但是这种精神可能多半是一种天赋，也就是天生有就是有，天生没有也很难后天培养，这一课我需要补后天的部分；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自学成才的能力因为我们大多数读过书的人都是受过应试教育迫害的，所以对常规的教育模式有严重偏见，尤其对眼下各种补习班深恶痛绝，应该没有哪个正常的小孩会喜爱做作业上课，学习方法肯定不止一种，为什么要急功近利填鸭式的教育呢？H哥为代表的成才模式是我们的指路明灯，他几乎不看书不上学，也比他同时代的做同样工作的硕士博士们活得更逍遥。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;类似H哥这样独特自学成才的案例，就我亲眼所见的已经不少。以自己为例，我在学生时期一直厌学，成绩不算好，为了尽快工作，上的是职业技术学校，2年多就肄业出来了。实际整个职业生涯用到的技能知识，大多数都是自学的，没有经过在任何一家单位的所谓实习期，直接上手就干。我周围同龄或同工种的人中，高学历和留洋背景的非常多，但工作方面非但不显得弱势，反而更显优势，因为我的起点低，从来都不能挑活儿，以至于什么挑战硬钉子都敢碰。良好教育背景的人才有资格挑活儿干，犹如温室花朵，怎比我们这种野草的生命力呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里有一个讨论，就是人是否需要全面发展？在我们的体制教育的标语中经常这样倡导，当然，如果能全面更好，木桶理论也是说要补短板的。如果某些天生或后天的原因，某个人只有一块长板，做不了木桶，为什么不能做其他用途呢？世俗成见的价值观打压了一些天才，仅仅因为其他方面非常地白痴，这唯一的天分也是受到抑制的，最终这块绝好的材料就彻底沦为废材，这是巨大的资源浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常规教育体系的弊端显而易见，由于社会大分工，家长们普遍已经习惯了将自己家孩子委托给学校和他人，对于自己的责任义务抛得一干二净，他们以为交钱学习就像普通商品交易一样容易，人是家庭最宝贵的资源财富，大多数人即使意识到这一点，也苦于没有办法而跟随主流浑浑噩噩地过，不会在带孩子方面花费心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此必需要来找他取经，将各种方法总结出来，义务传授给所有受到压制的小孩子们，尽力保住后代童年的健康快乐成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有落后国家工匠的共同典型特征：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有语言天赋，除了母语，其他语言都不会讲，没有很高的学历，能够识字，但是不怎么习惯做书写记录和画图纸，拿不到法律认可的建筑师资格证，不会用电脑，手机也不熟悉，很少看书，只看些电视，无法实现个人职业生涯在科学教育方面的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的经历故事对后辈人很有启发，我说希望他能动手写写博客发表出来，他一口否决不要动手写，因此只能请人帮助他做记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的工作师傅一个人担当，必须现场亲自动手，通过言传身教的传统方式，只能手把手地教授徒弟带工人做，靠发达的聪明大脑和勤奋致富，若生性豪放且不擅长管人和事，则需要一个秘书助理协助对外工作沟通，传统模式有非常明显的缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代科学vs.传统经验：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代科学：通过文字和图表等资料记录方法，更高效率地传递经验，学习知识，工作管理，市场营销，沟通信息等，可以海量规模地复制产品和财富；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统经验：所有的知识经验保存在师傅的大脑中，低效率地靠口头一一交接事务，无法应对规模化的人事物管理，事业难以做大，只能慢慢一个个做；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;发展建议&#34;&gt;&lt;strong&gt;发展建议&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;尽可能将现有项目圆满结尾，离开中国，回到加拿大或发达文明地区经营会更容易；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;调整恢复身心健康至正常的工作生活状态，培育好左膀右臂和人才管理团队，与人合作，只专心于做技术与大事的决策，不要参与任何具体的管理事务，否则就只能回去养老，不适合再继续创业工作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果坚持现有项目继续在中国做，告别理想主义，根据实际市场需求选择项目，把一些不擅长的项目都砍掉，例如生态农业的种植应该去掉，养殖仅限于利用当地有优势的草木雨水资源的项目，例如鸡，鹅，鱼，山羊，不要太多，够自己和招待就行；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>归国华侨采访见闻录一</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/organic-farm-interview-1/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/organic-farm-interview-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;广州从化，石谷农场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于工作关系，我去过很多地方参访，以下是一个有机农场的采访记录，通过对话口述，我理解了他们这些年的从业心路历程：&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;华哥简介&#34;&gt;华哥简介&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;华哥是70年代初的人，因为在家天天被老爸打，于是10来岁就出来混社会，遇上80年代刚改革开放时的生意好做，然后在18岁时揣着几千人民币，从巴拿马登陆美洲，为了生存什么活都干的，由于中南美洲社会动乱黑帮横行，然后一路北上最终在加拿大温哥华落脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于大西洋的气候，温哥华雨量充沛，即使德国人和美国人盖的高档住宅也有屋顶漏水的问题。聪明好学的华哥边干边研究，没几年就成为全温哥华技术最好的建筑维修师傅，然后也带徒弟，并在加拿大成家娶妻生子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在海外定居并经商多年大获成功后，十多年前回到家乡广东，华哥不顾家族多数人的一致反对，执意投身农业。由于小时候成长的阴影，他没有继续维持在加拿大的稳定富足生活，于是回来报效祖国，用10年赚了几千万人民币，在老家北部山区圈了数千亩地建一个山庄给自己养老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坚信自己的抉择，带着兼任助理的太太D姐，在粤北的一片原始森林覆盖的山上已扎根八年。但是没有预料到社会状况之险恶，当地村民的流氓耍横，政府和公安不作为和有意制造行政障碍，回到中国已经10年过去，山庄还没开始营业，几千万在荒山上花光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他每日解酒浇愁，醉醺醺地时常动怒，拿出大砍刀说要去砍人，他有一间屋子专门用来囤酒，各种洋酒和自制土酒，泡着蛇、蚂蚁、树根等等，他长期热爱喝各种草药酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去从早到晚都醉醺醺的样子，也许是对诸事不顺和烦恼的解脱，也许是沉醉潇洒在自己与众不同的生活和事业里，但从他们的早期的言谈中感受到绝没有后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再然后，他经常生病，精神和身体状况每况愈下，在此地安宁地赋闲养老也是困难丛丛，没办法，他开始有后悔的想法，打算卖掉资产，尽快再次出走，离开是非之地。但是大形势在走下坡路，社会资本紧张，也只能贱卖了，到目前尚未有买主接手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;石谷农场华哥说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;消费理念&#34;&gt;消费理念&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;不要再自欺欺人，易粪相食啦！蒙着眼睛告诉自己，眼不见为净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人首先是动物，返回动物的本性，所有的高级的创造和智慧都是基于这些生物的基本特征。但是现在人都忽略了，那就是照顾好自己日常的吃，喝，拉，撒，睡，呼吸，繁育后代 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多专家只会盯着一点去看，在基本的生存保障上显得很小白，甚至连生活都不能自理，现代教育就是培养这种只有一种能力的专才。许多搞艺术的人，也是这样的，生活一团糟，他们只有在自己的领域才显示出才干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人愿意在衣服，鞋子，手机上花费大笔的钱，却不关心自己吃进身体里的食物，这是基本的悟性问题，搞不清楚这些道理。如果基本的生活保障不解决，就要构筑精神，思想，文化，艺术，这是荒唐的。根基不稳，上层建筑也不会稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国只有道家，才是本土的，其他宗教都是外来的，道家不是一般的宗教，还有易经，中医药，太极，功夫，包括我们现在做的农业，等等很难用某一种哲学，或者学科，技术来描述。这是我们的民族文化，智慧，生存的根基来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道家是自然科学，人与自然和谐相处，形成生态系统，生生不息，循环繁衍下去，不至于毁灭。（作者注：我个人不太认同需要那么珍视落后的经验智慧，历史过去式的东西可以进博物馆，但是不能捡起来当宝贝得以重用）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;垃圾分类，经常讲，每个上来的人都要说多遍的，但是他们还是做不到这些基本的日常习惯了，依然将厨余垃圾和塑料袋等所有的垃圾混在一起，如果这些基本的习惯都不能改，能指望做点什麽好事呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没必要搞关系，求任何人。我们就做这样的产品，你爱来不来，爱吃不吃。我吃不完，就喂猪，喂鸡，堆肥了。做了8年，还没卖产品，农业投入太大，这几年都是土地先抛荒，然后才开始耕耘，没有做市场推广。有一些产品，自己吃好，剩余的都是送人啦。如果有人认可，总归会再回来找我们购买的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生产思维--商人--农民&#34;&gt;生产思维- 商人- 农民&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国商人做事不认真，不用心，采购原材料，如果500块能买到合格的，他们就会去找更便宜的400块，甚至200块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这边能买到8美元一把的锤子，但是用不了几次，钉子没打进木头，锤子已经打开花了，再打几下，锤子飞出去，柄还在手上。我从加拿大带回来的锤子是40加元，我就不买那种8美元的中国产锤子。一个简单的工具，中国商人不会考虑它的力学，工程学设计，这里大有学问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果中国开放，所有的领域都对外开放，也许所有的行业都会被鬼佬们彻底侵占，我们民族这样的一种精神状态，无法参与各行业的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，在美国能买到1美金的中国产毛巾，但是搓几次就起毛了，因为使用了劣质的原料，还有加许多的化学品。我们买美国产的8美金一条的毛巾，洗无数次都不会起毛，我们愿意花8美金买优质货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做任何事，都要这一次比上一次好，下一次比这一次更好，越来越进步。别人的批评不要紧，关键自己不断地进步。把我们的理念传导给负责各项工作的人，但是现在的农民都已经形成多年的习惯，不会真正地落实。中国人普遍只要“做完 done”就可以，而不是“做好 well done”了，这有本质的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一点转变的觉悟意识，勉强应付工作，也不是真心实意地开心做，这有什麽意思呢？干活时，心里憋着一股气，这样首先对自己的身体健康不利。不要把所有的干活都当做一种受苦。辉煌的事情，都是由无数个枯燥，无聊，乏味构成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在农民也是无知的，他们认为打药是理所当然，大家都这么做，即使承认药物的危害，他们还是会追随主流。农药最大的危害群体，是这些施用农药的农民。现在做农业的，都是老人家，干不动多少年了，年轻人也不愿意做，以后怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虫子是永远都不可能灭尽的，如果虫子都灭杀干净了，人也不能活的。这些道理，我以前也不懂，但是亲自实践这么多年，你就能理解。蚊子叮你，是为你打免疫预防针，让你适应本地的水土环境，不至于染上重大疾病。每个自然生长的物种，都有其生存的空间和权利，不要把人类当成地球上唯一的主人，和谐共存。（作者注：头一次听说蚊子打针免疫，感觉还是蛮有道理的）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社会关系&#34;&gt;社会关系&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们家族从来没有人务农，都是在海外做生意的，我们的钱是合法的收入，也不想走本地官方的后门。如果官方真心实意地支持我们，这里早就该发达起来，惠及更多的村民，环境保育可以做得更好。很多地方的人不给你捣乱就不错了，别指望能帮你做什麽好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单靠我们一家做本地生态环境的保育，实在要花费太多的时间，精力和资金。我们是在给本地长久的利益打工，我们在这里所有的一切投入，都终归是当地村的，不是我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些想着开后门的官员，他们眼睛只盯着个人的短期利益，怎么会替国家，社会，环境和全民的利益考虑？整个中国大陆，大部份人都是这样考虑个人利益的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们爲了做这个交了许多许多的学费，不懂才会交学费，被政府，被当地农民给坑蒙，还有各行各业与这里有关系的人。吸取经验教训，才能做得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人都是喜欢做面子上的工作，搞关系，什麽都是关系。互相欺骗，不讲真正的产品质量和服务，无法经受公平竞争。我们的教育出了大问题，让人很痛心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国做生意，做任何事都要靠关系，没有公平竞争。从出生，上幼儿园，求学，工作，到终老，都要靠关系。没有多少生意人愿意为产品和服务的质量付出，都是关系销售。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;随行参访者感受&#34;&gt;&lt;strong&gt;随行参访者感受&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;随行参访还有其他数位，以下是他们的交流口述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石谷的主人，承担了本不应该由他们一家承担的重大职责，环境保育，理念宣传，这应该是政府和社会大众共同做的事，这是公益，但是在很少有人做的情况下，他们冲到了最前沿；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在还有多少人在真正做公益呢？什麽都是私利，讲求短期利益，不考虑兼顾更多人的长久权益保护。尤其是面对看似免费的自然资源，环境保育，有多少空喊口号的政府和公益组织在做呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的勇士，敢于从繁华的都市搬到荒郊野外，直面和自然的残酷交往，从未做过农夫的人也要身体力行地实践，而不是整日地停留在嘴巴上说说，在微博上讨论讨论。做好了，再跟人讲，这是应有的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比本地农民还要更专业，更能解决实际的病虫草害，从基建工程，到厨房卫生，任何事都能玩得转，讲得出道理。这里的蚊子也很少，良好的生态环境下，自然就是平衡的，能够让每一个物种都能生存下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们追求极致，甚至偏执，但是如果不能如此，也许无法做到更好，矫枉过正就是这个道理。没有强大的经济实力，巨大的韧性和毅力，则无法做出这么持久坚定的事。他们不愿意参与社会上的一般商业生意，不喜欢搞关系，不愿意做劣质产品，不考虑短期的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数真正有毅力做环保型农业的人，都有一种口头禅“你爱来不来，爱吃不吃，我们不会求着谁来”，清高，不屈服，是一种从业的基本素质。但是也有一些人是假做，却在喊空口号，给自己壮胆或糊弄面子。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;本文记录作者建议&#34;&gt;本文记录/作者建议：&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一． 如何吸引年轻人更多地参与建设&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有年轻人，就没有活力，不可能一直都依靠老人家来做建设；&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;首先通过互联网，对外宣传理念，网络上有海量的受众，愿意追求健康生活，从事这些职业；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参与城市里的各种集体活动，做现场演讲，配电子图册，倡导理念，凝聚粉丝，招募适合的人才；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;二． 如何改进基本生活设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若乡村的生活设施，比城市差了太多，则不能留住人，至少在便捷性，舒适度上不比城市差；甚至更好，以体现这里的进步，否则没有说服力。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;厨房&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;清洗间（洗菜，洗碗）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;卫生间（洗澡）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;厕所&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;洗衣房&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三． 秩序维护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有规矩，不成方圆，一个有序的环境，可以对抗自然的残酷竞争和野蛮生长，人类是基于有秩序的社会而变得文明，智慧，才能创造更高的精神文化。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;奖惩制度&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;垃圾分类&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;照片集---sg农场httpswwwfacebookcomphotofbid10224542798457669seta10216487325955891&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/photo?fbid=10224542798457669&amp;amp;set=a.10216487325955891&#34;&gt;照片集 - SG农场&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;多年后，回顾往事，发觉类似SG的经营者所走入的误区与普世的老板们并无二致：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纪念王靖涛：愿天堂没有抑郁</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/god/memorial-our-old-brother-and-travel-helper.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2012.4.4 王兄永远离开了人间，愿天堂没有抑郁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;北美华人沙发客师爷&#34;&gt;&lt;strong&gt;北美华人沙发客师爷&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;初识王兄大约是在2005年夏（记不太清了），某天接到一个印度小伙的电话，呱呱呱地说我们在&lt;a href=&#34;http://www.hospitalityclub.org/&#34;&gt;全球换宿俱乐部&lt;/a&gt; 网站上认识的，他带着兄弟到北京玩，人生地不熟的，希望我能接待他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我当时住的地方也很小，我接待了他们喝水聊天，但并没留宿。（给大家提示，在交友换宿网站认识的某些人，素质很低劣，请注意识别信用积分）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他借我电话拨通了另外一个电话，对方很痛快地答应留宿，接着我给他们带路去接待住宿的主人家，刚好距离我住的地方不算太远，自此我就和这位王靖涛兄及其夫人赵壮（赵老师）就认识了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，我还像个没有离开学校的青涩的未成年人，在旅游公司兼职，爱玩爱闹，每个月都接待几批入境游客，国内30个省市自治区还没全部走一趟，并正试探着海外旅行的路线，之后，通过王兄介绍，我开始使用另外一个类似的换宿组织的网站 &lt;a href=&#34;http://www.couchsurfing.org/&#34;&gt;沙发客&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄是全球华人中第一批（据说是第一个）加入这个国际互助旅行组织的，他当时已经移民在加拿大。我不清楚这个异国交友互助旅行模式，感觉有些好奇，还有点搞不明白：他那样的帝都高干和商人家庭，应该不缺钱的，怎么整得像个乞丐一样，出去旅游，还要申请睡人家的沙发和地板吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过因为好奇爱探索的躁动个性，我对这个国际旅行网站并没有太持久的热情，之后在很多家公司打过杂，做机械电子化学工程类的网站开发和技术文档编译工作，整天待在办公室，也很少出门并关注这些旅行信息。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;非典型社交&#34;&gt;&lt;strong&gt;非典型社交&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;那些年和他只有过年均三两次的联系频率，每次都很痛快地聊，完了就完了，然后大半年才联系一次。我不清楚，这样的交友方式是否算正常，但是我们觉得没什么。我经常在外地，或者在办公室一呆就是半年不出来，我也没有很多的朋友，几乎没有社交，没有娱乐，很少有业余时间，工作拼命卖力，深得老板器重，但让同事嫉妒和排斥，所以我连着三年换了两个单位，是真正的北漂，而且很愤青。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道他对我的印象是什么，只听他偶尔说过我几次“这事不靠谱”。而他给人感觉是个超级不务正业的，凭着他的知识和人生阅历，以及他的加拿大户口，完全可以爬到社会的上层去，但是他似乎只满足于做做公益事业的志愿者，在网络上声援一些公平正义的声音，很无私地帮助别人，跟类似我这样的社会底层人混在一起，他经常说话用词造句带冷幽默，甚至辛辣讽刺，搞怪，我喜欢这种风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王兄夫人赵老师给人感觉就好多了，她和善，开朗，有学问，说话很好听（做过播音员和跨国公司的同声传译，据说和凤凰卫视杨澜是北京外国语大学的同班同学），多才多艺。不过，我不在意人家具体怎样，只要感觉心肠不坏，我就乐意和他们说话，的确是我自己的缺陷，那时还不善于和人沟通交流，内向保守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至08年底，我退出主流城市生活圈，回归到乡土田园生活之前，我已参加过几次王兄邀请的活动，我有些活动信息也告诉他的，但我们平常依然很少碰面和联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09年，我几乎全年都在外旅行，在湖北和安徽的农村生活，觉得城市生活太累了，需要恢复一下身心健康。年底有个赚钱的机会，给一个化学分析仪器公司做设备进口和操作手册，对方公司是德国的，跟他们交涉的过程中，发现那些德国人的英文水平实在跟我们不相上下，在涉及到商业合同的时候遇到障碍，多亏了赵老师丰富的知识指点下替我解困，很感激。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;公益组织&#34;&gt;&lt;strong&gt;公益组织&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2010年初，我重回北京，加入一个三农（农业农村农民）的公益组织，在郊区过着近似农民的生活，和一大群学生在一起，这一年没离开过农村，也很少和以前认识的人联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年夏天，有一天他在澳大利亚突然通过skype问我的近况，然后他对我涉入的“生态农业，食品安全，CSA” 等概念非常感兴趣。他在这一年的夏秋之间两次到访我所在的村庄和农场，在住的院子里树上新鲜地摘下来的柿子，还有亲手种的南瓜，黄瓜，还有薄荷草送给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望这种简单有乐趣的生活能够得到更多醉生梦死的城里人的认同和响应，并让更多人乐意加入。总之，劝告人们离开那个让人讨厌的主流城市生活圈。这一次王兄没有说我什么“不靠谱”，他似乎对我说的这些还比较感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后听说他也经常出现在市集和各种农场活动中，不知道他具体去过哪些农场或市集，一定比我去的地方多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年底的时候，他提出，希望能够参与类似生态农业社区的创业，但是由于我所在的单位已经人满为患，吃住条件都是个问题，我虽然跟单位上推荐过不嫌弃环境和条件的王兄，但还是被婉拒了，真让人有些心灰意冷，这年头有连志愿者都要拒绝的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望大家能够等待机会来临，而且经过几年的历练，我也不再是往日的那个小愤青，初步具备创业能力，但需要等待时机，我依然住在那个偏远的村庄，很少出门，通过网络远程与外界沟通，翻阅足够多的参考资料，做IT业底层的打杂工作，单位没能力给外援，我一个人也可以做的，虽然孤独，但是自己做主。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;离世&#34;&gt;&lt;strong&gt;离世&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2012年4月初，我得到淘宝的工作机会，让我加盟新创建的一个农业部，我预备离开之前的那个机构臃肿人浮于事的公益单位，即将回老家看看，然后南下赴任。几乎在同时，接到信息，王兄出意外，他早上跳楼自杀了…… ，还没来得及把我的好消息分享给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我收拾了行李在农场义工兄弟老姚那里住，他说：“分享大家”（王兄的微博名）希望通过他捐一些东西，而且商量说就在4.3号一起去吃饭，不巧那天他外出有事就没去，但是第二天打电话过去，却被告知人没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一周，我们每天说些过去的事，还有帮助处理以前单位经营管理不善的一堆乱七八糟的事，我每天都有些失眠。人为什么会这样呢？我实在很不理解，也不会看人的，然后查赵老师的博客，才知道王兄有“抑郁症”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着是参加追悼会，这是我生平第一次参加朋友的殡葬，我和赵老师一辆车，车厢后面是王兄的遗体，送殡仪馆火化，一路撒金元宝和纸钱，北方的民俗跟我们南方不一样，我有点懵，怎么大城市的人也搞乡下的风俗迷信？
类似我这种铁一样硬的人，是不会有眼泪，甚至都没什么情绪，也难以谈得上曾经我们有什么交情，我们淡得跟水一样的关系，到现在我对他的背景都不甚了解，连这些日志的文字都是苍白无力的。只知道他没了，变成一堆灰，躺在北京昌平殡仪馆1807号房间的小盒子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来能谈得来的朋友就不多，突然少了一个能够说话的人，有些无奈，叹息一声，好人难活……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天我脑子里有点空白，只是在结束时，依然想到的是生态农业和互联网的那一堆事，还和王兄的姐姐说了我接下来去淘宝农业部门的工作思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上赵老师都在啜泣地念叨着，看得出来他们夫妇感情很融洽和谐，对比我所见过的社会上和我自己家亲朋那些苟且在一起凑合多少年的夫妇，我太羡慕赵老师两口子，他们是丁克家庭，不想要孩子，大概都是不想让孩子受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在很多人不想谈婚论嫁，也是由于担忧以后离婚吧！然后担心孩子教育和健康，担心吃的食物和饮用水的安全，总之有一大堆担忧。但是幸福的人却也不能永久地在一起，人间的悲欢离合是常事。若没十足幸福的把握，我这辈子也就不要成家了，以免给社会多制造一个悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵家和王家的亲友都竭力想转移赵老师的注意力，不要再多想这些忧伤的事了，所以我也说了“赵老师以后我们经常一起出去玩吧”，事实证明这是不可能的，因为我马上就离开帝都，不过一些事可以暂委托朋友老姚代办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离京的前一天，有市集，本来约好赵老师一起去看看，我和姚兄都在，但是不凑巧，我手机忘记带出来，而且有事迟到。后来听说她在那里转一圈，就回去了，我也没碰上她，又一次很“不靠谱”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到最后，我觉得对他的纪念的文字，通篇都是在说我自己的经历，或者我是他的一个映射吧。一直都很钦佩，他是我见过的中产阶级人群中最有觉悟的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
