<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>留学 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E7%95%99%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 留学 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E7%95%99%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>乌克兰大学文凭含金量远超东方大国</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/buy-diploma-of-ukraine-university/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&#34;&gt;乌克兰女同事帮中国留学生代考文凭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我服务的一家乌克兰公司，中国老板Y还注册了其他几个公司，其中一个做教育方面的业务，公司名称很高大上“乌中文化交流中心”，宣传手册也做得很精美，Y总站在一群大学生和校长中间，一个全景宽度的大照片，已经彰显了公司创始人的社会身份、地位和名望，我没有直接参与其教育文化类的业务，间接通过同事Katya了解到不少信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她至少接了10个学生客户（可能数十个），收了代考费，帮中国人拿文凭，并且经常在打印机里咔咔咔，弄出一堆堆政府要求的各种表格文件，帮助留学生代办各种公正和翻译的文件，很多也都是造假，或者只要花钱就能买的，除了钱之外，跟其他任何事情都没关系，有钱就能办一切，不需要学历资格和背景审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说Y老板找来很多个中国小姑娘小伙，她们都要拿乌克兰的大学文凭，有本科，硕士，博士，但是她们都没有上过课，语言也不行。都找乌克兰人去代考，通过入学考试，然后毕业的时候，再代写论文和答辩，这样就拿到文凭了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y老板说&#34;&gt;Y老板说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国的合作方是武汉某大学的一个教授，他如实这样跟我们说，这些中国留学生，有不少是中国体制内有编制的事业单位的公务员，或三五类以下大学的教师，也跑乌克兰混一个研究生硕士和博士文凭，这样他们回去在体制内可以晋级加薪，这些超过40岁的成人不可能有精力和能力来学习，只可能买文凭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在很多大学推动留学出国业务，如此加剧中国3流以下大学的教育质量走下坡路的趋势，强者恒强，弱者羸弱，教育界也是两极分化的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们计划推动教育产业化，价位依照文凭档次分别如下（记得不太准，数字保守计算），&lt;strong&gt;乌克兰文凭批发：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本科，大约数千到数万元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;硕士和博士生，拾万元内；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;还可以拿到讲师、副教授或教授的头衔，价格在10万级别；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最离谱的是，乌克兰国家科学院院士头衔也可以买；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y老板花錢買了某国立大学的客座教授，经济科学院院士和科學家的頭銜。我给Y老板编辑过简历，他确实有这么多公开的高大上的社会身份和头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为Y老板拉我一起创业，刚开始时的薪资待遇较低，为了笼络人心吧，他劝说我也来一个乌克兰一流大学的硕士或博士文凭，他是渠道批发商，内部价很便宜，但是不需要我花钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我婉拒了，觉得自己德不配位，也没时间念书，而且没有计划长住乌克兰，混2年就该走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板为了合作，曾经通过他的公司组织大批中国教授来访乌克兰的高校，他亲口和我说“教授们都是人面兽心，外表看着衣冠楚楚，真实&lt;strong&gt;叫兽&lt;/strong&gt;”，到了乌克兰的晚上总想搞点特殊节目，开口很直接就说要他找乌克兰姑娘，这可是中国大学教授！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，&lt;strong&gt;Y老板安排了不少中国教授找乌克兰妓女的夜生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板曾经和一个来乌克兰找姑娘的中国老板聊天，这位X老板是安徽同乡，两人说着自己在乌克兰的需求，除了帮X老板找姑娘，还推荐搞一个乌克兰国家科学院院士的荣誉头衔，大概他那里有渠道和一手货源，20万以内包干，保证物美价廉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板的简历上还写着擅长乌克兰语？可是他不会讲乌克兰语，由于俄语和乌克兰语是相似的，他掌握的乌克兰语不足以应付商务和公务，这就好比学过汉语普通话的老外根本不会讲粤语和客家话，即使其他地区的中国人也不懂这些方言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据同事Katya讲，这些都是假的，所以各种官方场合必须请她做翻译，这是她能够在注册的公司做合伙人的原因。太奇葩了，一个普通翻译就能做公司合伙人，这是什么水平的合伙啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个在乌克兰留学并生活超过25年的人，居然不会乌克兰语？这让我无法理解，如果连国家教育和科技领域都普遍造假，还有什么部门是不会腐败的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y老板和梅爱偲算是校友了，两人都在乌克兰混了20多年，都是渣学历，都喜欢拉皮条的生意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰用黑土地的富饶物产和丰乳肥臀养育了这些油腻中年，他们都长得肥壮，生活得美满滋润，与罪恶的乌克兰人合伙干着损害毁灭这个国家的勾当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和乌克兰朋友聊天，经常能感到他们对自己国家命运的担忧，可谓内忧外患，外面邻居強敵環伺，内部民族分裂不团结，政府体系腐败，各行业萎靡不振，社会整体缺乏活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再讲他们的教育系统也是如此腐败不堪，确实很让人受伤，但我下定决心还是得说，尽一个地球人的责任，把我了解的情况都公布出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须阻止这些劣质的外国商人和学生流向乌克兰，不能再糟蹋这个本来有着美好前途的国家。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;彩蛋&#34;&gt;彩蛋&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;x老板&#34;&gt;X老板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于到乌克兰找姑娘的X老板，自称80年代安徽某县高考理科状元，清华大学天才少年班，自动化专业，创业成功精英人士，公司曾经员工超过5000人，接近上市，太累了就放手给合伙人干，在北京的房产价值超过千万，目前做私募投资，据他亲口讲金融app等交易软件是他自己动手写的代码，他也算老程序员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说是师爷级的程序员，勤奋好学的我当时膝盖就发软了，赶紧拜师敬仰敬仰啊！但是接触2次后，颠覆认知了，我认为这伙计是搞金融诈骗的，理由如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称写程序超过20年，但是他的头发却乌黑浓密，真正的中国程序员都是按照秃顶的程度来衡量其代码功力和业内资深系数；我请教他一些代码的问题，以及用什么开发工具，但是他没有答复，他是完全不懂代码？还是不屑回答这些简单的问题？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他自称做私募投资，资金大概有几个亿人民币，我请他分享一下公司和投资项目的网站平台资料，他给不了，只能用微信等小群，拉一些人进去听课。很明显，这是老鼠会，不是正规的金融项目，哪有不可公开的项目介绍呢？至少作为线上门面的公开网页得有一个吧；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;3.他自称超过50岁，快60岁了，但是性欲如此旺盛，到乌克兰一个月之内，每周能约2个新姑娘，而且他极其注重衣着和打扮。以我在top3的中国互联网大厂的经历来看，朋友圈大多是程序员同事，中国程序员不乏身价千万的精英，都是屌丝样的邋遢造型，也几乎全部都是性冷淡群体，平时聚在一起打口炮可以，真干是不行的，因为996的身体都不好，不可能有那么多精力找姑娘。X老板和程序员的形象完全相反，甚至相去甚远，唯一可能就是，X老板是地道的假程序员；&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;乌克兰文凭的优势&#34;&gt;乌克兰文凭的优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;首先拿到乌克兰文凭的留学生，回国后享受引进海外高层次人才的待遇，尤其是博士和教授头衔，在高校的编制内可以涨职称和工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以最基本入门级的本科生为例，如果持有中国的本科毕业的学历，若非来自清华北大等一类大学，折算成欧洲学历，大概只能算高中文凭，中国文凭换算后比欧洲文凭总是低了一个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要持有乌克兰学生签证，无需本科毕业的学历证明，在俄乌战争期间，到欧洲，例如德国的BAMF难民署会优先给学生、妇女和儿童办理合法居留身份和社会福利，也就是享有当地人同等待遇，折算成钱，大概一个学生可以领取1000欧元/月的零花钱（失业金），另外免费的住房（500-800欧元/月），还包括免费医疗和上学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果通过正常渠道从中国申请留学签证到4年本科毕业，在东德消费较低的地区，大概也要花费超过50-60万人民币，而且毕业后不一定找到合适的工作，面临着签证到期和回国择业的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于4年省下了50-60万人民币，而且额外还赚到50万人民币（2万欧元/年），和普通留学生相比，在欧盟地区的3-4年（本科生学期）内，乌克兰学生签证和文凭的经济价值高达至少100万人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若这么比较，乌克兰大学文凭含金量比我东方大国高了很多倍。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我的学历&#34;&gt;我的学历&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这始终是我的一块硬伤，我从来就没有凭着学历获得过什么优势，都是因为有领导赏识和举荐，我才有几次机会进入中国最大的公司，后来我逐渐对学历也就无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013-2015年，因为农业电商风风火火，从阿里巴巴离职后，我有机会接到一堆农业互联网投资的案例，以及浙江省政府的支援西部开发项目，受邀请去给新疆青海这些地区的县市一级领导和创业者讲课和做咨询，按照当时的排场，和西部大学的教授们同台讲课，招待宴会上几个领导发话，认为我讲得还不错，最好能留在当地长期发展，至少也要给我评一个大学副教授之类的职称，否则不好把我经常摆在那个位置上吧，他们请人也要头衔高大上，自己面子上才好看，这叫彼此荣耀 - 互粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我干完活儿后就找借口溜回东部地区，过不了2年，赶在风口上投资农业互联网的项目死了一大批，不死才怪呢，都是吃政府政策红利的，都是泡沫一样的虚华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在德国申请工作签证就遇到硬伤了，律师告知没有学历公证，就不能做职业认定，也就不能办工签，工作必须和学历保持一致，还要经过宣誓翻译，官僚程序极其复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我的学历证书和成绩单早就丢了，上哪儿找？查母校的网站，发现他们还是挺牛的，作为国内重点相关专业院校，可以做资格认证，从初级到高级都有，我已经够高级职称，母校可代表人力资源和社会保障部发证书，好处也是显而易见的，持有证书可以在办理五险一金的时候占有优势，因为失业金可以凭证领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都高级职称了，好意思领失业金么？我都从来不知道有失业金这回事，至于凭证就业更没听说过，所以这种职称证书作用是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我百思不得其解，后来想通了，和其他官僚机构颁发的证书一样，就是看你“宣誓效忠”的牌子，就好比文革时带着领袖像章、举着旗帜和红宝书一样的道理，在新时代，我经历那么多公司，哪家公司招聘的时候要过文凭呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我当年三寸不烂之舌，够副教授资格在高校给领导和老板们讲课，现在却要弄一纸文凭去糊弄欧洲的官僚机构，简直活久见，不要作罢，律师费算作捐赠给难民了，别在复杂的官僚程序中兜圈子，直接退出了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荒诞就在于，官僚体系内一群职业鉴定的外行掌握着权力，他们哪里看得懂我们掌握的技能呢？像流水线机器一样转动着审批官方文件，决定专业人士的职业前程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关日志 - [在乌克兰打反腐官司]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
