<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>远程工作 on Atom.X</title>
    <link>https://atomx.cc/zh/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 远程工作 on Atom.X</description>
    <image>
      <title>Atom.X</title>
      <url>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</url>
      <link>https://atomx.cc/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Atom.X</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://atomx.cc/zh/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IT管理和培训</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-management-and-training/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-management-and-training/</guid>
      <description>&lt;p&gt;面向人群：非IT专业，想独立创业，缺乏IT基础，需要改进个人信息资产管理水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎加入我们，如果你属于以下情况：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;数字资产管理&#34;&gt;数字资产管理&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;总是记不住密码和账户，多次发生账户丢失；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重复申请了很多（社交媒体、邮箱）账户；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;担心电脑、手机被黑客入侵，或者糟糕情况已经发生；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何选择购买手机、电脑、投影机等家用数字硬件设备；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不知道如何管理手机和电脑等数字硬件设备；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在电脑上安装软件出错或互相冲突；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无法控制上网时间，不停刷抖音短视频和网络文章；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不知道如何管理个人电脑中的文件和目录，不小心误删除或丢失，再也找不到；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;被网络广告吸引，购买一些软件或生活用品，但是又后悔上当受骗；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不会识别网络诈骗和虚假广告，掉入赌博、虚拟货币等诈骗的陷阱；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络营销&#34;&gt;网络营销&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;写个人简介，博客，软文；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想建个人网站，不知道怎么做选择；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用云计算平台的各种丰富软件产品；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用最前沿的AI辅助工作和生活；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;培训方式&#34;&gt;培训方式&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在线会议、阅读网页、文件，不能参加实时线上会议的人，可以听会议播客的音频节目；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及通过discord群的问答辅导；&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;报名和收费&#34;&gt;报名和收费&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;报名方式，请通过任何一种方式联系我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅面向朋友圈，2025年限额招收20人，1千欧元/人/年，接收现金、银行转账、等各种网络付款方式。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>年终总结2023</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/life/self-summary-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年关键词：远程工作、官僚主义、信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，我写了一些旅行杂记，经历事情太多，不能面面俱到，有必要列出重点，每年写一个总结，继往开来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;收获&#34;&gt;收获&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去3年是我人生中经历过的最动荡曲折的一段时期，持续时间这么久，到现在我还没完全恢复元气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时在飞机上经过新疆出境，看着白云底下的天山的连绵冰雪时，我想这几年若能活下来，就胜利一半了，别考虑经济增长和生活水平之类的，更何况我一直都没有把赚钱和物质享受列为人生第一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我还活着，每周还能吃上几顿牛排，我的要求不高，这就已经算人生赢家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业和食品供应链是我干了10多年的老行当，还有1/3工作与环保组织有关，但是这些工作都严重依赖线下实体，这几年的瘟疫和战争，让我没办法在任何一处安稳工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在欧洲还没找到合适的土地，线下干不成，只好切换到线上，去做程序员吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实论灵活就业，只有互联网和计算机技术提供了最好的工具，一些国家开放了远程工作签证（数字游民），我正在朝着这个方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢叫游民，因为这几年的动荡不安，已经吃够了游民的苦。我想在小镇上买个带土地农庄的房子，安稳踏实地生活几年，把第当前阶段的编程任务完成，然后再出去旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于10多年没有摸过代码，新的人工智能出来了，我不想做流行文化的web app，还在练基础技术，复习数学和计算机课，进展顺利，题目和测试都合格或超额完成。这方面要感谢父母或上帝，我的头脑还没有变浑浊，逻辑思考和记忆力还能支撑继续自学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还要感谢当地大学提供开放的校园，让我可以经常借用图书馆的桌椅和网络，并有机会与一些学生或各种人群交流，我自信，虽然学历只有大专，但学习能力或某些专业技能不弱于欧盟同等专业的在读大学生或职场人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月的复习补课后，我通过了法国一家编程教育公司的初步测试，获得第二阶段的bootcamp密集训练的入门资格，若一个月后我通过了第二阶段测试，那么我可以再拿几年的学习加工作的合同。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;官僚&#34;&gt;官僚&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去一年与欧洲本地官僚机构打交道，我已经摸透了他们的办事风格，这也是很多人都和我诉苦过的，包括美国留学生、中国商人、难民、德国本地人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在尽可能不要和政府办事部门打交道，如果能花点钱找到代理最好不过。这时就看移民局是否会批复我的居留或工作许可文件，如果能拿到，那就再多待上2年，如果拿不到官方文件，估计最多再过半年就得挪窝儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过远程工作无所谓在哪儿的，不担心个人发展的问题，关键是当地生活方便，不要让官僚程序拖后腿。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此地不留爷，自有留爷处！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很难讲欧洲以后的发展趋势和格局，过去200年处于进步上升态势的欧美发达国家，看近些年的现状似乎是在走下坡路，所以欧盟还不能当作人生的终局，而且我一直都反对一辈子老死在某个地方，但我还是在某处浪费了不少时间，这是我认为的唯一重大损失，其他财物上的损失都能再数倍地赚回来，唯独时间不能再回流，这是最大的失落感缘由。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人性&#34;&gt;人性&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;欧洲的社会构成是最复杂的，我可谓阅人无数，除了本地传统的原生族群，还有很多外来的，各种语言、信仰和习俗。不同族群的特色鲜明，各有优劣方面，也有些全人类人性方面的共通方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在难民社区的生活经验，让我越来越相信人是难以被教育的，人只能自我改造，大多数情况下，生来是什么种子，便会结出什么果，人难以超越自我，就像火箭要脱离地球引力，只有少数人有强大的自我驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从难民们的日常生活细节和习惯中，我逐渐能理解战争如何发生的，人类社会的悲剧，很多都是源于人自己，而不是外部作用力导致，把全部责任推给别人是不合理的，如果能反思自己的问题，向内求，大部分问题都有解，向外求=缘木求鱼，无解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第一次在莱比锡火车站看到，一对青年男女手拉着手找路上的人挨个伸手讨钱的时候，我惊呆了，居然有如此厚颜无耻之徒，后来看到更多这种精神和行为的乞丐大行其道，数量如此之多？？。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在战争年代，这些人若不坚强起来做个直立行走的人类，恐怕早已灭绝了，只有和平宽容的年代才让他们苟且活下来，但是他们不会反省并站立起来过上更好的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此看来，战争不一定是坏事，犹如草原的大火和狼，也是维系完整天然生态圈的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来喜欢坐公交车，但是太多人吊儿郎当，把脏兮兮的脚踩在座椅上，车站周围一圈都是垃圾和烟头，而我对烟味又特别敏感，看到垃圾恶心，所以，与我同样想法的人必定要乘坐私家车出行，老子怎么可以和那些搞污染破坏贱民的混在一起坐公交？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以不要谈什么community和socialism，大学里太多这种乌托邦概念的教材，欧洲过去几百年一直在围绕各种主义争论不休，并发生无数次流血革命和战争，似乎到现在还没找到究竟什么样的社会制度更好的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲是高度发达的socialism社会主义，人权平等，劫富济贫，给高收入者征重税补贴穷人，并修建良好的公共基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多人不配享有开放的公园和公交车站，唯有监狱的基础设施适合他们，他们只搞破坏而非维护，但是其他人得交税替破坏者买单，最关键的是破坏者往往生产和创造力都很弱，他们无力承担自己的生活成本，还得其他人交税养着他们并维持他们的破坏习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会必定产生阶层，阶层之间的差距首先是精神认知上的差距，生活方式的不同，以及最直接的物价的差别，很多东西就是让普通阶层享受不起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名的NGO“last generation”堵着交通要道，反对机动车通行，还把富豪的私人飞机给涂鸦了，搞个大新闻，让人关注，说是为了减少碳排放，富豪一家老小一年能坐几次飞机呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实一切的污染不都是人造成的吗？把人减少是最好的碳减排，但是他们又要求国策开放大门把“难民”都放进来了，此处打引号的难民，为了体现他们的“平等、自由、博爱”的圣母精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似last generation的意识形态，在欧洲社会日渐占据主流，这种自我毁灭的脑路是任何正常人类都无法理解的，但是你可以看到他们都有特别好的教育背景，还有“斯德哥尔摩综合症”如何解释？为何这些经典案例都出现在高福利的欧洲社会呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;艰难时代造就强人，强人创造和平年代，和平年代造就废物，废物造就了艰难时代 ……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;历史如此不断轮回，如何让和平年代一直强盛，不再造就那么多废物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案只有“少宽容”和“多铁血”，整个欧洲都病了，民主已经死了，最早搞民主的希腊和波兰已经破产了，需要出现一个俾斯麦这样的宰相，带领欧洲统一，再次强大。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;信仰&#34;&gt;信仰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;教会是信仰者的集合，可能有实体，但是我更相信精神上的集合，因为信仰的重点是精神需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都愿意花重金和时间在满足精神需求上，所以我探索过中国主力的宗教儒释道，以及过去三年探索基督教。基督教会宣导十一稅（收入的1/10奉献给教会），我现实中可以加倍奉献十二稅（2/10），甚至全部私产捐赠和殉道献身，问题是，值得我如此奉献的教会，是否在地球上存在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经遇到过一些虔诚的信徒，和让我最佩服的教会，他们是微弱的个体，或有所成就，很遗憾，他们被打压得很惨，我也受到一些牵连，只能被迫逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前放眼四周，教会无论其本质如何，似乎都必须至少是政治正确的包装才能活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲我还没遇到过好的教会组织（本地很少有英语的教会），里面的人总是鱼目混珠，我不愿意混小社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多信徒在享受生活，孩子感冒或旅行买个机票都要和上帝祷告一下，如此这般太娇弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每天考虑的是如何拼搏奋斗，共同努力积累力量，让社会不再有铁链女和朱令的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，我当下的处境是和平繁荣的，与心境中的远方悲苦是严重不符的，我为什么放下自己的富足日子不过，非得总是去管地球另外一边的别人家闲事？或许这就是天性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看耶稣挂在十字架上流血，他每时每刻都在提醒我们“世间残酷”，佛教也是这样讲的“众生皆苦”，道教讲“天地不仁，以万物为刍狗”。所以在我的三观中，人生苦难才是常态，勇猛精进搏杀才有生路和未来，不要谈和理非和道德圣母那一套，越来越多所谓文明发达国家，搞起大麻合法化，拿着CBD软糖哄着越来越多不开心的人民，制造一种繁荣欢乐的假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个组织必须强大，要不断吸纳精英和人才，乞丐的庇护所不是教会的主要功能。如果不改进传教方式方法，并不断增长信徒人数和各方面实力，则如逆水行舟不进则退，不够强大的教会，最后都会被其他信仰团体给消灭掉，人类社会遵循生物的“物竞天择”和丛林法则，并在此基础上改进迭代版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不同意牧师或教友们的一些说辞，所以与教会的大多数人格格不入，也让我独善其身，与教会分离开，通过互联网，我能找到一些精神同类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人和教会等团体都将发生变化，不知道将来会变成什么样子。请牧师和教友们扪心自问，你是否敢保证自己的孩子以后会走教会信仰的路？孩子们是否会过上更好的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问一下自己，就明白自己对神的信心有多大，否则不要每天只会祈祷，把主要的责任和包袱都甩给看不见摸不到的神。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于数字游民出海</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/remote-workers-go-abroad/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/remote-workers-go-abroad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每年互联网上都出现一些新词，近几年流行趋势是“数字游民”，其实我更愿意叫它“远程工作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不跟随潮流的人，为了方便用户理解，直击本质，我在此混合使用这两个概念。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我的期望&#34;&gt;&lt;strong&gt;我的期望&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我乐意参与有积极氛围的海外创业组织和活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经有不少通过分布在全球不同时区的义工（众创）做公益项目的成功经历，例如给环保组织做数据分析和技术支持，给Coursera翻译社区做字幕组和培训等等；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尚没有成功的海外商业项目的（远程工作）创业经历，过去几年探索出一条（非数字）线下游民的方案，主要是经营海外食品供应链和农庄等实体，包括极端情况下获得难民身份，也算是一种保底方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年前，当我还不属于技术人员时，仅掌握了一些IT常识，达不到极客的高技术标准要求，仅通过各种简单的工具组合来实现web app功能和线上运营，验证这条简单的技术路线是行得通的，也比较适合普通人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我参与数字游民创业相关活动，基于以下需求：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;找事业伙伴，持续学习，弥补我独立创业的短板；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;商业部分：寻找MegaEase出海计划的盟友，帮耗子实现愿望；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公益部分：为Coolshell社媒朋友圈群组，寻找可持续的托管和维护者；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作方式&#34;&gt;&lt;strong&gt;工作方式&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我可以做以下的贡献&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;项目初始阶段做义工；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以开源的方式，通过文档驱动的远程协作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每周大约5小时或更多，根据需要尽可能多调配时间；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;毫无保留地提供一切与出海创业相关的经验和资源引荐；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如果有足够高水平的伙伴以义工方式支持Coolshell和MegaEase，那么我也完全有信心全力以赴投入，只要在一件事上足够聚焦和投入，就一定能产生成果，不要一开始就考虑商业收益，也不要急功近利，只要最终项目成功，想要的一切都会有的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;关键问题&#34;&gt;关键问题&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我观察到“数字游民”或完全“远程工作”的弊端，必须要做好预先的心理准备。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;稳态生活&#34;&gt;稳态生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“数字游民”与10多年前的“背包客”或“沙发客”本质上是同一类人，不过现在信息时代赋能，这些人掌握了互联网远程工作的能力，不再受限于地理位置就可以获得收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我目前住在欧洲，若没有大的局势变动，未来几年的活动计划也都在围绕地中海展开，所以我的重点是看欧洲的机会。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;只有“稳态生活”才能让人有创造力和生产力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“数字游民”可能在一个国家签证期只有3个月，然后必须要去下一个地方，不停地搬家，这种“颠簸流浪”的生存方式，只适合想要通过旅行探索世界的年轻人，早期主要玩家是欧美有gap year 间隔年的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多国家发放的“数字游民”签证，其实叫“远程工作”签证，“数字游民”是网友们通俗的称呼，政府的本意是吸引全世界年轻人去建设他们国家，希望大家能长期留下来，怎么可能是鼓励不停流浪呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知何故，主流媒体似乎在渲染一种“游民”情结，创造出一种“生存模式”的新词，最早的“数字游民”是欧美年轻人，这种“游民”情结可能出于其”游牧“文化，可能这个时代对大家都对政府很失望，所以想获得自由身份，去任何一个地方，于是创造了这种“数字游民”的新概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键问题在于”土地“是自然资源，网络游戏可以让人神游，我们去任何一个地方都脚踩实地，这是不可避免的，”稳态生活“就是遵守在地法规和交税，长期为当地做贡献。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hybrid远程现场混合办公&#34;&gt;hybrid（远程+现场）混合办公&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;传统办公模式的完全定时定点上班，是落后的生产组织方式，其实我也并不提倡完全的远程工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过国际主流大公司验证，最优解、更灵活和有实际成效的是hybrid（远程+现场）混合办公方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于团队成员互相不能见面，其实阻隔了人际关系的加固。而打造一个强有力产品，需要团队凝聚力，面对面的沟通和活动必不可少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公司成员分布在全球各地，必须要有旅行经费提供给他们每年几次定期的聚会，关于这方面的论述，远程工作的前辈例如 &lt;a href=&#34;http://37signals.com&#34;&gt;37Signals&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;http://automattic.com&#34;&gt;Automattic&lt;/a&gt;已经有很多相关经验可借鉴，具体请查阅其博客文章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;规则协议&#34;&gt;规则/协议&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;公开透明参与（退出）规则，并不断更新迭代；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最根本的元规则（宪法、协议）制定，请参考 &lt;a href=&#34;https://atomx.cc/PSMD-6196a861613843c593d279e6979ffa0e&#34;&gt;PSMD&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对任何人贡献的资源进行记录，将来项目成功后给予权益兑现；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;注释：[管理体系设计和实施 PSMD]的创造者黄勇刚，正在做管理产品的基础设施和智能合约，目前中国能写智能合约的人还不多，如果要做到较高水平的创业合伙人组织，必须在起始点设计的规则（协议）足够先进，我还没有见过比他更聪明的程序员，不服的朋友可以去和他切磋一下，应该可以立见高下。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;实现路径&#34;&gt;实现路径&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;如果在以上组织的规则协议方面没有突破，那么不适宜一开始就做平台（中介），或折腾什么“颠覆创新”工作，“传统保守”的做事方式更安全，也就是先给自己DIY“数字游民”的全流程试试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中介&#34;&gt;中介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大多数的互联网平台服务本质都是中介（middle man 中间人）的角色，要想办法撮合各方用户集中到某个地方交易，有买方、卖方、厂商、产品提供商、服务提供商、技术提供商等等，涉及到复杂的交易规则，做互联网平台（中介）是最复杂的创业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照目前市场规律，需求量从大到小排序，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;海外找工作、招聘中介；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;移民、海外置业和公司注册中介；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外创业投资机构；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;海外创投，属于高级玩家，用户量应该是最小的，即使不出海也是如此。相对而言，我更愿意做公司出海，尽管比个人出海更复杂一些，主要做法是先把公司web app做一个语言本地化，翻译成英法德俄等语言，通过搜索引擎和行业媒体推一波测试，然后再到当地找合伙人，无论传统外贸或新兴互联网行业都是这么干的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出海业务本质上是一样的，叫“中介”不够新潮，换成“&lt;a href=&#34;https://nomadcapitalist.com/&#34;&gt;游牧资本&lt;/a&gt;”这样的新词就给人感觉耳目一新，刚看到出现一个中文版的“游牧资本”，网站内容基本都是从各国政府网站上复制一堆“数字游民”相关文档即可，没有什么新意可言；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diy---请先以身试法&#34;&gt;DIY - 请先以身试法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果谁自己还没出海，却喊着要帮助别人做出海的数字游民平台，这伙计一定是要么不知天高地厚地愚蠢，要么就是狡猾使坏搞诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以身试法才有说服力，请给自己diy出成功案例先，全流程包括：申请“数字游民”签证、确定（海外）远程工作、移居海外、租房/买房、注册公司、租场地（共享办公空间）、参与当地社区活动、发起和组织自己的项目活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照“高可用、异地多活”和“游牧资本”的高标准要求，测试一下我们最多能拿到基本护照？并做到多少个国家自由行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着老婆参与全过程，让她感到满足、新鲜和幸福感，这就成功了，如果让家属感觉郁闷、担忧，那就不能算成功，也不适合推荐给其他人，当然这些经验适合做自媒体讲出来，让其他网友避免踩坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助其他人以同样方式diy一遍，成功了几个案例后，开始有一定的用户量，这时候可能对各方面的问题已经考虑成熟且靠谱的，可以开始做数字游民的网络平台（中介）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人具备超强的想象力（臆想、自嗨），应该进入现实社会中，迈出第一步试试看，与虚拟的游戏世界完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常建议将人生完全寄托在互联网上的朋友们，一定要更多走入线下现实世界中去体验生活，无论贫寒艰难困苦悲凉，都要勇敢面对，你会获得完全不同的人生体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有利于改变固有的“互联网思维”，任何一种固有的东西都会形成“sterotype刻板印象”，这是动物行为学里的一种专有名词，指代的是遇到困难的时候，继续保持之前的行为和习惯，缺乏灵活有效应变的策略和方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果&lt;a href=&#34;http://guoyu.mirror.xyz&#34;&gt;郭宇&lt;/a&gt;在字节的时候，天天通过打游戏和刷肥皂剧减压，而不是到日本泡温泉和旅行，他会保住财富和享受今天的美好生活吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何改善程序员的生命质量？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/how-to-improve-chinese-it-workers-lives-quality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;尽管身家百万千万了，中国大多数程序员并未因经济能力出众而改善生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这或许是我的错觉或偏见，他们大多人有着屌丝一样的邋遢造型，在996没日没夜干活的间隙，迫不及待地补充路边摊的垃圾快餐，10几块钱一份（现在涨价了），或通过外卖送到门口，这群人面临很高的健康风险。这番话可能会招骂，我本意并非为了黑化这个群体，而是就事论事，找找解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我们的朋友陈皓(左耳朵耗子)心梗离世，正当壮年和事业高峰期，这些年也听到很多类似的案例，让我不得不重新考虑这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起曾经在中国的同事们，程序员只要在互联网大厂稳定地待8-10年以上，基本人人都身家数百万至千万，有的人混到联合创始人或副总，随着资本收购和上市，吃一波股价的红利，身家过亿的人也不少，妥妥的中产以上的阶级，怎么会命运苦憋呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真如大厂邪恶的HR们说的“结构优化”，不断淘汰旧的人矿（渣），并通过校招来补充新的人矿。让人不理解的HR市场，互联网大厂的白领35岁就该退休了，怎么就从脑力劳动变成了体力劳动？农民工还能干到60岁以后呢，从职业寿命方面比较，码农还真不如农民工。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为何没有改善&#34;&gt;为何没有改善&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;互联网从业者（尤其程序员）的薪酬相较社会平均水平高很多倍，可能高收入掩盖了高风险的事实，犹如赌博的“愿赌服输”的心理，或投资的“高风险高收益”心理，尽管每年都有死亡案例的报道，依然没有引起社会足够重视并改进这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么人生得到一件东西的同时，就必须失去另一件更重要的东西呢？其实人生是可以平衡和兼顾的，如果不行，那就必定是思维误区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果作为精英阶层尚且如此，那么普通大众如农民工则更凄惨，更得不到正常的社会劳动和福利保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若当事人都不关心自己的福利，那么官方更不会关心这个普遍的社会问题，也就意味着该题无解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人说要关心程序员的时候，首先说这话的人应该掂量一下自己的综合实力，是否能达到程序员的普遍生活水平？否则“关心”的话未免显得有点虚伪，或不适合他/她的社会地位和阶层身份说得出口的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员并非弱势群体，其普遍经济能力和物质生活水平很高，他们完全有能力照料自己的健康和人生所需的一切，所以主要问题在于他们是否关心自己，而旁人只能叹息一声“这么好的经济条件，却换来这么糟糕的生活”或“一副好牌给打成烂牌了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，农民工、农村贫穷女孩、留守儿童、孤寡老人、农村守活寡的妇女才更需要社会各界的关心和外援。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;调查报告&#34;&gt;调查报告&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;目前网上能找到《中国互联网从业人员健康状况研究报告》 发布于2007年或更早，每年都有报道因健康原因导致的事故，包括自杀、癌症、心梗等，其中心梗在20-40岁的人群中成为较高死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的健康调查报告、IT人猝死案例和数据非常多了，那么就不必要再做网络问卷调查，每个从业者自己或朋友圈都有案例，主要涉及如下方面：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工作时长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996、每天超过8小时&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;健康问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理：***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理重症：猝死、癌症、心脑血管疾病；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理轻症：痔疮、肠胃病、肥胖、三高、颈腰椎病、近视等还算是人人都有的小问题；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生活习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下班后，依然习惯躺在椅子上打游戏，或继续盯着电脑屏幕。即使自己创业，程序员和互联网从业者依然保持996和整天静坐在椅子上的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;996icu-和内卷&#34;&gt;996.ICU 和内卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/996icu/996.ICU/blob/master/README_CN.md&#34;&gt;996.ICU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 话题风靡一时，主要关注的是超长工作时间和职业病，至今中国的《劳动法》对此没有形成强力执行的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;996.icu 前端网页很久没有更新，可能这个风口过去，不再有很多人关心这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而新的“内卷”话题出现了，也就是中国特色的人力资源竞争，中国法律不会干涉这种恶性竞争，欧洲或德国不一样，警察和法院会敲门，要求公司纠正这种违法行为，否则罚款或关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乐于见到这种内卷，政府免责，问题责任完全被归咎于劳动者自身，活脱脱的丛林法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马云曾公开称996是“福报”，在疯狂内卷的市场中，马云说得也没错，因为很多人想996而苦于没机会，求之不得。如果你不想996，有的是人想996，你不干，总有一大堆人想干，而且人力成本还更低。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;程序员的特征&#34;&gt;程序员的特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以下说的是普遍的中国程序员的思维、行为特征，不代表少数个例。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;封闭单一和保守&#34;&gt;封闭、单一和保守&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上帝给他们打开了一扇窗，同时关闭了另外一扇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开窗：他们安静、专注、聪明，能够掌握高深复杂的计算机语言，成为社会精英和高收入阶层；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关闭窗：他们大多性格内向、不善言辞和社交，远离人群，习惯封闭的小圈子里玩；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致他们喜欢宅在家里，虽然掌握远程工作能力，最有资格和条件移民移居到海外，但是很多人却不太容易搬家到一个陌生的社会环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我曾经在乌克兰听到过不少这样的案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联时期施行计划经济，良好的科学教育培育了大批工程师，据说这些男性主导的工程师们大多不会做基本的家务，很多人连一双袜子都不会洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联解体后，这些人失业了，有一些人得到国外的聘请就离开了乌克兰，而大量的高科技人才随着国家社会走下坡路，下半生在酗酒和烟草中穷困潦倒度日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去了科技工作，他们便什么都不是，别的啥也不会啊，也没有能力承担基本的家庭职责，于是乌克兰有大量破败的单亲家庭，80-90年生的两代人所受的家庭教育于是非常糟糕，几乎继承了父母的失败婚姻，然后学校教育也同样糟糕，甚至不及他们父母在前苏联时期的教育水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们被计划体制培训成了单一思维和单一能力的“工具人”，虽然美其名曰工程师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员们是否也被资本培训成类似的单一功能的工具人呢？他们能主宰自己的命运吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外向全面和开放&#34;&gt;外向、全面和开放&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;另外一种就是独立开发者和创业者，天生的独立人格或野心家，他们依靠高超的技能创业，无论是靠细水长流的订阅，还是拿到投资，或成为坊间媒体报道的技术网红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不少人充分发挥了“狼性文化”，参与残酷的资本市场竞逐，左耳朵耗子就是这样逼迫自己，从“封闭的性格”走到“开放的性格”，这肯定要付出常人难以忍耐的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数程序员肯定不是这种创业者“开放的”特征，这似乎不符合写代码的天分所需要的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疯狂的角逐中，不断有人玩命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创业需要天分、疯狂、刺激，大多数人是不适合创业的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若培养业余兴趣爱好则是绰绰有余的，例如一些到欧美的朋友，有一大堆爱好：有改装房车的、弹手风琴的、钓鱼的、玩铁人3项的、打猎枪和弓箭的、练空手道的。。。。他们交往一大堆的跨文化背景的朋友，对生活感觉很满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不像是我周围遇到的那些程序员，无论普通员工还是老板，人人都觉得很苦憋，中国式的悲情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然资本依然控制着市场，决定着大多数人的命运，甚至还有人信了“DS深层政府”阴谋论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较而言，在海外的这些程序员的生活是令人向往的，生命质量更丰满、全面和开放，以及更多掌握自己命运的机会，没有沦为完全的“工具人”角色，这才像个人生。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;如何解决问题&#34;&gt;如何解决问题？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;由于很多程序员性格自闭，他们也许适合做计算机系统架构师，但不一定适合做人生的架构师，尽管他们消息灵通，也不乏远见和眼界，但他们不一定会在家庭和人生的重大事务上做出正确和有利的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正程序员只要专心写代码，好好赚钱就可以，带领家庭发展方向的领导职责可能要落到配偶或父母身上。例如：家务管理、移民或移居、投资、孩子教育等重大的家庭责任方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠配偶和直系亲属，任何其他人都不能替代，如果有一个幸福美满的家庭，那么他们就是幸运的，不但能干到70岁退休以后，成为真正骨灰级的程序员，而且身体健康和生活满意度会很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们遇到不少人虽然掌握翻墙技能，在网络上和同行吵架，辩论和打打嘴炮还可以，现实世界中的行动力却不一定能与嘴上功夫匹配。而不少家属却完全生活在信息茧房或平行宇宙中，眼界见识与普通人无异，这也让他们普遍心态上很着急，因为在家庭氛围中缺乏信息堆成交流的亲人，这相比其他不会上外网的普通人增加了更多的生活焦虑和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度而言，程序员的社会形象被媒体过分神话或娱乐化，其实他们大多生活在虚拟的电脑屏幕的两维空间中，唯一的长板是造币能力较强，其他方面与常人无异。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后总结&#34;&gt;最后总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瘟疫封控的心理摧残&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左耳朵耗子没有打过疫苗，没有倒在三年残酷的瘟疫封控中，病毒的生理伤害并不可怕，可怕的是这三年极其憋屈的情绪状态，对人心理的折磨摧残，程序员最大的爱好就是不停在社交媒体上讲自己的日常琐碎，苦闷无处排泄，生活在虚拟网络空间的人，这是最适宜的压力排遣方式，耗子的社交账号充分体现了这种程序员特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业过猛的健康损耗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机记录了耗子等创业者每天上机的时间，铁证如山，生理健康的损耗，最直接的结果就是心梗，这是行业常发疾病，过劳死也是职业病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耗子还算是比较幸运的，他有非常好的亲情家庭氛围，以及很多拥护他的同行网友们，他不孤单，所以他能有所成就，遗憾的是最终没能战胜时间魔王对生命踩下急刹车。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>远程工作、异地多活</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/remote-jobs-and-multi-site-high-availability/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/remote-jobs-and-multi-site-high-availability/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人为什么要终身老死在一个地方？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;绿卡&#34;&gt;&lt;strong&gt;绿卡？&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;接到几个老友来信，问“你的绿卡办理得怎么样了？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不打算拿绿卡一直住在固定某个地方，天下没有免费的福利，高福利国家的一半收入要交各种税, 赚的钱不能完全自己支配，只要钱给到位，对于物质生活而言，到任何地方都一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的生存之道适用于任何地方，若感到某个地方的生存环境不适应，不认同官方政策或民风习俗的做法，那么就不乐意多缴税，也不想长久待下去。例如政府可能用税收养一堆躺吃福利的懒汉，给某些难民的优待权利都高于一般的普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在还在学习，也有很多关于未来发展的问题没搞清楚，没有时间考虑去赚很多钱，有生存的基本保障就够了。有大笔收入必须合法避税，这是富豪阶层主要考虑的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在漂泊着算临时居留，未来的收入大部分来自于网络，不依赖工作地点，无所谓在哪里，去善待自己的地方落户，找个更好的地方修养生息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还有很多理想有待实现，至于国籍是不重要的，如果找不到认同的地方，stateless无国籍生存也是一个选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我又想起下面这句关于如何看待政府的名言。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;政府都是帮倒忙的&#34;&gt;&lt;strong&gt;政府都是帮倒忙的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为政府总是搞官僚主义瞎折腾，让我缴税支持你，至少你得善待我吧，实际它经常让我们陷入很多麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The nine most terrifying words in the English language are, &amp;lsquo;I&amp;rsquo;m from the government and I&amp;rsquo;m here to help.&amp;rsquo; —  Ronald Reagan, 40th president of US (1911 - 2004)
英语中最糟糕的九个词是“我是政府，我来帮忙的。”
— 罗纳德里根，美国第 40 任总统 (1911 - 2004)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我比较严谨，不想转发别人篡改的内容，找到了这句话的源头，还真找到原话来自&lt;a href=&#34;https://www.reaganfoundation.org/ronald-reagan/reagan-quotes-speeches/news-conference-1/&#34;&gt;里根基金会&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更好的身份解决方案，称为“异地多活”。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;异地多活&#34;&gt;异地多活&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;借用云计算术语，来说明或比喻一种更灵活的生存状态：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高可用，異地多活：工作和收入不受时间和地理位置的限定，可以自由在多地活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;术语释义：&lt;a href=&#34;http://kaito-kidd.com/2021/10/15/what-is-the-multi-site-high-availability-design/&#34;&gt;高可用 Highly available，異地多活 Multi-Site High Availability.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个地方因风险失守，可以立即切换到另一个安全地区，就像服务器掉线可以立即切换，保障web app 99.99%的高可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐两个“异地多活”方案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游牧资本家httpsnomadcapitalistcom&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://nomadcapitalist.com/&#34;&gt;游牧资本家&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我很认同他们的 slogan口号&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ GO WHERE YOU’RE TREATED BEST” 去善待你的地方！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>免费的IT公开课在德国为何卖高价？</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/why-it-training-cost-high-for-refugees-in-germany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;德国给难民和学渣们的教育培训真可谓是下了血本。最近我在上网课，发现一些不可思议的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人想学习云计算、数据分析、web开发等IT相关的技能，搜一下这些关键词的网课，出来很多例如AWS、IBM等大公司官网课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/training/&#34;&gt;AWS training&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AWS、IBM等知名公司的制作发布的课程免费的哦！认证考试也只需要不到100美元，可谓非常价廉物美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国有很多教育NGO, 面向难民提供培训机会，他们直接借用AWS等知名公司的课程。而这些NGO网站上的课程可以标价高达数千至上万欧元，仅仅是一个线上或线下的培训哦，不包括考试。例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://digitalcareerinstitute.org/courses/aws-re-start-program/&#34;&gt;DCI，AWS practitioner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有页面标价，市场部门的人说，难民得到政府的教育券资助，课程免费，或者学生自费，需支付 6000欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lewagon.com/nantes/data-science-course&#34;&gt;Le wagon，Data science&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个明码标价，3个月培训 6,400 € ，我亲自到柏林的办公室去听过boot camp，发现该课程讲师的英语带着浓重的口音，坐在他们的培训教室听课，还不如听纯正英语加字幕的原版线上课程，直接找IBM等大公司或大学的课程制作方官网上的一大堆同类课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一家德国NGO基金会，专提供这些课程资金的，其合作的类似以上的IT专业的教育培训NGO超过20家。&lt;a href=&#34;https://chancen-eg.de/en/our-partner-institutions&#34;&gt;chancen-eg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有些问题我不理解&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从这些公益教育组织的课程介绍和目录结构上看，与其他知名的教育机构或公司的课程几乎一样，其中AWS课程就是来自于AWS官方平台，不可能公益培训机构还另外自编一套AWS教材吧？都是合作复制过来的内容，有必要公益教育机构自己编写教材吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;例如AWS等制作方本来免费发布的课程，为何通过公益组织倒手就收费，而且能卖数千至上万欧元？这些普通的课程值这样的高价吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为何这些课程的主要对象是难民？难民大多没有经济能力，完全通过政府的教育券赞助才能上课，政府到底支付了多少？是全价或折扣价？如果是支付原价数千至上万欧元，这么贵的费用，最终是德国辛勤工作的纳税人买单，这合理吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这些普通的IT类课程本来大多都是纯线上的，而且NGO机构们也都非常支持远程教育，有必要设置一个线下教室吗？为何要增加实体教室的运营成本？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;线上课搬到线下上，并配置几个老师亲自辅导学生，说明他们选定的学生基础资质比较差，这样需要辅导的学生还有必要教吗？他们能学会吗？有多少比例的学生能顺利结业？有成功通过认证考试的学生数据公布吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，发出以上疑问后，我有理由质疑德国社会治理方面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公益教育是否在利用难民大赚政府和纳税人的钱？是否有权钱交易？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;政府是否知道这些问题，是否存在官僚、腐败和不作为？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;德国公立大学几乎都是免费的，而私立大学的一两个完整学期课程费用很低，普遍比这些NGO培训的单科课程费用低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何免费的公开课却能让政府高价买单？价值何在？纳税人的钱那么好花的吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲养蜜蜂</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-bee-keeper/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-bee-keeper/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;德国农场劳动换宿&#34;&gt;德国农场劳动换宿&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;过去几个月我在传统的德国家庭农场体验生活，同时也是为了等待律师的消息，有穷游经验的朋友应该不陌生，有一些劳动换宿平台可以方便找到附近的农庄主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如
&lt;a href=&#34;https://helpx.net/&#34;&gt;Helpx.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wwoofchina.org/home/&#34;&gt;wwoof.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;养蜂人家&#34;&gt;养蜂人家&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;时间 2022.11.5 - 12.20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人 Christof,&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022115-农民的城堡&#34;&gt;2022.11.5 农民的城堡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我申请了一个感觉非常好的家庭寄宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们家的房子像是一个巨大的城堡，有记录的历史是200多年，村子里很多这种几百年房子依然住人，墙体超过1米后，都是用大大小小的红色砂砾岩石垒起来的，非常坚固，大门就像故宫的正门一样高5米左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几千年的中国历史，封建王权和登记制度不允许平民的房子和大门高度超过皇家，甚至不能超过本地政府的小官吏的房子规格尺寸。可见欧洲自古以来的开放和平权，没有那么森严的社会等级制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可见欧洲农民的富裕程度，最普通的农民都可以拥有这么豪华的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了一周时间和男主人Christof维修房子，拆下来的老窗户大概是200多年的历史，把表皮斑驳的油漆刮掉，砂纸打磨干净，把破碎的玻璃更换，重新安装到房子里，所以家具也都是几百年的历史，没有放到博物馆，今天依然在很多家庭里日常使用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2022116-精神世界相对更重要&#34;&gt;2022.11.6 精神世界相对更重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于语言和文化背景不同，生活在一起，我和外国人的沟通经常出现误解或尴尬，好在大家都彼此很包容，没有出现什么矛盾冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如生活习惯方面，欧洲中部气候相对于中国中部更寒冷，我的出生地湖北地区，从小没有关门窗的习惯，我们锁门窗是为了防盗贼，而欧洲是为了节省暖气，如果一个晚上没有关门窗，可能也不怎么明显觉得冷，但是一个晚上泄漏的暖气可能是巨量的数字，这在欧洲简直就是灾难，虽然他们经济能力承担得起，但是不用这么浪费吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我得随时注意，养成新的习惯，尤其是语言，要特别注意听，不能大脑精神涣散，随时集中注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上和女主人Karin早餐聊天，说起我们各自的旅行经历，我们都去过很多地方，一些地方被毁掉，例如叙利亚、西藏、新疆等，当地人的语言和服饰也被汉化或西化，如果论保护的办法，只能帮当地一部分愿意逃离的人，永远离开那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的文化在异域他乡一定能生根发芽，如果不是优秀的文化，被消灭也就算了，没啥遗憾的，仅仅让一些比较珍惜文化的人感到痛心疾首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如苹果园，原来那片故土被毁灭，土壤和水被污染，唯一的办法就是移植出去，或者把种子带出去，虽然在遥远的地方物种（文化）基因发生了一些变化，但终归这苹果树还能长出来苹果，大概率在自由世界的肥沃土壤里能长得更茁壮茂盛，这是唯一的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于原来那片果园被毁灭，大环境和不可抗力因素如此，我们无能为力，坚守在那里的结果就是物质和精神全部毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，最容易传承的就是精神，这是一种文化DNA，相对而言，物质世界不重要了，只要精神能传承出去，物质还能被再创造出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么，我愿意接近一些学习精神、文化和哲学的群体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20221124--难得进城一次&#34;&gt;2022.11.24  难得进城一次&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住在村里快20天了，还没有出去过，一只在房子里，村子里也只在办展会的开放日转过一次，今天中午1点出门，和Christof进城采购，然后他去开会，我顺便到医院或诊所咨询一下健康体检方面的问题。这是附近最大的城市Halle, 这一天还是挺让人期待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上车前预先他在手机上存了我的手机号，我早就有他的2个号码，所以我们以为保证都能联系上，约定等他开完会，在一个医院门口接我回村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厕所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不巧，当天医院下午2点开始关门休息，在网上也查不到预告，所以我扑了个空，医生找不到，我于是找到附近一家韩国餐馆吃饭，好不容易来一顿亚洲餐，虽然我连续吃几个月面包也不会觉得厌烦，偶尔来点不一样的，还是值得期待的，但是这一个石锅拌饭加上一小杯200毫升的可乐，花了将近14欧元。好在开餐馆的韩国金大叔汉语讲得还不错，他曾经在北京工作过，说起来直摇头，他说和中国朋友在微信里很多话不能讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么贵的一顿饭，居然不提供厕所，金大叔让我到附近另外一个馆子里上，说是他们的朋友，我觉得不太好意思。搜了一下，发现附近方圆1.5公里外才有厕所，这可是本地区最大的城市啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往厕所方向去吧，靠近目标的地方有一个大学，根据经验，医院、宾馆和学校一般都是有免费厕所的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;google地图上没有太多厕所标记，其他很多信息都是不准的，包括交通信息，我从来就没有通过google准确查到过汽车或火车信息，据说因为欧洲各地方政府和大公司的合作都比较差，是为了隐私保护、信息安全、反垄断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，这样的结果就是，国际游客比较懵圈，国际游客当然使用国际最主流用户最多的平台，在这些欧洲国家统统不好用，Google上能搜到一些交通信息，但是都是错误的，或者延迟的信息，而德国铁路动辄罢工、故障、延误等到，居然某次看到站台上的信息屏幕上显示着“由于司机生病，该车次临时取消”，开车前2分钟给我们发这样的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林等一线大城市好一点，到莱比锡等二三线城市就不行了，到更偏远一点的农村就几乎瞎了，人们不讲英文，每个地方的交通信息都是自己一套，有独立的网站，各区域之间并没有打通信息屏障，好在任何地方都有一些热心人，总是有人乐意指路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了预定的上车时间，由于我还在大学的厕所里，我给Christof打电话，想告诉他我的地址，但是打不通，然后我只好去超市门口等，据说他已经在医院附近等了我差不多一刻钟，他说谢天谢地，终于找到我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和我之前的联系都用邮箱，他几乎不用手机，这导致他不知道为什么没有保存我的手机号，明明在通讯录中记下来，但还是丢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多德国人都是类似情况，我的上一个房东也是这样的，我从来都不知道他的电话，每次都是发邮件，提前约好时间地点，否则找不到人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我拨打他的号码是他家里的座机，所以，我找不到他。而他也根本没有提供过手机号给我，至今也不知道。医院关门，导致我只好去超市等，因为我们只去了这2个地方，他猜对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，预先计划安排，按照一种既定的方式做，他们可以把任何事都做到极致完美，否则，他们即使很简单的事可能也做得很糟糕，或他们根本就不会去执行不确定性的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德國鐵路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为要进城一趟，Christof帮我查询时刻表和票价，德国铁路和交通系统为何如此复杂？我经历过的火车估计大约30%经常延误或取消，区域的公交车还得提前一天或1小时预约才能坐上车，某些地方票价贵得要死，3公里要3-5欧元，而有些地方用很豪华的benz商务车却免费接送，真看不懂他们的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平台更是多得数不清，每个地方都有自己的一套系统，这是Leipzig- Halle区域的公交信息查询用到的web app。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Moove.de&#34;&gt;Moove.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Mdv.de&#34;&gt;Mdv.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/z/Insa.de&#34;&gt;Insa.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;20221129-欧洲绿党&#34;&gt;2022.11.29 欧洲绿党&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;男主Christof是一个政治话题爱好者，可能不分年龄性别的很多欧洲人都喜欢参与政治，最近他总是放下我们预定的工作去开会，譬如应该修理房屋，到森林里砍伐木头等等，不得不放下这些冬天来临气温降到0度之前要完成的工作，他一周至少3次跑到几十公里外的市区参加地区的政治议会。昨天晚上在饭桌上他说，议员们认为政党内存在腐败问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比较好奇，想参加旁听，但是听不懂德语，于是要来网站翻开看。绿党，这不就是欧盟影响最大的那个以环保和可持续发展为口号的党吗？他说如果我获得德国居留权，我也可以参加这些政党内部活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国halle区域的绿党 &lt;a href=&#34;https://www.gruene.de/&#34;&gt;https://www.gruene.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲绿党&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://europeangreens.eu/&#34;&gt;https://europeangreens.eu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲绿党仅仅是全球绿党的四个区域协会之一，还有全球绿党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统的德国人：节俭、勤劳、勇敢、才能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;节俭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的极致节俭，是我在其他地方见不到的，现在我能明白为何Christof夫妇俩如何节约，我认为自己在中国已经属于那种非常节俭的人，但是他们的节俭程度超出了我和任何其他我认识的人，这让人很惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一次烤很多面包，存在一个大冰柜中，平常只吃面包，蔬菜生冷直接吃，蔬菜甚至都不洗，不需要开火做饭，唯一热的食物就是烧开水冲泡一杯茶，饮食方面非常节能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们很少吃肉，都是超市买的那种已经切碎的小块，偶尔来两块，不是那种美国式大口吃肉大碗喝酒。刚来的时候我不清楚他们的生活习惯，我想去超市买肉，他们不太乐意，于是只给我一小块，我说自己去买，挑选了一大块，大概2.5公斤，他们认为太多了，但还是帮我付钱，因为劳动换食宿，他们负责给我提供食物，结果那些肉我一个人吃了，只有Christof勉强挑了一小块，他们严格节制肉食行为，这让我有些自责，我可以保持和他们一致的生活习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个周末Karin做一顿热菜，一般都是炒蔬菜或汤，这算是大餐。在我和Karin的盛情邀请下，Christof每次都很勉强吃一点热菜。他们吃完后把盘子舔一遍，如果是碗，用手指刮干净，舔手指，然后用面包把盘子和碗再刮一遍，保证餐具上没有一点油和汤汁，我仅仅在30年前的中国农村见过这种场景，因为中国农村的贫困，物质生活极度匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为什么，Christof对食物如此不热衷，他和我探讨过这个问题，可能是很多德国人的天性如此，他的妈妈是非常好的厨师，但是他依然每天只切冷硬的面包。不过我也已经习惯了这样的生活方式，我在乌克兰和德国已经1年半一直吃面包，因为和本地人生活在一起，保持和他们一样的生活习惯。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲放羊</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-sheperd-farm/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/travel/germany-sheperd-farm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;时间：2022.9.15 - 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人：Sonja&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;牧场概括&#34;&gt;牧场概括&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;方圆几十公里的农村，几乎每家都有很大的私人牧场，永久继承的，每家的面积大概有几千亩，主要养山羊和绵羊，大概有200 多只，在家里楼下小羊圈里养的是奶山羊，以及待产的羊，还有特别小的羊、包括待宰的大肥羊。其他大半的羊在方圆10公里的其他牧场里，有些是政府让他们在那里散养，据说是为了乡村景观，可以拿到一些政府补贴。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牧场和道路两旁都有果树，超过一半的果树有超过50年历史，Sonja说她小时候就看到了这些果树，有苹果、李子、樱桃、梨、西梅、橡树等大概十多个品种。草场有几个品种的牧草、每年还轮种小麦、大麦、豌豆、向日葵等作物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;老两口平均年龄60岁以上，只能算1个半劳动力，因为Sonja主要在家，他们几乎要做所有的工作，包括种地、养羊、宰羊、销售、还有一些副产品，例如榨油，包括葡萄籽油、菜籽油、向日葵油等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之所以有那么强的战斗力、效率如此高，因为他们主要开机器劳动，他们家有至少4台功能各异的拖拉机，几台挂车，3台小汽车。没有请工人干活儿，我算是一个临时的小帮手，只能做点边边角角的小事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;水果榨汁&#34;&gt;&lt;strong&gt;水果榨汁：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;几乎每个人都会开拖拉机，把水果送到附近的工厂，几个小时后，拖回来一个个标准包装的果汁，摸着还是滚烫的，据说那种包装可以保存3年没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下水果的渣子，又可以养羊了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分选葡萄籽&#34;&gt;&lt;strong&gt;分选葡萄籽：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;附近有很多大型葡萄园和酒厂，他们把葡萄籽拉回来，把葡萄籽从渣子中分选出来，剩下的渣子拿去一部分养羊，一部分堆肥。湿的葡萄籽送到附近的生物能源工厂烘干，拉回来榨油，然后剩下的葡萄籽渣子又可以养羊了。 我跟着干了两车葡萄籽，全程只有我们2个人，只需要小半天干完一车，大概有几吨重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个仓库里，老头自己一个人完成了设计和搭建各种机器和架子，那么重的大机器，他一个人挪动位置，我来了也只是在旁边递送个砖头或螺丝之类的小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一块大砖头大概超过50斤重，我一次只能搬动一块，他可以一次抱4块，10块摞起来，他可以挪动。太强了 ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的一只手少了根手指，因为农业和户外作业也属于高风险职业，稍有不慎，可能就出大事故。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;每天作息规律&#34;&gt;&lt;strong&gt;每天作息规律&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;7:00 am， 老两口去喂羊圈里的羊；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:00 am，早饭，面包，全部都是冷的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:00- 12:00 am，通常去牧场赶羊，给羊挪一个位置；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1:00 pm, 午饭，有了一顿热饭；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2:00 - 4:00 pm, 通常在仓库里干活儿，例如分选葡萄籽；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4:30 pm，下午茶，各种蛋糕点心，有自己做或外卖的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4:00 pm，基本上一天的活儿结束了，有时候要干到5-6:00；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:00 pm，晚餐，面包，全部都是冷的；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活丰富&#34;&gt;&lt;strong&gt;生活丰富&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;晚上老两口各有爱好，每个人都会两手乐器，家里摆着有手风琴、小号、钢琴等等，要么去和邻居老友去喝一杯，要么去参加老年人的乐团去搞音乐和唱歌。 生活太丰富了，物質富裕的同時，欧洲人幸福指数很高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;德国饮食习惯&#34;&gt;&lt;strong&gt;德国饮食习惯&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我几乎没有吃过晚饭，下午茶的两块蛋糕就饱了，因为他们每顿都有大量的动物蛋白和脂肪，主要就是奶制品类，所以很耐饿，但他们的习惯是一天四顿饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是从冰箱里拿出各种瓶瓶罐罐，和包装加工好的食品，面包也是冷的，他们就拿着刀子用黄油和奶酪涂抹面包，我也跟着吃了2周，一点都没吃腻，决定口味特别好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实都是工业品，一部分果酱和奶酪是自己做的，其他都是买的，这种吃饭，效率高，热量高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;非常依赖能源&#34;&gt;&lt;strong&gt;非常依赖能源&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;德国人家里给人最大的感受，每家每户东西都超级多，即使穷人和学生党的家里，也都堆得满满的各种杂物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，给人感觉，德国人不讲卫生，大多数人家里都很脏乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且他们的生活非常依赖能源，和俄国的关系怎么搞？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴太近，让美国、北约和欧盟其他国家顾忌；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果疏远俄国，生活就难以为继了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;给主人的留言&#34;&gt;给主人的留言&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;主人家有一个很厚的留言本，上面有过去十年的一些来访者的留言，Sonja给我看，在走的前一天，我也想到留言如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敬爱的Sonja，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢你们给我这么奇妙的旅程体验，这是我第一次在德国家庭牧场里生活：美丽的乡村田园风光、先进的机器、训练有素的狗、美味的面包和蛋糕，一切都是新鲜的，我每天都惊讶于德国人的创造力和强壮体力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们家收获了访客们很高的评价，尤其是来自亚洲地区的访客居多，我想应该因为你们是正宗地道的德国家庭农场吸引了我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在中国和乌克兰过去几年经历的生活环境是混乱无序的，过去半年我在德国的生活依然动荡不安。尽管此时德国人的生活平静祥和，但我难以平静下来，脑子里总想着各种事情，所以工作的时候可能不会专注，即使很简单的事也会偶尔出错，Franz很严肃认真地说我可能还没睡醒或做白日梦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望等我的生活安定后，能有机会再来拜访！&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;卫生和安全问题&#34;&gt;&lt;strong&gt;卫生和安全问题&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;德国人好像不太讲卫生，很多家庭堆着衣服鞋子，可能一年也没洗一次，这种案例见得太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泰国看到的情况很类似，泰国很多餐馆也是像中国街头巷尾的苍蝇馆，他们似乎都不讲卫生，看起来不干净，但是好像也没影响健康，毕竟没有毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不同，很多家庭和服务场所，例如餐厅和旅馆，看着很干净，但是吃了东西拉肚子，用了毛巾和床单得皮肤病，微生物病毒或化学毒品，直接把人放倒送醫院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果排序论重要性，安全第一，卫生第二，卫生是某种心理反应，两者不能划等号。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;勉为其难&#34;&gt;勉为其难&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024.11.1 - 12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>职业路线：人-团队-方法-工具</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/career-path_members-team-methods-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/career-path_members-team-methods-tools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如何创建高效率和有质量保证的团队组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常遇到家人、朋友、工作伙伴、客户特别纠结，很简单的事也想不通。而想得开的，又解决不了问题，因为大多数人的工作都是要与人合作，不能个体单方面完成。仔细复盘，生活或工作上的所有障碍，其核心都归结为人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是结合各种场景的问题，抽取其中普遍共性的规律，写下这篇文字作为统一的方案，看不懂？目前也没太多时间解释，大家若感兴趣，可以一起分析做改进。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;人成功的关键&#34;&gt;&lt;strong&gt;人：成功的关键&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;再次和耗子聊天，谈到近期的一个水稻项目调研，我感慨又碰到大坑了，好在有多年的经验，没有踩到坑里去，在农业的种植养殖多个具体领域发现那么多的诈骗，没想到涉及知名的公司和人，这是当初入行时始料未及的，若再过一年情况不能好转，还没有找到合适的机会，那就只能放弃农业大类的业务，回老本行干纯IT技术工更轻松些。听完吐槽，耗哥于是提出以下忠告：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在某个行业持之以恒，专注在细分领域不放弃；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选可把控的小产品做，不要做太大的，太大的往往都很虚；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提高项目、合作伙伴和朋友圈的要求标准；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;前两条我非常认同并可以遵循，可是第三条还很有难度，因为市场环境摆在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经试过，为了筛选更好的项目和合作伙伴，设立以下高标准的条件进行检索：大城市，名校学历，英文工作语言，世界五百强，高科技壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现行不通的，首先我自己本身条件就达不到，若给合作方提要求，条件越苛刻，则搜索结果越少，即使有一些机会，大概率也轮不到咱，这就尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个大环境背景可以理解为，城市如今要求高了，假冒伪劣货不能非常彰显地销售推广，最后都跑到农业农村农民那里去了，即所谓三农问题，普遍现状就是能力不足，科技教育资本人才等各方面的投入和现代化水平都比较低下，类似农业这样的基础行业变成了低端代名词，于是问题变成了，在一个低端领域怎么做高标准的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拼多多为什么那么成功？因为做下沉市场，降维打击。农业一类的基础行业更容易降维打，所谓的割韭菜就是收割低端行业人口，给低要求的客户推销高标准的产品，必然生意惨淡活不下去的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;能力不够造假来凑&#34;&gt;&lt;strong&gt;能力不够，造假来凑！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这句至理名言，在急速发展中的社会，不仅仅适用于低端基础行业，高端科技行业和学术圈情况也好不到哪里，每一波财富浪潮的背后都是在大批量地收割韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;譬如从80年代市场开放到现在已历过的医药，保健品，太阳能，新能源等等，最近流行全民大造芯片，留下一地鸡毛，虽然高端行业也有诈骗，但是违法违规的成本比较高，没有低端的农业那么容易，我一直在想出路在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上的事几乎都有人造作的份，所有问题的核心都是人，首要解决人的问题，才可能有好项目。合适的人是稀缺的，niche market缝隙市场机会永远都不缺，市场没有好坏，人和产品有好坏。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;筛选项目的关键是找对人&#34;&gt;&lt;strong&gt;筛选项目的关键是找对人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近些年有感于社交工具的复杂和不便，于是戒掉微信朋友圈很久，告别混乱后整理思路，开始筛选清洗朋友圈，发现已经沉积了一批比较优秀的人，像淘出了金子，他们有一些共同特征：“良好的教育和工作背景，大多从事技术和科研，性格内向，不善社交”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惋惜的是，其中部分人自闭压抑，郁郁不得志，处于沉睡状态，因为和外部大环境很不适应协调，无法实现理想事业所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何评估人是否优秀？我没有良好的直觉感性的天赋，因此通过理性客观分析，选人依据是一份自制评估标准的表格，由于刚开始还不成熟，暂按不表（待上传链接文件anchor），将用以下2个软件进行筛选和管理：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选人模型目标为了高效率管理人脉筛选朋友圈的各种才华技能的优秀人士&#34;&gt;**选人模型目标：**为了高效率管理人脉，筛选朋友圈的各种才华技能的优秀人士；&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**需求：**一款开源易用的软件，便于更精准地定性和定量分析，不漏掉一条有效信息，并将垃圾信息过滤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决人生大事的百合网们静悄悄多年，如此可见人性是异常复杂难以评估的，每个人对它人的评估标准可能都不同，而模型是通用的，根据需要定制各种变量属性值，则输出不同的结果。我尚未探索市场上是否已经有类似的软件和标准，希望有专业从事HR人力资源和心理学的朋友推荐。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人事管理目标更好地做各种项目需求的hr人力资源优化配置和创业团队组合&#34;&gt;**人事管理目标：**更好地做各种项目需求的HR人力资源优化配置和创业团队组合；&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;**需求：**一款开源易用的CRM，安装HR人事招聘功能，方便进行大批量地信息分类、检索、联系、日志记录等管理；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将所有人脉当成客户来对待，由于此类软件可选项已经非常多，不需要再重复开发，选一款类似salesforce- crm的产品即可，接上API开发，可以将选人模型直接融入到已经成熟的CRM中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选好了人，但是人单干的力量有限，因此，接下来必然是创建组织。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;团队创新组织的文化&#34;&gt;&lt;strong&gt;团队：创新组织的文化&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;团队人数不需要多，精干即好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟什么样的组织模型适合？定义一下我们理想环境中的先进的组织文化是什么样的？然后我找到了以下样板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些全球化创新公司的组织形态和人才理念非常新颖，在其网站上彰显共同的文化符号，总结为这三个词：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversity多元, Equity平等, Inclusion包容&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体表现在以下这些方面是友好、无差异、无歧视的，包括并不限于：种族民族/肤色/年龄/残疾/性别/性取向/性别认同/学历教育/经济状况/社会关系/残障/身体状况/家庭出生/地域/文化背景/宗教/政治/ ……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;列举典型案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://quip.com/intl/zh_CN/about/jobs&#34;&gt;Quip 全球知名的工作效率平台&lt;/a&gt;
We encourage applications from candidates who are LGBTQ+, women, Black, LatinX, American Indian, first-generation students, and people with disabilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://automattic.com/diversity-and-inclusion/&#34;&gt;Automattic（wordpress母公司）&lt;/a&gt;
not limited to, differences in race, gender, sexual orientation, gender identity or expression, political and religious affiliation, socioeconomic background, cultural background, geographic location, physical disabilities and abilities, relationship status, veteran status, and age.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>与左耳朵耗子聊远程工作</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/talk-about-remote-work-with-megaease-founder/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/talk-about-remote-work-with-megaease-founder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2020.8.2 下午1:30-3:00，与左耳朵耗子在南德办公室的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次谈话缘起于春节期间，远程工作成了网络热词，耗子的一篇博客非常火爆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://coolshell.cn/articles/20765.html&#34;&gt;MegaEase的远程工作文化- MegaEase 远程工作团队协作协议 v1.3  &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;左耳朵耗子&#34;&gt;&lt;strong&gt;左耳朵耗子&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;IT江湖人称左耳朵耗子，20年从业经验的骨灰（资深）级程序员，曾历任工商银行，亚马逊，阿里巴巴的资深技术专家和架构师，从事金融，电商和产业互联网的底层平台研发，目前的创业公司叫 &lt;a href=&#34;https://megaease.com/&#34;&gt;Megaease&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主营业务：工业级分布式云计算系统；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿景使命：将国际互联网大厂的技术赋能给中小企业用，降低高科技使用的门槛和成本，普惠众生；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MegaEase属于国内少有的能从事分布式计算的小型科技创业公司，自创始至今，20个员工分布在国内8个城市，海外2个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场上高精尖研发人才都被BAT系的国内巨头垄断，或者被海外的google，facebook，amazon这类国际巨头抢走，少有一些人才出来也都自己创业，因此市场上几乎很少有流动性的顶尖人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IT技术人员的网络圈子都比较小，互相大多都认识，我能够邀请到这样的大牛出来交流，实属幸运。我们格外重视和他的交流机会，于是记录下聊天的一些感悟启发，以下是我们分享的话题。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;cscomputer-scienceit业战斗力排行如下&#34;&gt;&lt;strong&gt;CS（computer science）IT业战斗力排行如下：&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工业级：类似NASA发射到火星的探测机器人，精密度＞99.99n%，要求设计制造军工级设备，如火箭、卫星、飞机的能力；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;商用级：类似某餐厅里傻呆呆的机器人服务员，精密度≈ 99.99- 80%，要求制造大型工厂机床、机器、设备配件的能力；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;民用级：类似菜市场地摊上卖的塑料玩具凹凸曼，精密度＜80%，仅要求制造小型手工作坊的粗糙配件，外包装的能力；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;目前我自己从事web app开发的小团队的技术水平 ≈ 国际民用级 ≈ 国内商用级，处于能跑赢国内95%同行的水平，可以开发较好的商用产品，与工业级产品要求大于99.99n%的精度目标还相距甚远，而耗子已经在做工业级的项目，他总是劝我们一定要上进，争取把技术提升到工业级水平。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;产品说明文件&#34;&gt;&lt;strong&gt;产品说明文件&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;产品交到用户手上，同时应附上2张A4纸容量的三份说明文件：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;User guide 用户指南；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FAQ 常见问答；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PR，press release 新闻稿/简讯；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;如果交付给用户的以上三份文件太长（超过2张纸），或让人看不懂怎么自助操作，都属于不合格的产品，很难在市场上有竞争力。工程师的工作要求精准和解决实际问题，做产品要从MVP（最小化可行产品）开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若愿景目标不够具体或比较务虚，会导致很多人看不懂要干啥，现代人的理解力不一定在提高，越来越大白话，用词趋于简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是现代专业分工的思维模式导致的差异，我们在一起交流的时候，思维在并行的轨道上，没有交叉点，自说自话，沟通障碍，因此希望经常有机会和各界朋友交流，这对于相互理解和开放思维很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于现在各行业的快节奏，为了能跑赢同行，占据有利位置，在网络传媒方面，也应力求简单精准，能够用很短的图文讲明白我们是做什么的，这将节省很多解释的成本，也有利于便捷和高效率的传播和营销。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;企业文化--996&#34;&gt;&lt;strong&gt;企业文化- 996&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;亚马逊的员工加班，老板会很焦虑，认为员工是不是工作和生活的节奏没安排好，以至于时间不够用？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴的员工不加班，老板会很焦虑，认为员工是不是价值观有问题，其他人都加班，就他/她不加？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马老师说：“996是福报（每天早9点到晚9点，每周工作6天）”，于是很多老板都欢呼福报，创造性地将智力劳动变成了密集型体力劳动，老板们能成为一方首富，真是天才啊。
马老师还说：“让天下没有难做的生意”，结果变成了“让天下没有阿里巴巴难做的生意，让别人家的生意都难做”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少国际科技公司，不加班，也可以高效率，高产值，高品质，高福利，高盈利，于是将国内一批真正追求高精尖的技术人才吸引走了，或者启发他们不得不冲破体制天花板出来自主创业。私营企业也是有体制痼疾的，哪个领域都有体制问题，在发达国家的创新者看来，即使例如亚马逊等一流公司，也同样有体制固化institutionalized问题，这是利益保守的后果，他们中间也不断产生创新变革者，这样人类才会不断演化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以关键问题不是要不要加班，而是看结果成效是什么？我们经历过在外人看来光环夺目的BAT大厂，知道其主要问题是：&lt;strong&gt;“落后的生产关系配套落后的生产力，与其先进的营销能力适配的夸张过度的广告之间的矛盾”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;产业互联网&#34;&gt;&lt;strong&gt;产业互联网&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;“产业互联网”顾名思义，通过数字化转型“改造”各种传统产业，渗透打通产业链的各环节。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;c端--customer-个人--民用级&#34;&gt;&lt;strong&gt;C端- Customer 个人- 民用级&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“消费互联网”的“客体”，主要是C端的个人客户，属于民用级（个人）应用，也就是俗称的B2C，C2C中的C。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前互联网业态主要是“消费互联网”，就是鼓励个人在日常生活的衣食住行、社交娱乐等场景中，方便快捷更多地消费各种实物和虚拟商品，包括资讯，娱乐，教育等。而且在电商生态里主要支持的是零售端的线上化，批发端依然是线下市场为主，直至2020年，90%以上的农产品和大宗商品还是通过线下批发市场交易；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;b端--business-企业--商用级&#34;&gt;&lt;strong&gt;B端- Business 企业- 商用级&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“消费互联网”的“主体”，主要是B端的企业客户，属于商用级（企业）应用，也就是俗称的B2C，B2B中的B，列举案例如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某能源公司全国有上万个加油站，以及相应配套的无数存储和物流设施，他们有一套ERP（企业资源规划软件）内部网络管理系统，但是在石化能源的产业链上，他们的数据没有对外开放合作，没有与上游制造业合作方的数千家能源工厂进行链接，也没有与下游零售终端的上万家相关的交通运输部门合作，更没有与能源消耗密切相关的气象部门合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也在收集石化部门以外的数据，做一些延时的粗略预判和决策，由于不够精准，能源供给和生产过程中会损耗浪费。就这样低下落后的数据收集和处理能力，加上不当的行政干预和内部腐败，居然还敢去资本市场玩金融？结果必定会吃大亏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当我们在媒体上看到类似这样几乎垄断全产业链的部门会发生亏损，于是网友会纷纷表示理解不了，“明明油价那么贵，全世界就我们油价最高，有高额利润的，怎么可能亏损？”，但这是官方媒体报道的事实，已经持续10多年亏损了几万亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是当前某些垄断型大企业的“互联网”商用级的水平，由于实际并没有接上“互联网”，只能算做是“互联网”分支下的“产业互联网”分支下的“工业互联网”分支下的某个B端内部“局域网”环节。但就这样的水平，已经耗费了它们每年过亿的资金去运维管理。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;互联网 — 产业互联网 — 工业互联网 — 局域网&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>web app开发框架</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/web-app-frameworks-for-developers/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/web-app-frameworks-for-developers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;适合于初級开发者的日常需求&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;优质web-app方案的关键因素&#34;&gt;优质web app方案的关键因素&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;关键因素：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;优质的搜索功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;內容管理系统（CMS）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多语言系统&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;移动端支持&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;商业智能和数据分析&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;管理多种渠道的功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有可视化界面（GUI）的后台管理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可支持的第三方插件&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开发文档，使用说明，测试环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网络和数据安全性&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;优质的搜索功能&#34;&gt;优质的搜索功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这在市场上扮演非常重要角色的功能之一，有助于提高转化率。基本上，此功能是一种过滤功能，可处理关键字并帮助您在搜索和销售中获得准确的效果。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;內容管理系统cms&#34;&gt;&lt;strong&gt;內容管理系统（CMS）&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;内容（比如各种软文，产品概念，相关文创内容等）是使网站在全球市场中独树一帜的系统。这是对网站产生巨大影响的功能之一，它是提高转化率的关键。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;多语言系统&#34;&gt;多语言系统&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Multiple language CMS web app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对多种语言的集中管理，而不是每个语言都需要维护一份代码。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;移动端支持&#34;&gt;移动端支持&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每个人都希望能够在移动设备上轻松浏览，甚至考虑小程序，并将维护成本降到最低。最起码应采取响应式和自适应式的设计，在页面功能和美学的设计上都应采用移动端用户（小屏幕设备）体验优先的的设计。当前的网站设计（几乎没有响应式设计和自适应式的设计，几乎没有移动端优先的考虑）对移动端用户是非常不友好的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bi-商业智能&#34;&gt;BI 商业智能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;数据驱动业务。在管理数据时，必须获取有关数据的准确详细信息。在管理数据时应保持速度，商业智能有助于在网站上完成任务，因为只有通过速度和流程，您才能分析交易的深度，抓住商业机会。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;管理多种渠道的功能&#34;&gt;管理多种渠道的功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;同时管理多种渠道的产品，列表和订单的功能，除了在自己的品牌网站售卖，可能还在其他平台上售卖，考虑初始阶段可能需要通过电商巨头平台的导流。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;有可视化界面gui的后台管理&#34;&gt;有可视化界面（GUI）的后台管理&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可视化的内容管理界面是降低维护成本的关键因素，离开了程序员和就无法完成日常维护的设计是非常不完善的，必须是普通人不用教也可以管理的后台。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;可支持的第三方插件&#34;&gt;可支持的第三方插件&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第三方插件旨在提供适应性，定制性和创新性。这些功能可以在开发网站时使用，某些功能可能不是标准软件包的一部分，便需要通过第三方插件实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述的许多功能便是可以通过插件实现的，比如: 多语言系统，可视化系统管理后台，内容管理后台等。当前框架安装了哪些插件？找到对应的CMS版本，才能安装翻译和SEO等其他插件plugin 。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;开发文档使用说明测试环境&#34;&gt;开发文档，使用说明，测试环境&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;产品和内容是业务的核心，网站就像外装、房子、交通工具，修饰、陈列或装载核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服装随着时间推移需要更换，房子和交通工具需要在技术迭代过程中可以同步得到修缮和升级，完善的开发文档是维护网站稳定运行的保障，无论开发人员如何更换，网站都可以得到应有的维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用说明可以帮助企业内部成员更高效地使用网站和协作办公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商业环境中，尤其是自建网站，除了正在直接使用的网站（生产环境），通常还需要一个备份网站（测试环境）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;安全性&#34;&gt;安全性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;AAA (Authentication, Authorization, Account) 原则，不同的角色（开发人员，数据管理，运维，测试，管理层等&amp;hellip;）需要有明确的权限，并根据权限设置账号功能，操作记录可跟踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有灾难备份方案。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;主流框架和语言&#34;&gt;主流框架和语言&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;软件框架httpsenwikipediaorgwikisoftware_framework&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Software_framework&#34;&gt;软件框架&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;框架的功能类似于基础设施，与具体的软件应用无关，但是提供并实现最为基础的软件架构和体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BB%9F%E9%AB%94%E9%96%8B%E7%99%BC%E8%80%85&#34;&gt;软件开发者&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常依据特定的框架实现更为复杂的运用和业务逻辑。这样的软件应用可以在支持同一种框架的软件系统中运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tips：若没有开放互联网，不能使用更新的服务器镜像并获取高级版本的编程框架，国内软件版本相较落后，这是先天条件决定的，如果决定做国际业务，请考虑用国际网络资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件框架和编程语言的主流类型选择如下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;media-framework-媒体平台&#34;&gt;Media framework 媒体平台&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Most simple way&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;github-pageshttppagesgithubcom&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://pages.GitHub.com&#34;&gt;GitHub pages&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;for: personal website, blog, profile, CV, gitbook style, side categories etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT 小工具</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-solutions/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-solutions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;经过很多不同用户试用后的测评推荐&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;翻译方案&#34;&gt;翻译方案&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;谷歌翻译插件&#34;&gt;谷歌翻译插件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;参考 &lt;a href=&#34;https://vmegre.com/&#34;&gt;弗拉基米尔·梅格雷&lt;/a&gt;，由于缺乏对这个技术的研究，以下是我目前我的初步判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能网页原文只有一种俄语版，在网页的语言列表上，通过调用谷歌的某个翻译插件，直接将网页翻译成对应的目标语言。要求联网才能调用谷歌翻译，有几个缺陷：因为是免费的谷歌服务，翻译质量并不高，而且搜索引擎不会抓取其他语言版本的网页，所以除了原文的俄语或英语，其他语言版本的内容在网络上搜不到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;调用api翻译&#34;&gt;调用API翻译&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;也就是调用例如谷歌Google Vertex AI studio 中的 api，将源语言文件翻译成多种目标语言的文件，然后通过web app的网页发布，符合markdown或xml等格式的规范，对搜索引擎很友好，这是最佳方案，但是稍微更费时费力。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;图形处理&#34;&gt;图形处理&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;个人图片转换成卡通风格头像&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;传统ai&#34;&gt;传统ai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可以看到生成的头像与真人偏差太大，以至于无法识别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ailab.wondershare.com/app/general/features/image&#34;&gt;ailab.wondershare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://imagetocartoon.com/&#34;&gt;imagetocartoon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最新ai&#34;&gt;最新ai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.midjourney.com/&#34;&gt;midjourney&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://nwn.blogs.com/nwn/2022/11/nick-yee-avatar-midjourney.html&#34;&gt;nick-yee-avatar-midjourney&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找机器人干活的口令格式，例如&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/imagine &lt;image link&gt; fantasy-hunter-warrior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/imagine &lt;image link&gt; futuristic-cyberpunk-hacker&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/imagine &lt;image link&gt; captain-america&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;其他&#34;&gt;其他&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;批量删除yt的播放列表watch-later&#34;&gt;批量删除yt的播放列表watch later&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.alphr.com/delete-all-watch-later-videos-youtube/&#34;&gt;https://www.alphr.com/delete-all-watch-later-videos-youtube/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yt限制了批量操作，需要一个小脚本在开发者模式下代替人手自动执行。注意：
先在url后加上&amp;amp;disable_polymer=true，进入旧版yt，然后使用脚本有效。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chrome内核浏览器直接获取网页视频地址下载的方法&#34;&gt;Chrome内核浏览器直接获取网页视频地址下载的方法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.softs8.com/jiaocheng/48.html&#34;&gt;http://www.softs8.com/jiaocheng/48.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一切浏览器插件都不管用，在线视频下载也无效的时候，对于流媒体，搜下面这个插件&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>工作/学习/休闲的软件工具库</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-tools-for-common-users/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-tools-for-common-users/</guid>
      <description>&lt;p&gt;适合于普通用户的日常需求&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;ai&#34;&gt;AI&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;更新：2024-10-1，近年来AI爆发，取代了很多传统的互联网服务商，所以过去多年这个网页中所列的很多工具可能将被淘汰，可选的AI很多，例如&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Google, Vertex AI studio;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft, Copilot;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anthropic, Claud;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenAI, ChatGPT;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;珍惜资源增强技能提升认知&#34;&gt;珍惜资源，增强技能，提升认知&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;只要稍稍用心维护，被认为落后过时的电子产品还是可以继续发挥正常功能作用的，不少对技术有追求的IT从业者，不用最新版本的硬件，经常喜欢用已经落后了1-2代以上的二手产品，自己拼一拼攒一下就继续用，不仅仅是便宜，重要的是珍惜资源不浪费，我们看待硬件就像一个个有机生命体，这也符合极客三观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比对待硬件更重要的是选择软件，不单要规避软件流氓的骚扰入侵的风险，还要充分利用网络时代带来的各种便利，提高个人或组织的工作协同效率和质量，不仅仅是用于工作，学习和休闲也需要效率质量，在此推荐一些与以往不同的高效高质量的工作/学习/休闲装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络硬件和软件只是一堆冷冰冰的机器和毫无意识的技术，要让其像生物一样具备有机的生命力，还得有一些良好配合使用的附加条件，包括人类自然语言，各种机器语言，逻辑理性，艺术审美，科学技术，文明信仰，独立思维，组织管理，议事规则，协议契约等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为既然用网络，你就不是一个人在玩单机游戏，而是有一群人和你的跨时空在线协同，这就是每天发生在与现实世界平行的另一个维度的网络世界里的真实场景，精彩或灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在10多年前，web 和 app已经一体了，软件不再需要下载客户端安装，而是直接在浏览器上使用云端的服务。以下推荐的大部分工具是我长期使用的，极少数几个没有经过测试，请使用过的朋友提供一些反馈意见。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;语言&#34;&gt;语言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;母语，至少要精通一种语言，即母语中文的正常书写，阅读，口述的要求，达到合格的中学毕业水平足够；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语，听说读写能力不做要求，由于网页和语音翻译软件越来越好用，但作为必要的加分项，可以帮助看到外面的世界，扩大资讯量很多倍以上，高效工作的基础离不开熟练使用互联网搜索和英语阅读的资讯搜集能力；&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;知识问答-百科&#34;&gt;&lt;strong&gt;知识问答/ 百科&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全球排名第一百科网 &lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/&#34;&gt;维基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球第一知识问答网 &lt;a href=&#34;https://www.quora.com/&#34;&gt;Quora&lt;/a&gt;， 知乎和Quora很像，已经成为中文广告商的软广告平台，也是华文键盘侠最大的炫耀卖弄肤浅经验和错误“知识”的集散地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为涉嫌干扰广告主和平台合作方的利益，不少网友提交的真实客观的经验和知识分享，被强制封锁屏蔽，知乎已经缺乏公正和客观，所以不推荐用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mooc&#34;&gt;&lt;strong&gt;Mooc&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国际最顶尖名校的课程平台，在付费注册按钮边可以选择旁听，如果不拿学历证，一般学习都是免费的，出海搜一下能找到很多国外好的MOOC，例如&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.coursera.org/&#34;&gt;Coursera&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.edx.org/&#34;&gt;EDX&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.khanacademy.org/&#34;&gt;可汗学院&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coursera是我第一个用的，也是最常用的平台，其他两个我用得少，其中可汗学院据说小孩学数学最适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;演讲&#34;&gt;&lt;strong&gt;演讲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科普讲座 &lt;a href=&#34;http://www.ted.com/&#34;&gt;TED&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pechakucha.com/&#34;&gt;PechaKucha&lt;/a&gt;
‌小TED，遵循 20秒/张 x 20张的演讲格式，起源于日本已经传播至全世界数百万参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/jom6MiYWYqMDtNHtoQRsQg&#34;&gt;CC讲坛演讲指南| 如何做好一场有趣有思想的演讲&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;硬件操作系统工具库&#34;&gt;硬件、操作系统、工具库&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;手机&#34;&gt;手机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;部分老旧手机还可以刷手机固件操作系统，将出厂内置的其他软件统统去掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的国产安卓可以安装小黒屋工具，将无法卸载却其实没必要的捆绑软件关进小黒屋，这是此操作对于普通用户来说可能略显麻烦。国外版本的苹果手机不错，可以试试 Google Pixel，会玩的可以买ubuntu版本的手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌苹果设备的图形界面对用户很友好，操作时最便利的，但是鉴于安全，还是得配一个完全自主的android手机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电脑&#34;&gt;电脑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;即使领导层，也要习惯用电脑办公，并使用例如 Quip 或 GoogleDrive之类的办公套件，在电脑的屏幕上能看得清文档目录结构，方便理清思路，这些在手机上是很不方便的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;操作系统&#34;&gt;操作系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本篇所列的软件都有可以在 win10 和 MacOS 上使用，为了工作便捷选自己熟悉的系统比较好；&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;个人建议尽可能使用苹果，和Linux操作系统，我试过 Manjaro 版本，听说软件库很多，但是由于操作不方便，我还是放弃了，选用了Ubuntu，感觉非常棒，社区支持多，用户能找到教程也多；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;‌&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;私服&#34;&gt;私服&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;私有云，NAS，软路由，交换机，VPN，家庭影音娱乐的综合解决方案，高效专业团队应该有一套自己的这种装备，有待补充；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.freenas.org/&#34;&gt;NAS&lt;/a&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.synology.com/zh-cn/support/nas_selector&#34;&gt;群晖&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT服务和咨询</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-service-and-consultant/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-service-and-consultant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;该服务保障全年365天接到请求后，不超过24小时内响应，协助远程安装和排除故障。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;个人系统配置&#34;&gt;个人系统&lt;strong&gt;配置&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;****支持品牌：苹果电脑+手机，抱歉暂不支持其他品牌的设备；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务范围：硬件和软件配置，操作系统维护，互联网连接，常用软件工具包安装，苹果和Google账号注册；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年服务费：按年度预付费，2台设备总计首年240美元（电脑160，手机80）、第二年160、之后每年均为80；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设备购买&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.apple.com.cn/&#34;&gt;苹果店&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二手设备采购网址&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://2.jd.com/&#34;&gt;中国：京东二手&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.backmarket.com/en-us&#34;&gt;海外：backmarket二手&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硬件价格透明，您可以自行选购，或委托我们购买。若选购二手硬件，建议其出产日期：手机&amp;lt;3年，电脑&amp;lt;5年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作办法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请将硬件设备邮寄给我们指定的IT技术工程师，联系方式：***。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们将系统配置、软件安装和账号注册全部测试完好后，再邮寄给您，以下为我们的常用软件工具箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考资料[给普通用户：工作/ 学习/ 休闲的软件工具库]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您可以列出常用的软件清单，我们可根据需求安装指定的软件，若您不指定所需软件，我们将默认安装一个常用的软件套装，清单如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://about.google/products/#all-products&#34;&gt;Google：Google Drive办公套装，Youtube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZOOM会议、Firefox浏览器、Startpage搜索引擎、DeepL翻译机、Teamviewer远程协助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;查阅机型和系统参数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://support.apple.com/zh-cn/HT201296&#34;&gt;识别 iPhone 机型&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://support.apple.com/zh-cn/HT201300&#34;&gt;识别 MacBook Pro 机型&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果在不同国家地区的政策和规则不同，若您的苹果ID不支持安装目标软件，请与我们联系。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;企业系统配置-团队协作&#34;&gt;企业系统配置/ 团队协作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务范围：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硬件、操作系统、应用软件、信息化规划和设计、系统集成的咨询和培训；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远程协助安装软件和系统交付，软硬件的日常使用的具体技能指导；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务器、路由器、交换机、手机、电脑和外围设备的网络工程；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟机、网络文件系统、数据中心的管理和运维、黑客工具、网络安全和隐私保护；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作要求和标准定义，参考IBM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IT 基础架构 -&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ibm.com/cn-zh/topics/it-management&#34;&gt;IBM-IT管理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务费：具体参考[IT服务合同]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IT服务合同</title>
      <link>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-service-contract/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://atomx.cc/zh/posts/it/it-service-contract/</guid>
      <description>&lt;p&gt;适用于一般的中小型企业IT服务外包的合同模板&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聘用单位&lt;/strong&gt;（甲方）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;证件号码：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;住所地：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受聘人&lt;/strong&gt;（乙方）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;护照号码：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住所地：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了适应公司业务需要，甲乙双方根据项目公司所在地的有关法律与规定，本着平等自愿、诚实信用的原则，订立如下合同条款以资共同恪守履行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一条  工作范围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乙方提供项目发展的管理咨询，市场调查、行业和产品研究、团队建设、制定项目方案，技术支持和运营管理等，主要是基于计算机和互联网的线上工作内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任角色为：（以下选项之一）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;咨询顾问：兼职工作，包括远程和现场工作，工作地点不限，乙方自行决定；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;项目经理：全职工作，固定办公地的现场工作，按照当地法规定时定点上班；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二条　甲方应履行以下义务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;甲方应当及时、准确、完整地向乙方提供其工作所需的书面资料，并保证所提交文件的真实性和合法性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方应当为乙方提出明确、合理的要求，对于不明确的需求，口头交流将以乙方的工作日志和项目记录文档为准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方根据乙方提供的技术意见、建议、方案所做出的决定而导致的损失，由甲方自行承担。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方委托的事项不得违反法律规定或执业规范，并排除掉甲方自身的家族企业、社会关系、生活习惯和情绪因素对经营带来的影响，提供和维护正常适当的工作经营环境。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三条　乙方应履行以下义务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;乙方应当向甲方提出工作要求的条件、标准、规范、原则，有权保持工作的独立性和客观性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乙方应尽职完成本合同约定角色的职责范围内的项目工作，尽最大努力维护甲方利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乙方应对甲方提供与工作有关的文件、资料进行审查和验证，并提供切实可行的意见。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乙方对甲方业务应当单独建档，应当保存工作记录，对涉及甲方的商业数据、文档和财物应当妥善保管。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未经同意，双方均不得擅自以对方的名义对外虚假营销或谋取利益。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四条　费用及支付方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一. 项目初期:（前半年，自____年__月__日开始）市场探索和项目测试期，甲方支付乙方费用____美元/月；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二. 项目中期：（后半年，自____年__月__日开始）项目正式开工运营，甲方按照以上条款“&lt;strong&gt;第一条工作范围”&lt;/strong&gt;，勾选乙方担任的角色，并按其选项支付；&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;咨询顾问：费用为100美元/小时（最少2小时起步）,或按项目方案个数支付，费用为1.5万美元/个（每年做不超过4个项目），现场结清或协商延后支付；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;项目经理：费用为5.5万美元/年，每月1号支付上1个月的薪资；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;三. 项目后期：（自____年__月__日之后）待议；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乙方接受现金和各种支付方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;银行账号：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;户名：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开户行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帐号：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五条　合同的解除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乙方有下列情形之一的，甲方有权解除本合同：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;因乙方工作延误、失职导致甲方蒙受重大损失的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乙方不按本合同的约定提供技术支持，经甲方指出后，仍不改正的；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;甲方有下列情形之一的，乙方有权解除本合同：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;甲方的委托事项不符乙方执业要求，或不符本合同条款规范；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲方逾期不向乙方支付费用的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六条　合同的终止&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;甲乙双方通过书面协议解除本合同；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因不可抗力致使合同目的不能实现的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在委托期限届满之前，当事人一方明确表示或以自己的行为表明不履行合同主要义务的；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当事人一方迟延履行合同主要义务，经催告后在合理期限内仍未履行；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当事人有其他违约或违法行为致使合同目的不能实现的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七条　违约责任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;违约责任按月认定，如一方有违约行为，经双方确认后，向对方赔付	一个月薪资 的违约金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一方因不可抗力确实无法承担责任，而造成损失的，不付赔偿责任。本协议所称不可抗力是指不能预见、不能克服并不能避免且对一方当事人造成重大影响的客观事件，包括但不限于自然灾害如洪水、地震、火灾和风暴等以及社会事件如战争、动乱、政府行为、黑客事件、大范围电信事故等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八条　合同期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本合同的期限为__年。自____年__月__日至____年__月__日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同期满前十五日内，由甲乙双方协商决定是否续签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第九条　保密&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲乙双方保证对在讨论、签订、执行本协议过程中所获悉的属于对方的且无法自公开渠道获得的文件及资料予以保密。未经该资料和文件的原提供方同意，另一方不得向任何第三方泄露该商业秘密的全部或部分内容。但法律、法规另有规定或双方另有约定的除外。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
